<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Ichi go ichi e</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/" rel="alternate"></link><link href="http://www.ichigoichie.ga/feeds/all.atom.xml" rel="self"></link><id>http://www.ichigoichie.ga/</id><updated>2015-11-02T13:00:00+01:00</updated><entry><title>Tu carácter según tu grupo sanguíneo</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2015/11/tu-caracter-segun-tu-grupo-sanguineo.html" rel="alternate"></link><updated>2015-11-02T13:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2015-11-02:2015/11/tu-caracter-segun-tu-grupo-sanguineo.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;¿Cuál es tu grupo sanguíneo?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta es un pregunta que en el ámbito de una entrevista de trabajo nos
puede parecer un poco extraña. Sin embargo es una pregunta clave en Japón.
Según la cultura popular japonesa, hay rasgos de carácter característicos
del grupo sanguíneo al que pertenece cada uno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acuerdo a estas creencias, la gente con un grupo sanguíneo &lt;strong&gt;A&lt;/strong&gt;
(un 40%) son perfeccionistas y trabajan bien en equipo, pero sufren de
ansiedad. Los &lt;strong&gt;O&lt;/strong&gt; (un 30%) son curiosos y generosos, pero tercos. La
gente con grupo  &lt;strong&gt;AB&lt;/strong&gt; (un 20%) son artísticos, pero misteriosos e
impredecibles. Finalmente, los &lt;strong&gt;B&lt;/strong&gt; (un 10%) son alegres pero excéntricos,
individualistas y egoístas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta creencia lleva incluso a sacar horóscopos basados en la sangre en
las revistas y los periódicos; tampoco es infrecuente que se tenga en
cuenta en las agencias de citas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El uso de estas creencias fue extendido en otros países. De la misma
manera que el &lt;em&gt;Ejército Imperial&lt;/em&gt; formaba los grupos de batalla en 1930,
los nazis utilizaron estas teorías para argumentar su superioridad racial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En 1990, Mitsubishi Electronics anunció la creación de un equipo de
trabajo compuesto completamente de trabajadores &lt;strong&gt;AB&lt;/strong&gt;, alabando sus
"habilidades para hacer planes". De la misma manera, el uso del grupo
sanguíneo se utiliza también en la política, como argumento para
desacreditar a sus rivales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ser parecidos se considera algo bueno en Japón y el grupo sanguíneo es
un elemento de discriminación o prejuicio (llamado &lt;em&gt;bura-hara&lt;/em&gt;). Según
algunos informes, esta discriminación se ha manifestado como &lt;em&gt;bullying&lt;/em&gt;
en las escuelas, fin de relaciones personales y laborales, afectando a
los grupos minoritarios &lt;strong&gt;B&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;AB&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como testimonio ponemos de ejemplo a Masako, una chica donante de sangre
en una clínica; está conectada a una máquina para sacar sangre y su tipo
de sangre es &lt;strong&gt;AB&lt;/strong&gt;, que representa un 10% de la población. "La gente a
veces no me quiere", comenta. "Creen que soy extraña y rara. Muchos me
dicen que no entienden lo que pienso".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acuerdo con la &lt;a href="http://www.donarsangre.org/"&gt;Cruz Roja&lt;/a&gt;, la distribución
de los grupos sanguíneos en España no es muy diferente...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Distribución de grupos sanguíneos en España" src="http://www.ichigoichie.ga/images/grupos_sanguineos_españa.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acuerdo con estos datos, tenemos menos excéntricos y menos egoístas,
pero más curiosos...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Y tú que opinas al respecto?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="sangre"></category><category term="grupo sanguineo"></category><category term="discriminacion"></category></entry><entry><title>Salsa teriyaki casera</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2015/10/salsa-teriyaki-casera.html" rel="alternate"></link><updated>2015-10-26T14:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2015-10-26:2015/10/salsa-teriyaki-casera.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;La salsa &lt;em&gt;teriyaki&lt;/em&gt; es una salsa que se utiliza en la cocina japonesa,
que tiene multitud de usos en la cocina diaria y que da nombre a una
técnica de cocción, en la que los alimentos son asados (al horno o a la
parrilla), pintados en la misma salsa &lt;em&gt;teriyaki&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta salsa se vende hecha en tiendas especializadas en alimentación
oriental, y es altamente utilizada también en otros platos. Sin embargo,
su realización casera es muy simple y vale la pena tener un bote preparado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La receta en sí es muy simple: se trata de una mezcla de azúcar o miel,
&lt;em&gt;sake&lt;/em&gt; o &lt;em&gt;mirin&lt;/em&gt;, salsa de soja y &lt;em&gt;dashi&lt;/em&gt;; se reduce a fuego lento como
si de un caramelo se tratara. Se le puede poner otros condimentos, como
sésamo, ajo o jengibre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algunos de estos ingredientes son difíciles de encontrar o directamente
bastante caros, aunque la cantidad de salsa que se consume en cada comida
es poca. En esta versión, voy a substituir los ingredientes por algunos
mas simples de la cocina diaria en mi país.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Ingredientes&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1 taza de salsa de soja&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 taza de azúcar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1/2 taza de sake o mirin (en mi caso, vino blanco)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1/2 taza de caldo (por ejemplo, hecho con polvo o pastillas)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Preparación&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Añadimos en un cazo el caldo, el vino, la salsa de soja y el azúcar.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ponemos el cazo en el fuego. La idea es que llegue a ebullición, que
permite al alcohol evaporarse. Removed de vez en cuando.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Cuando haya llegado a ebullición, mantener el fuego a un nivel bajo
o medio. Se trata de &lt;strong&gt;reducir&lt;/strong&gt; la salsa un poco para que se vuelva
un poco viscosa. En mi caso, suelo dejarlo unos 10-15 minutos.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Transcurrido el tiempo de reducción, se apaga el fuego y se deja
reposar. En este punto se va a espesar un poco mas.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;A partir de aquí, la salsa está lista y se puede dejar enfriar,
para ponerla en un bote. Al contener alta cantidad de azúcar, la salsa
se conserva bastante bien.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Salsa teriyaki" src="http://www.ichigoichie.ga/images/salsa_teriyaki.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="salsa"></category><category term="teriyaki"></category></entry><entry><title>El significado de ichi go ichi e</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2015/10/significado-ichi-go-ichi-e.html" rel="alternate"></link><updated>2015-10-15T20:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2015-10-15:2015/10/significado-ichi-go-ichi-e.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ichi go ichi e&lt;/em&gt; es un concepto de la filosofía japonesa, altamente
influenciada en la filosofía Zen, y resumida en un ideograma de cuatro
&lt;em&gt;kanjis&lt;/em&gt;. Traducido como "una vez, un encuentro", invita a apreciar
cada evento o encuentro de la vida por ser único e irrepetible,
por insignificante que parezca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Ichi go ichi e" src="http://www.ichigoichie.ga/images/ichi-go-ichi-e.gif" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Añadiendo trasfondo histórico, la frase fue acuñada por un señor feudal
(&lt;em&gt;daimyō&lt;/em&gt;) de Hikone y maestro de té llamado Ii Naosuke (1815-1860).
Naosuke vivía bajo la constante amenaza de asesinato, y sabía que un
día moriría asesinado. Preparaba té cada día, y cada vez decía que el
momento era único e irrepetible, y que era la única ocasión que tenía
para disfrutar del té que acababa de preparar. Finalmente, 17 &lt;em&gt;rōnin&lt;/em&gt;
lo asesinaron a poca distancia de una de las puertas del castillo de Edo,
pero nos dejó esta frase como su legado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En las artes marciales se utiliza como recordatorio para todos aquellos
que reanudan una técnica una y otra vez cuando se equivocan, y les recuerda
que en un enfrentamiento real solo van a tener una oportunidad. Así pues
se les invita a continuar con la técnica a pesar del error para evitar
que las repeticiones repercutan en la ejecución del final de la técnica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la ceremonia del té, es frecuente que hayan carteles de caligrafía
con esta inscripción. Te invitan a apreciar el momento porque, aunque
es posible que asistas a otro encuentro de té, nunca será el mismo.
La idea es que debes disfrutar del momento y disfrutarlo como si no
hubiera otro. En este aspecto es comparable al &lt;em&gt;carpe diem&lt;/em&gt; occidental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para mí el término tiene una aplicación mucho mas mundana: cada encuentro
personal está predestinado, y cada una de las personas implicadas en él
cambia un poco como resultado, como si de una reacción química se tratara;
de la misma manera, cada día, situación y experiencia nos transforman y
nos cambian un poco. Desde un punto de vista mas filosófico, apreciar
cada momento vivido nos hace disfrutar mas del preciado recurso que
suponen nuestras vidas, y nos evita el aburrimiento: siempre hay algo
interesante que contemplar.&lt;/p&gt;</summary><category term="ichi go ichi e"></category></entry></feed>