<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Ichi go ichi e - El blog de Aki</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/" rel="alternate"></link><link href="http://www.ichigoichie.ga/feeds/all.atom.xml" rel="self"></link><id>http://www.ichigoichie.ga/</id><updated>2016-12-26T08:00:00+01:00</updated><entry><title>Los tsukemono, también conocidos como encurtidos japoneses</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/12/los-tsukemono-tambien-conocidos-como-encurtidos-japoneses.html" rel="alternate"></link><published>2016-12-26T08:00:00+01:00</published><updated>2016-12-26T08:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-12-26:2016/12/los-tsukemono-tambien-conocidos-como-encurtidos-japoneses.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Los mencionados &lt;em&gt;tsukemono&lt;/em&gt; o encurtidos japoneses, son una parte importantísima de la dieta japonesa, son servidos prácticamente en cada menú tradicional, acompañando al arroz y a la sopa de miso. son valorados por su sabor único y comúnmente utilizados como guarnición, condimento, digestivo o para limpiar y refrescar el paladar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El origen del &lt;em&gt;tsukemono&lt;/em&gt; se remonta muy atrás en la historia de Japón, antes de que existiese la refrigeración, encurtir era la única manera de preservar los alimentos, como resultado se desarrollaron muchos y diferentes tipos de preparación. Los diferentes métodos para preparar &lt;em&gt;tsukemono&lt;/em&gt; varían desde una simple salmuera o envinagrado a procesos mas complejos que incluyen la fermentación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los ingredientes mas utilizados para elaborar &lt;em&gt;tsukemono&lt;/em&gt; van desde las verduras como el &lt;em&gt;daikon&lt;/em&gt;, pepino, col, zanahoria, berenjena, jengibre, hasta frutas como las ciruelas japonesas encurtidas llamadas &lt;em&gt;umeboshi&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Variedades de tsukemono" src="http://www.ichigoichie.ga/images/variedades_de_tsukemono.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los métodos de elaboración mas populares son los siguientes:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SHIOZUKE&lt;/strong&gt; (encurtidos en salmuera): Son lo mas simples y comunes, el más básico consiste simplemente en un poco de sal y verduras en rodajas, el resultado son unas verduras en salmuera con una textura crujiente y un sabor suave. Los encurtidos fuertemente salados por el contrario se utilizan para preparar sabores mas fuertes y complejos, como por ejemplo los &lt;em&gt;umeboshi&lt;/em&gt;, ciruelas japonesas encurtidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentro de los &lt;em&gt;shiozuke&lt;/em&gt; estos son algunos de los encurtidos mas comunes:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Hakusai no sokusekizuke&lt;/strong&gt;: es un rápido y sencillo encurtido en salmuera, hecho con col ligeramente salada que suele mezclarse con zanahorias, pepino, ralladuras de &lt;em&gt;yuzu&lt;/em&gt; (cítrico japonés), &lt;em&gt;konbu&lt;/em&gt; y especias japonesas. Es uno de los encurtidos mas comunes que se encuentran en Japón.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Kyuri asazuke&lt;/strong&gt;: este encurtido es muy sencillo, esta hecho de pepinos marinados en salmuera de sal, que ha veces se condimenta con &lt;em&gt;konbu&lt;/em&gt;, especias o vinagre.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Nozawana&lt;/strong&gt;: La &lt;em&gt;nozawana&lt;/em&gt; es una especie de hoja de nabo que se seca y se introduce en una salmuera con pimienta &lt;em&gt;toragashi&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;wasabi&lt;/em&gt;. Las hojas son ligeramente crujientes y picantes y los tallos se sirven cortados en trozos pequeños o picados.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Umeboshi&lt;/strong&gt;:  Las &lt;em&gt;umeboshi&lt;/em&gt; son ciruelas japonesas que previamente has sido secadas y posteriormente saladas. Tienen una apariencia rojiza y arrugada y son muy saladas. Su sabor es intenso y muy especial, con toques dulces, son muy digestivas y se utilizan en los &lt;em&gt;onigiri&lt;/em&gt; o acompañando platos, también en los &lt;em&gt;bento&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;KASUZUKE&lt;/strong&gt; (salvado de arroz): Es el mas común de los encurtidos caseros fermentados en una mezcla de salvado de arroz tostado (la piel exterior dura del arroz se elimina cuando se pule el grano de arroz), sal, &lt;em&gt;konbu&lt;/em&gt; y otros ingredientes. Todas las verduras se entierran en el puré y se dejan fermentar durante días o meses, el resultado, verduras crujientes, saladas y ácidas que se enjuagan y limpian para ser servidas en rodajas. Son ricas en &lt;em&gt;lactobacilos&lt;/em&gt; y ayudan a la digestión.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Takuan&lt;/strong&gt;: el &lt;em&gt;takuan&lt;/em&gt; se elabora con &lt;em&gt;daikon&lt;/em&gt;, un rábano japonés. Estos se secan al sol y posteriormente son encurtidos en una mezcla de sal, salvado de arroz y azúcar, el resultado es dulce y crujiente y su color se torna amarillo intenso. Se sirve junto con el arroz y otros platos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;KASUZUKE&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;sake&lt;/em&gt;): Son encurtidos conservados en una mezcla que incluye el poso que se origina en los barriles de &lt;em&gt;sake&lt;/em&gt; (la levadura que queda después de filtrar el &lt;em&gt;sake&lt;/em&gt;), sal, &lt;em&gt;mirin&lt;/em&gt; y azúcar. Se pueden encurtir durante meses o varios años, los encurtidos resultantes pueden tener un ligero sabor alcohólico con sabores que varían del dulce suave al picante fuerte, dependiendo del tiempo de curación.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Narazuke&lt;/strong&gt;: estos encurtidos son originarios de la región de &lt;em&gt;Nara&lt;/em&gt; de la que recibe su nombre. Las verduras, habitualmente el &lt;em&gt;daikon&lt;/em&gt;, el pepino o el &lt;em&gt;uri&lt;/em&gt; se sumergen en los posos del &lt;em&gt;sake&lt;/em&gt;, en un proceso en el que pueden curar por años. como resultado los encurtidos tiene un sabor fuerte, picante y alcohólico.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SHOYUZUKE&lt;/strong&gt; (soja): Son encurtidos preservados en una mezcla a base de salsa de soja, este método produce un gran rango de encurtidos con sabores que varían de las verduras claras y crujientes a las marrón oscuro y saladas o un poco dulce como las &lt;em&gt;fukunjinzuke&lt;/em&gt;. El &lt;em&gt;shoyuzuke&lt;/em&gt; es un método de conservación diferente al &lt;em&gt;tsukudani&lt;/em&gt;, en el que los ingredientes se conservan cocinándolos en salsa de soja y &lt;em&gt;mirin&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Matsumaezuke&lt;/strong&gt;: esta es una interesante combinación de calamar, &lt;em&gt;konbu&lt;/em&gt;, huevas de arenque y zanahorias sazonadas con &lt;em&gt;sake&lt;/em&gt;, salsa de soja y &lt;em&gt;mirin&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Fukunjinzuke&lt;/strong&gt;: es una mezcla de rábano japonés, raíz de loto, pepino y berenjena que se conservan en una salsa dulce de soja y &lt;em&gt;mirin&lt;/em&gt;. Se suele servir como guarnición del &lt;em&gt;karee raisu&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SUZUKE&lt;/strong&gt; (vinagre): Los encurtidos en vinagre se conocen como &lt;em&gt;suzuke&lt;/em&gt;, el vinagre de arroz es comúnmente usado como agente conservante y presta una textura crujiente y un sabor dulce amargo a las salmueras resultantes. Sin embargo, el vinagre de arroz tiene una acidez baja lo que significa que no se mantendrán por mucho tiempo sin refrigeración.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Beni shoga&lt;/strong&gt;: jengibre en juliana conservado en vinagre de ciruela, es un subproducto de la elaboración de las &lt;em&gt;umeboshi&lt;/em&gt;. Este encurtido rojo brillante sirve como guarnición de platos como los &lt;em&gt;yakisoba&lt;/em&gt;, el &lt;em&gt;gyudon&lt;/em&gt; o los &lt;em&gt;takoyaki&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Gari&lt;/strong&gt;: Todo el mundo conoce o a probado alguna vez este encurtido ya que es el jengibre en vinagre que se sirve con el &lt;em&gt;sushi&lt;/em&gt; y que se utiliza para refrescar el paladar entre sabores.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Shibazuke&lt;/strong&gt;: se elabora con pepino, berenjena, hojas de &lt;em&gt;shiso&lt;/em&gt;, jengibre y &lt;em&gt;myoga&lt;/em&gt; encurtidos en vinagre de ciruela. son salados y ligeramente ácidos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Rakkyo&lt;/strong&gt;: son cebolletas en vinagre dulces que se sirven junto al &lt;em&gt;curry&lt;/em&gt; japonés. Ayuda a aumentar los sabores picantes y salados del &lt;em&gt;curry&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Senmaizuke&lt;/strong&gt;: esta hecha con rodajas finas de rábano en vinagre dulce condimentadas con con pimienta &lt;em&gt;toragashi&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;konbu&lt;/em&gt;. Es agridulce y picante.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MISOZUKE&lt;/strong&gt; (miso): Estos encurtidos se elaboran cubriendo las verduras en pasta de miso. Tienden a ser crujientes y saladas como el miso. En las &lt;em&gt;misozuke&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;nukazuke&lt;/em&gt; se utilizan verduras similares como el pepino, la berenjena y las zanahorias, es difícil distinguir entre estos dos tipos de encurtidos con solo mirarlos.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Nukazuke&lt;/strong&gt;: consiste en &lt;em&gt;daikon&lt;/em&gt;, nabo, berenjena, zanahoria y pepino. Se sirven en varios menús como el &lt;em&gt;ryori kaiseki&lt;/em&gt; o el &lt;em&gt;teishoku&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Saikyozuke&lt;/strong&gt;: son rodajas de pescado, normalmente blanco que se ha conservado marinado en miso.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary><category term="tsukemono"></category><category term="encurtidos"></category></entry><entry><title>La imagen de la lealtad: el perro Hachiko</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/12/la-imagen-de-la-lealtad-el-perro-hachiko.html" rel="alternate"></link><published>2016-12-19T08:00:00+01:00</published><updated>2016-12-19T08:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-12-19:2016/12/la-imagen-de-la-lealtad-el-perro-hachiko.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Hachiko&lt;/em&gt; fue un perro japonés de reza &lt;em&gt;akita&lt;/em&gt; que ha pasado a la historia por la lealtad a su amo, el profesor &lt;em&gt;Eisaburo Ueno&lt;/em&gt;. Cuenta la leyenda que iba a recibir a su amo a la parada de tren cada día hasta que éste murió; esperó allí hasta morir también.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Hachiko" src="http://www.ichigoichie.ga/images/hachiko_1.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El perro lo acompañaba a la estación para despedirse allí todos los días cuando su dueño iba al trabajo, y al final del día volvía a la estación a recibirlo. Esta rutina, que pasó a formar parte de la vida de ambos, duró algo mas de un año, y no pasó inadvertida por ninguno de las personas que pasaban o trabajaban en el lugar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En 21 de mayo de 1925, el profesor &lt;em&gt;Ueno&lt;/em&gt; sufrió un paro cardíaco mientras daba sus clases en la Universidad de &lt;em&gt;Tokio&lt;/em&gt;. Como cada tarde, &lt;em&gt;Hachiko&lt;/em&gt; corrió a la estación a esperar a su amo, y no volvió esa noche a su casa. Se quedó a vivir en el mismo sitio en la estación, durante los 9 años  siguientes, alimentado por las personas del lugar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Hachiko" src="http://www.ichigoichie.ga/images/hachiko_2.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los lugareños apodaron al animal como "perro fiel", y como muestra de su lealtad, en abril de 1934 se erigió una estatua de bronce en su honor, en la misma estación de &lt;em&gt;shibuya&lt;/em&gt; en donde solía esperar. Se erigiría otra estatua en 1947 tras finalizar la segunda guerra mundial, ya que la primera fue fundida para fabricar armas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Hachiko" src="http://www.ichigoichie.ga/images/hachiko_3.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El 9 de marzo de 1935, encontraron el cadáver del animal, muerto frente a la misma estación, de la que no se había movido durante más de 9 años. Las causas de su muerte quedaron entonces como desconocidas; tuvimos que esperar hasta el 2011 para que se determinaran la verdaderas causas: un cáncer terminal y una infección de gusanos en el corazón.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El cine ha portado tan entrañable historia de la mano de &lt;em&gt;Richard Gere&lt;/em&gt;, con el nombre de "Siempre a tu lado". Aunque la han americanizado bastante, refleja el mismo caso de forma muy emotiva.&lt;/p&gt;</summary><category term="hachiko"></category><category term="perro"></category><category term="akita"></category><category term="lealtad"></category><category term="shibuya"></category><category term="estatua"></category></entry><entry><title>Cuando usar palillos para comer?</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/12/cuando-usar-palillos-para-comer.html" rel="alternate"></link><published>2016-12-12T08:00:00+01:00</published><updated>2016-12-12T08:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-12-12:2016/12/cuando-usar-palillos-para-comer.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Muchas veces nos encontramos en un restaurante japonés, y queremos utilizar palillos. Otras veces estamos en compañía de japoneses y la situación requiere que los usemos. Sin embargo no siempre es recomendable o permitido hacerlo. Para evitar hacer el ridículo, os pongo una pequeña guía para haceros una ligera idea.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Cuando se usan los palillos&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Sushi&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;No todo el mundo come el &lt;em&gt;sushi&lt;/em&gt; con palillos, pero mucha gente lo hace en Japón; es un tema puramente de preferencia. Algunas personas dicen que se come con las manos, pero otras no. En realidad, no hay ninguna regla o hábito sobre el tema.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Arroz&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Por supuesto, el arroz se come con palillos. La mayoría de japoneses come arroz cada día. Cabe decir que el arroz preparado al estilo japonés es pegajoso y eso hace que se mas fácil hacerlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Bol de arroz" src="http://www.ichigoichie.ga/images/uso_palillos_arroz.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Huevos fritos&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Los japoneses prefieren comer los huevos fritos con palillos porque son fáciles de cortar mediante su uso. De hecho, es habitual que coman los huevos fritos con arroz, y los japoneses no quieren utilizar otros utensilios para comer.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Hamburguesa&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Los palillos son muy convenientes cuando la comida se puede cortar con ellos de forma fácil. Este plato se suele hacer de forma habitual y es muy fácil de comer con los palillos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Hamburguesa" src="http://www.ichigoichie.ga/images/uso_palillos_hamburguesa.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Sopa de miso&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Los japoneses toman la sopa de &lt;em&gt;miso&lt;/em&gt; sorbiendo el caldo directamente del bol. Solo utilizan los palillos para comer los ingredientes que hay en ella y no son fáciles de beber, como por ejemplo el &lt;em&gt;tofu&lt;/em&gt; o las algas.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Cuando NO usan los palillos&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Arroz con curry&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;El arroz con salsa de &lt;em&gt;curry&lt;/em&gt; es un plato muy popular en Japón. A pesar de que se trata de un plato de arroz, los japoneses usan una cuchara para comerlo. La salsa separa los granos de arroz y hace imposible el uso de palillos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Arroz con curry" src="http://www.ichigoichie.ga/images/uso_palillos_curry.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Bistec&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A pesar de toda la práctica que tienen los japoneses cortando cosas con los palillos, los bistecs son demasiado duros para hacerlo. En este caso se usan tenedores y cuchillos siempre.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Hamburguesas&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Las hamburguesas de estilo occidental que se comen con su pan y su relleno son imposibles completamente de comer con los palillos. Es un NO en mayúsculas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Hambueguesa americana" src="http://www.ichigoichie.ga/images/uso_palillos_hamburguesa_americana.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Arroz frito&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Aunque se trata de un arroz, no tiene una consistencia adecuada para comer con palillos. Se suelen utilizar cucharas de tipo chino para comerlo.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Cuando se pueden utilizar palillos&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Pasta&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Algunos restaurantes que recomiendan usar palillos para comer pasta. Sin embargo, y al tratarse de un plato importado, se usan todavía otros métodos.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Patatas chips&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A algunos japoneses les gusta usar palillos para comer patatas chips. En este caso lo hacen para evitar que sus dedos queden aceitosos, especialmente cuando están jugando a videojuegos o utilizando ordenadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Patatas chips" src="http://www.ichigoichie.ga/images/uso_palillos_patatas_chips.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="palillos"></category><category term="etiqueta"></category><category term="normas"></category></entry><entry><title>Como hacer un muñeco teru teru bouzu</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/12/como-hacer-un-muneco-teru-teru-bouzu.html" rel="alternate"></link><published>2016-12-05T08:00:00+01:00</published><updated>2016-12-05T08:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-12-05:2016/12/como-hacer-un-muneco-teru-teru-bouzu.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Últimamente ha estado lloviendo a mares en mi ciudad. No es que la lluvia me disguste demasiado, pero hay días, especialmente los fines de semana, que me gusta hacer vida al aire libre. En estos casos, nos puede útil una de las costumbres japonesas mas conocidas: el &lt;em&gt;teru teru bouzu&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya conocimos esta costumbre en un &lt;a href="http://www.ichigoichie.ga/2016/10/un-amuleto-contra-la-lluvia-el-teru-teru-bouzu.html"&gt;artículo anterior&lt;/a&gt;, así que solo nos queda poner en práctica la construcción de una de estos muñecos. Como &lt;em&gt;spoiler&lt;/em&gt;, os pongo una foto del que me salió:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Teru casero" src="http://www.ichigoichie.ga/images/teru_casero.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para hacerlo, solo vamos a necesitar:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dos trozos de tela del tamaño que queramos. Una de las tela, o ambas se pueden sustituir por pañuelos de papel.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un poco de cordel para sujetar la estructura del muñeco y para poder colgarlo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un rotulador permanente para decorarlo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a los pasos, son bastante sencillos:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Hacer una bolita con uno de los trozos de tela; esto es la cabeza.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cubrir la cabeza con el otro trozo de tela, con los bordes cayendo por debajo; esto es la vestimenta.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Atar el cuello con un nudo, con cordel suficiente como para poder colgarlo más tarde.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Decorar el muñeco al gusto con el rotulador; lo mínimo serán las facciones de la cara.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Y como una imagen vale mas que mil palabras, os pongo 4. Eso os va a ilustrar mejor que mis anteriores instrucciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Teru - paso 1" src="http://www.ichigoichie.ga/images/teru_paso1.jpg" /&gt;
&lt;img alt="Teru - paso 3" src="http://www.ichigoichie.ga/images/teru_paso2.jpg" /&gt;
&lt;img alt="Teru - paso 3" src="http://www.ichigoichie.ga/images/teru_paso3.jpg" /&gt;
&lt;img alt="Teru - paso 4" src="http://www.ichigoichie.ga/images/teru_paso4.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De hecho, los materiales son bastante libres, y no es difícil verlos hechos con otros materiales y técnicas. En especial me parecen muy monos los que se hacen con las técnicas de &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Amigurumi"&gt;amigurumi&lt;/a&gt;, como por ejemplo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Teru de amigurumi" src="http://www.ichigoichie.ga/images/teru_amigurumi.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Y como eran tan monos, ahora tengo uno de tela atado a la funda de mi teléfono móvil.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="teru teru bouzu"></category><category term="amuleto"></category><category term="lluvia"></category><category term="tutorial"></category></entry><entry><title>Aokigahara, el bosque de los suicidios de Japón</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/11/aokigahara-el-bosque-de-los-suicidios-de-japon.html" rel="alternate"></link><published>2016-11-28T08:00:00+01:00</published><updated>2016-11-28T08:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-11-28:2016/11/aokigahara-el-bosque-de-los-suicidios-de-japon.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;En 2014 más de 25.000 personas se suicidaron en Japón. Un promedio de 70 al día. Entre 50 y 100 lo hicieron en el bosque &lt;em&gt;Aokigahara&lt;/em&gt;, en la base noroccidental del &lt;em&gt;Monte Fuji&lt;/em&gt;. Repleto de cavernas rocosas y heladas, y con una vida salvaje casi inexistente, es excepcionalmente silencioso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este emblemático bosque está situado en la provincia de &lt;em&gt;Yamanashi&lt;/em&gt;, a unos 100 kilómetros al oeste de &lt;em&gt;Tokio&lt;/em&gt;. Junto con el puente &lt;em&gt;Golden Gate&lt;/em&gt; en &lt;em&gt;San Francisco&lt;/em&gt;, es uno de los sitios en donde mas personas se quitan la vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La posición del gobierno ante el problema es clara y se puede leer en una de las entrada en el bosque, junto con un número de teléfono de ayuda:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Pensemos una vez más en la vida que te fue dada, tus padres, tus hermanos y hermanas, y los niños. No sufras solo, antes, contacta a alguien&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Cartel Aokigahara" src="http://www.ichigoichie.ga/images/aokigahara_cartel.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También existen redes de comunicación y propaganda entre los habitantes locales para que observen de manera voluntaria a los visitantes y den aviso sobre cualquier comportamiento extraño.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;La influencia de la literatura&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hay muchas ideas relativas a la posible inspiración de este lugar como punto de suicidio. Hay quien dice que vienen inspirados en el cuento &lt;em&gt;Kuroi Jukai&lt;/em&gt; (El mar de árboles) de &lt;em&gt;Seicho Matsumoto&lt;/em&gt;, publicado en 1960. Este cuento acaba con la pareja de enamorados quitándose allí la vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otros creen que el bosque se usa para este fin desde la práctica del &lt;em&gt;ubasute&lt;/em&gt; en el siglo XIX, en la que la gente de edad avanzada era abandonada en los bosques para morir, práctica frecuente en épocas de sequía y hambruna.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Incluso el libro de &lt;em&gt;Tsurumi Wataru&lt;/em&gt; "El manual completo del suicidio", publicado en 1993, se refiere a &lt;em&gt;Aokigahara&lt;/em&gt; como un lugar perfecto para morir y destaca el ahorcamiento como una obra de arte. La publicación vendió millones de copias pero fue vetado recientemente en el país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Restos humanos Aokigahara" src="http://www.ichigoichie.ga/images/aokigahara_restos_humanos.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Causas del suicido&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Japón ocupa el tercer lugar de suicidios del mundo, después de Corea del Sur y Hungría, de acuerdo a cifras de la Organización Mundial de la Salud. Se trata de una tasa muy alta comparada a la de otros países ricos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El psicólogo de la Universidad &lt;em&gt;Temple&lt;/em&gt; de &lt;em&gt;Tokio&lt;/em&gt; afirma que la principal causa de la depresión y el suicidio es el aislamiento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Japón es cada vez más común leer historias sobre personas mayores que mueren solas en sus apartamentos. Están descuidadas, porque los hijos ya no cuidan a sus padres como en otras épocas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De hecho, el suicidio no se ve mal en la cultura japonesa; desde las prácticas &lt;em&gt;samurai&lt;/em&gt; del &lt;em&gt;sepukku&lt;/em&gt; o &lt;em&gt;harakiri&lt;/em&gt;, pasando por los jóvenes pilotos &lt;em&gt;kamikaze&lt;/em&gt; en la Segunda Guerra Mundial, la historia está llena de casos honorables de suicidio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Japón no tiene mucha tradición de cristianismo, por lo que el acto no se ve como un pecado; de hecho, muchos lo ven como una forma de asumir responsabilidades. La tradición budista asegura que, aunque se quiten la vida, van a renacer en una nueva vida en donde van a tener la oportunidad de mejorar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los jóvenes que tienen el perfil para acabar con sus vidas suelen hacerlo tras perder la esperanza y no ser capaces de pedir ayuda. Se trata de una sociedad muy exigente, y muchos temen "no dar la talla". Sumemos a eso la cultura de "no quejarse" y la de "no molestar a los demás con sus problemas".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tras la aparición de cada vez más empleos con contrato de corto plazo, o directamente en la franja de la precariedad laboral, muchos se lo acaban planteando. Aquellos que no son capaces de encontrar un empleo estable, o que habiéndolo hecho, no son capaces de aguantar la presión a la que sus jefes los someten, suelen plantearse este destino en algún momento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Y mientras tanto, en el bosque Aokigahara la cifra de cuerpos encontrados cada año se mantiene estable.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="Aokigahara"></category><category term="bosque"></category><category term="suicidios"></category></entry><entry><title>Auténticos bentos en París</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/11/autenticos-bentos-en-paris.html" rel="alternate"></link><published>2016-11-21T08:00:00+01:00</published><updated>2016-11-21T08:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-11-21:2016/11/autenticos-bentos-en-paris.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Esta semana me he tenido que ir a París por trabajo y me enfrenté al mismo dilema de siempre: tuve que encontrar un sitio decente y a un precio razonable para comer. Encontré un sitio magnífico que me ha parecido digno de mención, en la &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/La_D%C3%A9fense"&gt;La Défense&lt;/a&gt;, donde estaba trabajando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Ingredientes bento" src="http://www.ichigoichie.ga/images/mabento_1.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se trata de un sitio llamado &lt;a href="http://www.mabento.fr/"&gt;MaBento&lt;/a&gt;, en donde se puede comer un variado conjunto de cajas de comida de estilo japonés, los conocidos &lt;em&gt;bento&lt;/em&gt;. La mejor forma que tengo para definirlo es como... una experiencia única.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;MaBento&lt;/em&gt; es un establecimiento completamente dedicado a &lt;em&gt;bento&lt;/em&gt;. Hace su presencia en el emblemático distrito financiero de París conocido como &lt;em&gt;La Défense&lt;/em&gt;, y sus restaurantes ofrecen ocho variedades de deliciosos &lt;em&gt;bentos&lt;/em&gt;. Disponen de otro local cerca de los campos elíseos, que seguramente os va a quedar mas cerca si vais a París con intenciones turísticas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La comida es deliciosa, el servicio era muy adecuado, a pesar de que no sé hablar francés; la comida estaba disponible para mí en menos de 2 minutos, ya que los montan al momento a partir de un &lt;em&gt;stock&lt;/em&gt; preparado de ingredientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Bento recién hecho" src="http://www.ichigoichie.ga/images/mabento_2.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto si que se puede llamar comida rápida... Me vino muy bien debido al atareado ritmo de día que tuve; era mediodía y en 10 minutos lo había devorado y estaba en la siguiente reunión, aunque eso no significa que no pudiera degustarlo adecuadamente. Solo voy a decir que por la noche volví al establecimiento a por más, que fue el de salmón.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Bento de salmón" src="http://www.ichigoichie.ga/images/mabento_3.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Si pasáis por París, es una parada obligatoria&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="bento"></category><category term="París"></category><category term="MaBento"></category><category term="comida"></category><category term="comida rápida"></category></entry><entry><title>Preparando bolas de arroz</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/11/preparando-bolas-de-arroz.html" rel="alternate"></link><published>2016-11-14T08:00:00+01:00</published><updated>2016-11-14T08:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-11-14:2016/11/preparando-bolas-de-arroz.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Los &lt;em&gt;onigiri&lt;/em&gt; son bolas de arroz, de uso común en la gastronomía japonesa. Son extremadamente baratos, saludables y cómodos de transportar, lo que los hace ideales para comidas al aire libre. Su éxito está consiguiendo que las gastronomías de todo el mundo las adopten y las adapten a sus gustos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Onigiris" src="http://www.ichigoichie.ga/images/onigiri_1.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se forman a base de arroz con forma redondeada, triangular, cilíndrica o de cualquier forma. A veces va envuelta en alga &lt;em&gt;nori&lt;/em&gt; y, tradicionalmente, llevan un relleno, de entre una amplia variedad de sabores. No es infrecuente ver versiones salteadas a la parrilla, o aderezadas con soja y &lt;em&gt;furikake&lt;/em&gt;. Además, y a diferencia del &lt;em&gt;sushi&lt;/em&gt;, no llevan vinagre de arroz; lo que hace que sean apetecibles a todos los gustos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se dice que su origen se remonta al siglo 17, siendo consumido por los &lt;em&gt;samurai&lt;/em&gt;, que llevaban bolas de arroz en una envoltura de bambú; se trataba de una comida rápida en tiempos de guerra. Sin embargo, podemos encontrar referencias escritas en el período &lt;em&gt;Nara&lt;/em&gt; (años 710-794).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoy en día se pueden encontrar en cualquier tienda o &lt;em&gt;combini&lt;/em&gt; por un precio cercano a los 100 yenes, o lo que es lo mismo, menos de 1 euro. Durante mi viaje a Japón en el 2013 fueron un desayuno perfecto, un snack mejor todavía, y un complemento a mis tardes delante de una deliciosa taza de té.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Onigiris en un conbini" src="http://www.ichigoichie.ga/images/onigiri_2.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suelo llevar &lt;em&gt;onigiri&lt;/em&gt; en un &lt;em&gt;obento&lt;/em&gt; para mi trabajo, debido que son muy saludables, sabrosos y de muy bajo coste.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Preparación&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La preparación de los &lt;em&gt;onigiri&lt;/em&gt; no tiene ninguna complicación; se trata solamente de dar forma a un puñado de arroz. El método de cocción es el de siempre, solo que no se le pone vinagre de arroz. De hecho, yo las hago a partir de arroz normal, previamente lavado y pasado por la máquina de arroz, sin alga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Dando forma a los onigiris" src="http://www.ichigoichie.ga/images/onigiri_3.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay muchas variantes en la manera de dar forma al arroz, con variantes de lo mas interesantes:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Humedeciendo las manos para que no se nos enganche el arroz&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Usando unos moldes diseñados a tal efecto&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aplastando el arroz contra la mesa con un vaso, usando un molde de galleta para que no se nos escape&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Usando una bolsa de plástico; la idea es hacer una especie de torniquete para apretar el arroz dentro&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;La variante mas aceptada es hacer un agujero con el dedo en el arroz, para poner un relleno al gusto. Luego se tapa con un poco de arroz y ya podemos comprimirlo con la forma deseada. Luego se suele vestir con alga &lt;em&gt;nori&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otras variantes consisten en mezclar previamente &lt;em&gt;furikake&lt;/em&gt; o soja con arroz, de forma que la bola queda decorada con otros colores. Hay quien les da una vuelta de calor en una sartén para darles un toque crujiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Onigiris variados" src="http://www.ichigoichie.ga/images/onigiri_4.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a rellenos, las posibilidades son infinitas: algas, atún y mayonesa, ciruelas, salmón, &lt;em&gt;curry&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;tenpura&lt;/em&gt;, pollo o tortilla. De hecho, podéis poner lo que os apetezca; desde queso, pasando por &lt;em&gt;frankfurt&lt;/em&gt;, y chorizo. Personalmente suele hacerlos de paté, especialmente el de salmón, que me reduce mucho el tiempo de preparación del relleno.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Degustando la comida con la vista&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cuando el &lt;em&gt;onigiri&lt;/em&gt; va destinado a un chico especial o a niños pequeños, muchas mujeres se lo curran de verdad. Con un poco de imaginación y un poco de alga &lt;em&gt;nori&lt;/em&gt;, se les pueden hacer caras a las bolas de arroz; esto aumenta el efecto &lt;em&gt;kawaii&lt;/em&gt; de nuestra comida e incluso nos puede hacer sentir pena por tan delicioso alimento. Os pongo algún ejemplo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Onigiris en forma de panda" src="http://www.ichigoichie.ga/images/onigiri_5.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me está entrando mucha hambre...&lt;/p&gt;</summary><category term="onigiris"></category><category term="bolas de arroz"></category><category term="bento"></category></entry><entry><title>Leyendas urbanas: Mi vecino Totoro</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/11/leyendas-urbanas-mi-vecino-totoro.html" rel="alternate"></link><published>2016-11-07T00:00:00+01:00</published><updated>2016-11-07T00:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-11-07:2016/11/leyendas-urbanas-mi-vecino-totoro.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Si no has visto la película &lt;strong&gt;Mi vecino Totoro&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Tonari no Totoro&lt;/em&gt;), ya estás tardando. Es la mítica película del estudio &lt;em&gt;Ghibli&lt;/em&gt; que lo salvó de la quiebra, dirigida por &lt;strong&gt;Hayao Miyazaki&lt;/strong&gt; en 1988. Es una película dirigida a un público infantil, pero sin embargo oculta un significado mas siniestro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tras el éxito económico que supuso su coprotagonista se convirtió rápidamente en una de las figuras mas emblemáticas del estudio. El personaje &lt;em&gt;Totoro&lt;/em&gt; se acabó convirtiendo en el logotipo del estudio, y aparece al principio de cada película que ha hecho el estudio desde entonces.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las aventuras de las hermanas &lt;em&gt;Satsuki&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Mei&lt;/em&gt; empiezan tras el traslado al campo de su padre cuando conocen a los &lt;em&gt;Totoros&lt;/em&gt;, que son espíritus benévolos del bosque. Sin duda, una película para todos los públicos, con un final feliz. Sin embargo pesa una terrible leyenda urbana sobre el final y el significado real de la película, que os hará replantearos muchas cosas la siguiente que la volváis a ver, si es que lo hacéis....&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Mi vecino Totoro" src="http://www.ichigoichie.ga/images/tonari-no-totoro.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AVISO&lt;/strong&gt;: A partir de aquí hay muchos &lt;em&gt;spoilers&lt;/em&gt;. Si no la has visto y pretendes hacerlo, detente aquí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según dicha leyenda urbana, las dos hermanas están muertas para el final de la película. La hermana pequeña &lt;em&gt;Mei&lt;/em&gt;, que se perdió al tratar de llevar la mazorca de maíz a su madre, muere ahogada en el río. &lt;em&gt;Satsuki&lt;/em&gt;, al saber que su hermana está muerta se dirige al bosque a buscar a &lt;em&gt;Totoro&lt;/em&gt;, para pedirle que la lleve con ella, al reino de los muertos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según esta versión, &lt;em&gt;Totoro&lt;/em&gt; es algo más que un espíritu benévolo del bosque, que planta semillas, hace crecer los árboles y se deja ver con niños inocentes y puros de corazón; se trata en realidad de un &lt;em&gt;shinigami&lt;/em&gt;, un dios de la muerte que se aparece a las personas que están a punto de morir. El &lt;em&gt;nekobasu&lt;/em&gt; sería su transporte al otro mundo. Cuando &lt;em&gt;Satsuki&lt;/em&gt; entra en el bosque, se supone que ya está muerta y va a encontrarse con el &lt;em&gt;shinigami&lt;/em&gt;, para que la lleve junto a su hermana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Shinigami Totoro" src="http://www.ichigoichie.ga/images/totoro-shinigami.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al final de la película, la madre de las niñas afirma que le ha parecido haber visto por un momento a &lt;em&gt;Mei&lt;/em&gt; y a &lt;em&gt;Satsuki&lt;/em&gt; en la rama de un árbol, riéndose. Esto se debe a que ella también está a punto de morir, debido a su enfermedad terminal, y por lo tanto puede ver por un instante a sus hijas, también muertas. El &lt;em&gt;nekobasu&lt;/em&gt; les ha permitido acercarse al hospital para despedirse de sus padres por última vez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Son varias las evidencias que soportan esta teoría:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de cierto punto de la película, las niñas no proyectan sombras. Algunos dicen que son simplemente difíciles de ver.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En dos escenas de la película aparecen las estatuas de los &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Ksitigarbha"&gt;O-Jizou&lt;/a&gt;, que son las deidades protectorias de los niños que han muerto prematuramente. Algunos indican que la intención de &lt;strong&gt;Miyazaki&lt;/strong&gt; es la contraria; pretende tranquilizar al espectador y darle a entender que las niñas estan bien y no los va a ocurrir nada malo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otro punto a favor de la teoría se encuentra en la conversación final de los padres, en los que se da a entender el carácter terminal de la enfermedad de la madre.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;(Japonés) Haha: gomen nasai... tada no kaze na no ni byooin ga denpoo uttari shita kara...&lt;br /&gt;
(Japonés) Haha: anokotachi kitto shinpai shiteru wa ne... kawaisoo na koto shichatta...&lt;br /&gt;
(Japonés) Chichi: iya, wakareba anshin suru sa  &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;La traducción aproximada sería:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;(Español) Madre: Lo siento... parece que te mandaron un telegrama por un simple catarro...&lt;br /&gt;
Madre: Las niñas se estarán preocupando... Pobrecillas...&lt;br /&gt;
Padre: No pasa nada, si lo supieran se preocuparían de verdad.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Hay otros que traducen ligeramente distinto; lo que supuestamente dice es "cuando lo sepan (que solo tienes un catarro), se tranquilizarán. Parece que traducir el verbo &lt;em&gt;anshin suru&lt;/em&gt; de "tranquilizarse" a "preocuparse" por error, confundiéndolo con el verbo &lt;em&gt;shinpai suru&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se compara el argumento de la película con otra leyenda urbana, supuestamente sucedida el 1 de mayo de 1963, en una región de la prefectura de &lt;em&gt;Saitama&lt;/em&gt; (curiosamente muy cerca de donde ocurre la película); el fallecimiento de una niña pequeña que, tras perderse en el bosque, afirmó en estado de &lt;em&gt;shock&lt;/em&gt; haber visto el "espíritu de un gato gigante". La película está ambientada en los años 50; igual es solo para maquillar un poco los hechos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muchos desmontan la teoría del &lt;em&gt;Totoro-shinigami&lt;/em&gt; con la breve secuencia que puede verse antes de empezar los créditos finales, en la que aparecen &lt;em&gt;Mei&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Satsuki&lt;/em&gt; despidiéndose del &lt;em&gt;nekobasu&lt;/em&gt; y reencontrándose con &lt;em&gt;Kanta&lt;/em&gt; y la abuela quien abraza efusivamente a &lt;em&gt;Mei&lt;/em&gt; mientras &lt;em&gt;Kanta&lt;/em&gt; habla con &lt;em&gt;Satsuki&lt;/em&gt;. En el resto de los créditos se ve a las dos niñas vivitas y coleando, jugando con sus amigos y haciendo vida normal con sus padres. Se da a entender que no van a volver a ver a los &lt;em&gt;Totoros&lt;/em&gt; jamás.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Personalmente dudo bastante de que Hayao Miyazaki tuviera esta doble intención en una película tan marcadamente infantil. Sin embargo, voy a sentir leves escalofríos durante los últimos 20 minutos de la película cuando la vuelva a ver...&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="totoro"></category><category term="leyenda urbana"></category><category term="shinigami"></category></entry><entry><title>Una sopa deliciosa y fácil de preparar: sopa de miso</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/10/una-sopa-deliciosa-y-facil-de-preparar-sopa-de-miso.html" rel="alternate"></link><published>2016-10-31T08:00:00+01:00</published><updated>2016-10-31T08:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-10-31:2016/10/una-sopa-deliciosa-y-facil-de-preparar-sopa-de-miso.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Finalmente ha llegado el frío y nos vuelven a apetecer los platos de cuchara. Si miramos en el recetario japonés, vemos una receta que es omnipresente y no puede faltar en nuestras comidas, de vez en cuando. Estamos hablando de la sopa de miso, fácil de preparar y muy apetecible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Realmente, la sopa de miso tiene solo dos ingredientes básicos, que son el caldo y la pasta de &lt;em&gt;miso&lt;/em&gt;; otros ingredientes que la gente suele poner son &lt;em&gt;tofu&lt;/em&gt;, algas, cebolleta o puerro (es una receta altamente adaptable, así que podéis poner gambas, cerdo o setas). Dependiendo del color del miso usado, la sopa sale mas o menos salada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Sopa de miso" src="http://www.ichigoichie.ga/images/miso-shiru.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se dice que tiene tantas recetas como cocineros, debido a la variedad de gustos personales. Cuenta la leyenda que una novia tiene que aprender a prepararle a su futuro marido la receta, tal como se la hacía su madre, antes de contraer matrimonio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La preparación de la sopa es muy simple, y se puede hacer en 10 minutos solamente. Este plato &lt;strong&gt;nunca&lt;/strong&gt; se sirve como plato único, y se suele servir con un bol de arroz y uno o dos platos mas. De hecho, se considera uno de los pilares básicos de la gastronomía japonesa, y se sirve tanto en desayunos, como en comidas y cenas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vamos a preparar una receta bastante básica. A partir de aquí, se puede personalizar al gusto.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Ingredientes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;(para 4 personas)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;8 tazas de agua&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 o 2 cucharillas de caldo &lt;em&gt;dashi&lt;/em&gt; en polvo, al gusto. En su defecto, pastillas de caldo preparado nos valen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 cucharadas de pasta de miso. Personalmente me encanta el miso blanco, pero eso va a gustos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 puñado de algas &lt;em&gt;wakame&lt;/em&gt; o similar, que vamos a hidratar previamente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1/2 taza de &lt;em&gt;tofu&lt;/em&gt; cortado en cubos. A falta de &lt;em&gt;tofu&lt;/em&gt; podemos usar queso de burgos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 cucharadas de cebolleta picada (puerro, cebollino o similar)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Instrucciones&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Hervir el agua en un cazo. Añadir y disolver el caldo. Añadimos el &lt;em&gt;tofu&lt;/em&gt; y las algas. Hervimos un rato y bajamos la temperatura a un nivel medio.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mezclar en un bol aparte parte del caldo con la pasta de &lt;em&gt;miso&lt;/em&gt; usando los palillos o un colador. Juntar de nuevo el caldo con miso en el cazo. Debería quedar una mezcla homogénea y sin grumos. Apagamos el fuego inmediatamente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Servir la sopa en boles, decorar con la cebolleta y llevar inmediatamente a la mesa para su consumo.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TRUCO&lt;/strong&gt;: No hay que hervir la pasta de miso; su textura se vuelve arenosa. Una vez disuelta tampoco es bueno que hierva porque pierde sus propiedades macrobióticas.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Receta en vídeo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En esta receta no se usa &lt;em&gt;tofu&lt;/em&gt; y se ponen saborizantes como &lt;em&gt;mirin&lt;/em&gt; y aceite de sésamo, pero la receta es muy similar.&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/n2qc6uh0ozc" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;A disfrutar!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="sopa"></category><category term="miso"></category><category term="cuchara"></category><category term="dashi"></category><category term="tofu"></category></entry><entry><title>El momiji o enrojecimiento de las hojas en otoño</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/10/el-momiji-o-enrojecimiento-de-las-hojas-en-otono.html" rel="alternate"></link><published>2016-10-24T08:00:00+02:00</published><updated>2016-10-24T08:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-10-24:2016/10/el-momiji-o-enrojecimiento-de-las-hojas-en-otono.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Muchos de los lectores estaréis pensando que no hay imagen más japonesa que la que nos ofrecen los cerezos en flor en primavera. Sin embargo, hay otra imagen que es muy característica del país nipón; se trata del &lt;em&gt;momiji&lt;/em&gt;, o como se conoce mas coloquialmente, el enrojecimiento de las hojas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con los vientos fríos y la bajada de las temperaturas, ciertas hojas de árboles japoneses se van paulatinamente coloreando de verde a amarillas, anaranjadas, rojas e incluso algunas violetas. Aunque no es tan conocido fuera de Japón porque solemos visitar el país en verano con la llegada de las vacaciones estivales, es un espectáculo digno de ver y merecedor de una visita en sí mismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Momiji-gari" src="http://www.ichigoichie.ga/images/momiji_gari.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;La tradición de momiji&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El disfrute del espectáculo del enrojecimiento de las hojas en otoño no es una tradición reciente; se lleva haciendo en Japón desde hace cientos de años. Podemos encontrar referencias a esta tradición en escritos del período &lt;em&gt;Nara&lt;/em&gt; (años 710-794) y en período &lt;em&gt;Heian&lt;/em&gt; (años 794-1185).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin ir mas lejos, en &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Genji_Monogatari"&gt;Genji Monogatari&lt;/a&gt;, escrita por &lt;em&gt;Murasaki Shikibu&lt;/em&gt; alrededor del año 1000, ya se demuestra que los nobles disfrutaban de paseos otoñales bajo el color cambiante de las hojas.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Hoy los colores de otoño en Saga&lt;br /&gt;
ayer los colores de otoño en Ohara&lt;br /&gt;
mañana los colores de otoño de Kifune&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Durante el período &lt;em&gt;Edo&lt;/em&gt; (años 1600-1868), los &lt;em&gt;shogun&lt;/em&gt; y los &lt;em&gt;samurai&lt;/em&gt;, seguidos por los comerciantes y por las clases mas bajas, pasaron también a disfrutar del cambio de las estaciones que se anuncia con el cambio de color de las hojas. Se dice que tal costumbre fue apadrinada por el &lt;em&gt;shogun Tokugawa Yoshimune&lt;/em&gt;, que plantó cerezos y arces en el parque &lt;em&gt;Asukayama&lt;/em&gt;, en el actual distrito de &lt;em&gt;Kita&lt;/em&gt;, en &lt;em&gt;Tokio&lt;/em&gt;. No fue hasta el período &lt;em&gt;Meiji&lt;/em&gt; (años 1868-1912) que los japoneses empezaron a viajar por el resto del país para seguir este espectáculo. Esta tradición ha continuado hasta nuestros días.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los japoneses suelen ir al templo, santuario o montaña local para disfrutar del rojo del otoño, acto que se refleja con el nombre de &lt;em&gt;momiji-gari&lt;/em&gt;. Literalmente se traduce como "caza de arces" o "caza de los colores del otoño".&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;La leyenda de Momiji&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Algunos afirman que la expreión &lt;em&gt;momiji-gari&lt;/em&gt; podría tener una explicación un poco más literal, de acuerdo a la leyenda de la mujer endemoniada de &lt;em&gt;Togakushi&lt;/em&gt;, llamada &lt;em&gt;Momiji&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según cuenta la leyenda, hace mil años había una mujer endemoniada llamada &lt;em&gt;Momiji&lt;/em&gt;, que se trasladó a &lt;em&gt;Togakushi&lt;/em&gt; (actual ciudad de &lt;em&gt;Nagano&lt;/em&gt;). Al principio, &lt;em&gt;Momiji&lt;/em&gt; tenía una buena relación con los vecinos del pueblo, pero pronto se alejó de ellos y se fue a vivr a una cueva llamada &lt;em&gt;Oni no Iwaya&lt;/em&gt; (la cueva de los demonios) en el monte &lt;em&gt;Arakurayama&lt;/em&gt;, junto a la banda de mujeres de &lt;em&gt;Oman&lt;/em&gt;. &lt;em&gt;Momiji&lt;/em&gt; comenzó entonces a aterrorizar a los vecinos del pueblo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las noticias del poder y de la maldad de &lt;em&gt;Momiji&lt;/em&gt; y sus nuevas compañeras no tardaron en llegar hasta &lt;em&gt;Kioto&lt;/em&gt;, en donde &lt;em&gt;Komimochi Tairano&lt;/em&gt; ordenó una caza de demonios. Al llegar a las cercanías de la cueva, este último ordenó detener a su ejército, para organizar un banquete que sirviera de tapadera para espiar a &lt;em&gt;Momiji&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En algunas versiones, &lt;em&gt;Momiji&lt;/em&gt; se disfrazó de monje y ofreció &lt;em&gt;sake&lt;/em&gt; envenenado a &lt;em&gt;Komimochi&lt;/em&gt;, matándolo después. Otras versiones indican que los soldados le dieron el &lt;em&gt;sake&lt;/em&gt; envenenado a &lt;em&gt;Momiji&lt;/em&gt;, matándola después. Las versiones mas aceptadas indican que el ejército no se detuvo y luchó contra una &lt;em&gt;Momiji&lt;/em&gt; transformada en demonio, que mató a muchos de ellos hasta que &lt;em&gt;Komimochi&lt;/em&gt; pudo vencerla con el apoyo de las plegarias que recitaba a &lt;em&gt;Buda&lt;/em&gt; mientras luchaba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Momiji Oni" src="http://www.ichigoichie.ga/images/momiji_oni.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entonces, lo de &lt;em&gt;momiji-gari&lt;/em&gt;, o "caza de &lt;em&gt;Momiji&lt;/em&gt;" puede referirse literalmente a lo que dice la leyenda.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Mejores árboles para apreciar el momiji&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hay algunos árboles de hoja caduca que ofrecen un espectáculo mas impresionante para observar durante el otoño:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Iroha momiji&lt;/em&gt; o arce japonés&lt;/strong&gt; &amp;rarr; Para mí, el mas bonito. Sus hojas pasan de verde intenso a un rojo carmesí.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Gingko&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; &amp;rarr; Sus ojas se vuelven amarillas y contrastan a la perfección con las del arce.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Nana kamado&lt;/em&gt; o serbal&lt;/strong&gt; &amp;rarr; De frutos rojos, sus hojas se vuelven del mismo color.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Nurude&lt;/em&gt; o zumaque chino&lt;/strong&gt; &amp;rarr; Sus hojas se vuelven anaranjadas y rojas, ofreciendo un espectáculo digno de ver.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Hoja de arce" src="http://www.ichigoichie.ga/images/momiji_maple_leaf.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Cuando observar el momiji&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A diferencia de la floración del cerezo, que suele durar unos pocos días, el &lt;em&gt;momiji&lt;/em&gt; suele durar entre dos y tres semanas. De igual manera al evento de primavera, el cambio no se hace en todos los puntos del país a la vez, sino que &lt;strong&gt;avanza de norte a sur&lt;/strong&gt;. Así pues, comienza en &lt;em&gt;Hokkaido&lt;/em&gt; a finales de septiembre y termina en las islas de &lt;em&gt;Okinawa&lt;/em&gt; a comienzos de diciembre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;Agencia Meteorológica de Japón&lt;/strong&gt; suele mantener informaciones periódicas de los calendarios exactos. Por nombrar algunos, en &lt;em&gt;Sapporo&lt;/em&gt; suele suceder a mediados de octubre, en el &lt;em&gt;Monte Fuji&lt;/em&gt; suele ser a finales de octubre y mediados de noviembre, y en &lt;em&gt;Kioto&lt;/em&gt; suele ser a mediados de noviembre y comienzos de diciembre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ir abriendo boca, las vistas que ofrece el templo &lt;em&gt;Kiyomizu-dera&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Momiji Kiyomizudera" src="http://www.ichigoichie.ga/images/momiji_kiyomizudera.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Si tenéis la suerte de encontrar un viaje barato, ¡no os lo perdáis!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="momiji"></category><category term="enrojecimiento"></category><category term="hojas"></category><category term="arce"></category><category term="gingko"></category></entry><entry><title>Un amuleto contra la lluvia: el teru teru bouzu</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/10/un-amuleto-contra-la-lluvia-el-teru-teru-bouzu.html" rel="alternate"></link><published>2016-10-17T08:00:00+02:00</published><updated>2016-10-17T08:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-10-17:2016/10/un-amuleto-contra-la-lluvia-el-teru-teru-bouzu.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Los &lt;em&gt;teru teru bouzu&lt;/em&gt; son muñecos tradicionales japoneses, hecho de papel o tela. Se cuelgan delante de las ventanas para pedir un día de mañana sin lluvia, o se cuelgan del revés para pedir lo contrario: un día lluvioso. Los suelen hacer los niños el día antes de una excursión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;em&gt;teru teru bouzu&lt;/em&gt; es un amuleto japonés contra la lluvia, muy popular entre los niños, y su nombre significa "brilla, brilla, monje". Se suelen usar el día antes de una excursión o un viaje para pedir que no llueva. Otros usos comunes son durante los &lt;em&gt;matsuri&lt;/em&gt; y festivales, para pedir buen tiempo durante los mismos. En caso de colgarlos del revés se estaría pidiendo todo lo contrario: que llueva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Teru teru bouzu" src="http://www.ichigoichie.ga/images/teru-teru-bouzu.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se popularizó en el periodo &lt;em&gt;Edo&lt;/em&gt; (desde 24 de marzo de 1603 hasta 3 de mayo de 1868), y sigue siendo usado desde entonces, especialmente entre los niños y niñas de todo Japón.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Realmente es un muñeco especialmente fácil de construir a mano. Se puede hacer de papel, de tela, de pañuelos desechables, de ganchillo... Aunque el color suele ser blanco, se aceptan otros colores o patrones, que los hacen muy monos, incluso con fines decorativos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acuerdo a la tradición, si el &lt;em&gt;teru teru bouzu&lt;/em&gt; nos ha dado un día de buen tiempo, podemos pintarle los ojos o echarle &lt;em&gt;sake&lt;/em&gt; encima, y finalmente tirarlo al río para que llegue al mar, de la misma forma que se hace con otros amuletos. Realmente, las decoraciones se suelen hacer antes, porque a los niños les encanta dibujarles detalles, y eso los hace mas monos todavía.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De hecho, en 1921 se popularizó una canción infantil japonesa, que os pongo a continuación:&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/pnxMcNPE3Z4" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Letra en japonés&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Teru-teru-bōzu, teru bōzu
Ashita tenki ni shite o-kure
Itsuka no yume no sora no yo ni
Haretara kin no suzu ageyo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Teru-teru-bōzu, teru bōzu
Ashita tenki ni shite o-kure
Watashi no negai wo kiita nara
Amai o-sake wo tanto nomasho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Teru-teru-bōzu, teru bōzu
Ashita tenki ni shite o-kure
Sore de mo kumotte naitetara
Sonata no kubi wo chon to kiru zo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Letra en inglés&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Teru-teru-bozu, teru bozu
Do make tomorrow a sunny day
Like the sky in a dream sometime
If it’s sunny I’ll give you a golden bell.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Teru-teru-bozu, teru bozu
Do make tomorrow a sunny day
If you make my wish come true
We’ll drink lots of sweet sake.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Teru-teru-bozu, teru bozu
Do make tomorrow a sunny day
but if it’s cloudy and I find you crying (i.e. it’s raining)
Then I shall snip your head off.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary><category term="teru teru bouzu"></category><category term="amuleto"></category><category term="lluvia"></category></entry><entry><title>De carnívoros a herbívoros: cómo se categorizan los hombres en Japón</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/10/de-carnivoros-a-herbivoros-como-se-categorizan-los-hombres-en-japon.html" rel="alternate"></link><published>2016-10-10T08:00:00+02:00</published><updated>2016-10-10T08:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-10-10:2016/10/de-carnivoros-a-herbivoros-como-se-categorizan-los-hombres-en-japon.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Los medios populares de Japón hace tiempo que utilizan diferentes expresiones para describir a los hombres, como los &lt;em&gt;Nikushoku Danshi&lt;/em&gt; (hombres carnívoros) o los &lt;em&gt;Nikushoku Danshi&lt;/em&gt; (hombres herbívoros). Estas etiquetas no se refieren a lo que comen los hombres, sino a sus preferencias en las relaciones con el sexo contrario.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Soshoku Danshi" src="http://www.ichigoichie.ga/images/soshoku_danshi.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aquí os ponemos una lista de algunas de las categorías, de forma que cuando las escuchéis o las leáis no os vengan de nuevo.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Nikushoku Danshi (hombres carnívoros)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se trata de hombres que buscan activamente seducir mujeres. Las japonesas los ven a menudo como fuertes y confiables y suelen sentirse atraídos hacia ellos.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Soshoku Danshi (hombres herbívoros)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los hombres herbívoros son tipos pasivos que son tímidos acerca de las relaciones. Muchos no tienen una novia y se contentan simplemente con amistades. De acuerdo con una encuesta de la empresa matrimonial &lt;em&gt;PARTNER AGENT&lt;/em&gt; realizada a unos 400 hombres solteros de alrededor de 30 años de edad, el 75% dijo creer que son hombre herbívoros.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Gyoshoku Danshi (hombres piscívoros)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los hombres piscívoros son hombres interesados en las mujeres, pero no son tan agresivos en su búsqueda como los carnívoros. Tienden a ser pacientes y esperan hasta que la mujer objetivo comienza a amarlos. Por lo general son inteligentes y tranquilos.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Rolled cabage Danshi (hombres rollito de col)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Este tipo de hombres parecen herbívoros y tienen una estima de la moda bastante baja (por no decir que suelen ir en chándal y bambas). Sin embargo, su personalidad oculta es la de un hombre carnívoro. Tienen facilidad para acercarse a las mujeres por su imagen de inofensivos, y entonces sacan su personalidad como cazadores de mujeres.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Creamy Danshi (Hombres cremosos)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los hombres cremosos tienen dulces sonrisas, una piel suave y el pelo masivamente negro. Trabajan duro y se preocupan de los sentimientos de su pareja. Suelen ser buenos escuchando y suelen dar buenas respuestas y consejos. Aunque su apariencia es delicada y dulce, tienen una personalidad masculina completa y son apreciados por las mujeres. Se dice que son cremosos como los dulces y por lo tanto, buenos sustitutos de los mismos para las mujeres.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Rikei Danshi (hombres de ciencia)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los hombres de ciencia son los que piensan fría y lógicamente como los científicos. Son inflexibles, pensadores lógicos y no son buenos con las relaciones con los demás. No están acostumbrados en comunicarse, y son predecibles. Tampoco son buenos conversando con mujeres, no suelen ser buenos con las modas y tendencias.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Biyo Danshi (hombres bellos)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Exigentes con su piel y su corte de cabello. Se definen como amantes de sí mismos, suelen comunicarse de forma infantil, con toques de mal humor y sin preocupaciones de horario. Les preocupa demasiado lo que las otras personas piensen de ellos.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Culture Danshi (hombres culturales)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los hombres culturales son una subcultura. Se les define como ratones de biblioteca, les suelen gustar las películas &lt;em&gt;indie&lt;/em&gt; y las cosas poco conocidas. No son buenos en público y se preocupan demasiado por sí mismos. Les suele gustar la literatura, el cine, la música y las humanidades. Se sinceran con alguien cuando muestra simpatía sobre su modo de vida.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Fashion Danshi (hombres amantes de la moda)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A este género les encantan las nuevas tendencias y los objetos raros. Se les puede reconocer por sus apariencia, por ser narcisistas, orgullosos, idealistas y un conocimiento exagerado de la moda de vanguardia. Consiguen cosas nuevas antes que las otras personas y les encanta ser los primeros en usar o poseer cualquier objeto.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Ryori Danshi (hombres cocinitas)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Estos hombres están como pez en el agua entre cocinas, preparando comidas o &lt;em&gt;bentos&lt;/em&gt;. Suelen ser perfeccionistas, les gusta pasar desapercibidos, tienen una buena capacidad de planificación y suelen trabajar duro. Muchos empezaron a cocinar para aprender mejores hábitos nutricionales y para ahorrar algo de dinero, pero se acabaron enamorando de este mundo. Disponen de un amplio repertorio de recetas para compartir, especialmente hablando de &lt;em&gt;bentos&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Outdoor Danshi (hombres de exteriores)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A este grupo le encantan las actividades al aire libre y la naturaleza. Son estrictos consigo mismos, no suelen hacer mucha publicidad de lo que hacen, son buenos cocinando y a menudo visten prendas de &lt;em&gt;sport&lt;/em&gt;. Son gente sociable que disfrutan haciendo &lt;em&gt;camping&lt;/em&gt;, excursionismo en las montañas y les gusta el mar. Suelen ser autosuficientes y no dependen demasiado de las mujeres.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Otaku Danshi (hombres &lt;em&gt;geek&lt;/em&gt;)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Estos hombres son locos apasionados de sus aficiones. No suelen prestar atención a su apariencia, algo tímidos y se comunican pasionalmente sobre sus intereses. Les gusta pasar el rato con las personas que tienen las mismas aficiones. No son buenos comunicándose con las mujeres, a menos que compartan sus aficiones.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Otomekei danshi (hombres femeninos)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A este grupo le encantan los dulces y las cosas bonitas, como si de niñas se tratara. Suelen tener aficiones relacionadas habitualmente con niñas, ostentando una apariencia neutra, con bonitos accesorios. Suelen ser de personalidad opuesta a los hombres carnívoros y suelen tener buenos modales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Y tu... ¿Cómo te defines?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="hombres"></category><category term="carnívoros"></category><category term="herbívoros"></category></entry><entry><title>Decorando mi casa con símbolos shintoístas: el shide</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/10/decorando-mi-casa-con-simbolos-shintoistas-el-shide.html" rel="alternate"></link><published>2016-10-03T08:00:00+02:00</published><updated>2016-10-03T08:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-10-03:2016/10/decorando-mi-casa-con-simbolos-shintoistas-el-shide.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Me fascinan los santuarios &lt;em&gt;shintoístas&lt;/em&gt;. Será su colorido, su vida o sus símbolos. A diferencia del culto budista, sus lugares de culto no se encuentran fácilmente fuera de Japón. Sin ánimo de ofender a sus creyentes, he decidido decorar mi casa con algunos de sus símbolos: el zigzag de papel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Santuario shinto" src="http://www.ichigoichie.ga/images/shinto_shrine.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estos zigzag de papel blanco se llaman &lt;em&gt;shide&lt;/em&gt;. Se trata de un accesorio mágico que marca las zonas especialmente sagradas o purificadas. Se trata básicamente de hélices de &lt;em&gt;origami&lt;/em&gt; que simboliza el movimiento espiral de la energía.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Tipos de shides" src="http://www.ichigoichie.ga/images/types_of_shides.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así pues, me puse a doblar papeles usando el &lt;em&gt;yoshida style&lt;/em&gt;, que básicamente consiste en doblar el papel siguiendo unos cortes previamente hechos. Debo admitir que puse celo entre las partes para que se aguantara...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Shide estilo Yoshida" src="http://www.ichigoichie.ga/images/shide_yoshida_style.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Existe un complemento religioso llamado &lt;em&gt;gohei&lt;/em&gt;, que es una vara terminada con 2 &lt;em&gt;shide&lt;/em&gt; y usada por las sacerdotisas &lt;em&gt;miko&lt;/em&gt; en los rituales de purificación o bendición. La vara es ondeada con un ritmo lento, pero firme y con fuerza, de forma que los &lt;em&gt;shide&lt;/em&gt; hagan crujidos cada vez que se pasa la vara, espantando los malos espíritus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Gohei" src="http://www.ichigoichie.ga/images/gohei.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Quedan magníficamente adornando la puerta de mi habitación.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="decorar"></category><category term="shinto"></category><category term="shide"></category><category term="gohei"></category></entry><entry><title>Está Pokemon Go ayudando a prevenir suicidios en Japón?</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/09/esta-pokemon-go-ayudando-a-prevenir-suicidios-en-japon.html" rel="alternate"></link><published>2016-09-26T08:00:00+02:00</published><updated>2016-09-26T08:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-09-26:2016/09/esta-pokemon-go-ayudando-a-prevenir-suicidios-en-japon.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Mientras que la prensa local e internacional no para de advertirnos de los peligros a los que no somete el adictivo juego para móviles, y de las muertes que han sido causado por el mismo, existe una sitio en Japón en donde el juego ha tenido un impacto muy positivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Tojinbo, prefectura de Fukui 1" src="http://www.ichigoichie.ga/images/tojinbo_fukui_1.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acuerdo con un reportaje del programa matinal &lt;em&gt;Mezamashi Terebi&lt;/em&gt; de &lt;strong&gt;Fuji Television&lt;/strong&gt;, existe un famoso punto de suicido en la prefectura de &lt;em&gt;Fukui&lt;/em&gt;, conocido como &lt;em&gt;Tojinbo&lt;/em&gt;, que ha visto un decrecimiento en el número de suicidios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La gente indica que tal debacle en el número de suicidios llega de la mano de la llegada de &lt;strong&gt;Pokemon Go&lt;/strong&gt; a este solitario y desolado paraje, que se ha convertido en un concurrido punto de reunión para grupos y familias día y noche para jugar al juego de realidad aumentada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La razón de tal popularidad con los &lt;em&gt;gamers&lt;/em&gt; es el hecho de que es una de las pocas &lt;em&gt;pokeparadas&lt;/em&gt; en la región, atrayendo a multitudes de gente que vienen de lejos para buscar y cazar algunos raros ejemplares. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Tojinbo, prefectura de Fukui 2" src="http://www.ichigoichie.ga/images/tojinbo_fukui_2.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uno de los residentes locales es un oficial de policía retirado llamado &lt;em&gt;Yukio Shige&lt;/em&gt;, que es conocido por patrullar el área con un grupo de voluntarios. Se dedican a evitar suicidios, buscando a gente que parece que haya venido a los acantilados para quitarse la vida. Según &lt;em&gt;Shige&lt;/em&gt;, su iniciativa a ayudado a prevenir mas de 500 suicidios en 11 años.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El informe muestra a &lt;em&gt;Shige&lt;/em&gt; opinando sobre el cambio en el área, indicando que hay tantos entrenadores &lt;em&gt;Pokemon&lt;/em&gt; actualmente en las cercanías, que cualquier persona que venga a los acantilados con ideas de suicidio lo acaba por no hacer. Cuando los suicidas llegan al área, son capaces de ver otra gente alrededor, dándoles una oportunidad de repensar sus acciones, y con un poco de suerte, darse cuenta de que este no es el camino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, no está claro exactamente cuánto de ese mérito puede atribuirse a &lt;strong&gt;Pokemon Go&lt;/strong&gt;. Muchas voces achacan el mérito a los servicios locales de emergencias y otras organizaciones que -como las de &lt;em&gt;Shige&lt;/em&gt;- han estado trabajando duramente durante años para prevenir suicidios. Vamos a dedicarles un aplauso a todos ellos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otro informe de 2015 indica que la tendencia a la baja de este tipo de incidentes dura ya 5 años. Esto significaría que el juego, aunque pueda aportar su grano de arena, no es el impulsor de esta tendencia, dado que el juego fue lanzado en el país asiático hace apenas unos meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando se les preguntó al departamento de policía local sobre el impacto que ha tenido el juego móvil en esta tendencia, responden que es cierto que hay jugadores en el área día y noche, pero no pudieron confirmar el impacto real del mismo en la prevención de los suicidios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si conocéis a alguien en Japón que quiera suicidarse o que tenga pensamientos o ideas suicidas, hay gente que os puede ayudar. concretamente os podéis dirigir a &lt;a href="http://www.suicide.org/hotlines/international/japan-suicide-hotlines.html"&gt;Suicide.org&lt;/a&gt;. Os pueden ayudar desde sus sedes en &lt;em&gt;Tokyo&lt;/em&gt; y en &lt;em&gt;Osaka&lt;/em&gt;, sea por carta, por teléfono o cara a cara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Y sobretodo recordad: el suicidio NUNCA es el camino; pedid ayuda si os veis en esta tesitura&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="pokemon go"></category><category term="suicidios"></category><category term="decremento"></category></entry><entry><title>La sabiduría contenida en las expresiones japonesas (III)</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/09/la-sabiduria-contenida-en-las-expresiones-japonesas-3.html" rel="alternate"></link><published>2016-09-19T08:00:00+02:00</published><updated>2016-09-19T08:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-09-19:2016/09/la-sabiduria-contenida-en-las-expresiones-japonesas-3.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Concluimos esta serie dedicada a los proverbios japoneses con este tercer artículo. Esperamos que estas sabias palabras es guíen en vuestra forma de actuar, y os puedan orientar cuando no sepáis como actuar. Así pues, disfrutad de estos proverbios, reflexionad y recordaos de ellos para que guíen vuestras actuaciones futuras.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Gô ni haitte wa gô ni sitagae&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;When you join another village, follow the rules / Cuando se una a otro pueblo, siga las reglas&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Sé respetuoso con los demás. Adáptate a las costumbres locales y trata de no destacar para mal. Si vas de viaje, evita dar la nota. &lt;strong&gt;Nadie quiere un vecino problemático&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Cuando se una a otro pueblo, siga las reglas" src="http://www.ichigoichie.ga/images/when-you-join-another-village-follow-the-rules.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Makeru ga kachi&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;To lose means to win / Perder significa ganar&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Algunas veces, hay que llegar a un acuerdo sacrificando algunas de nuestras exigencias, de acuerdo al bien común. Otras veces, quedar al margen de discusiones inútiles o aburridas es mejor opción. La mayoría de veces es mejor abandonar una discusión cuando ya no se va a llegar a nada. &lt;strong&gt;La mayoría de las energías empleadas en una discusión son energías desperdiciadas&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Perder significa ganar" src="http://www.ichigoichie.ga/images/to-lose-means-to-win.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Jigou jitoku&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;You get what you deserve / Se obtiene lo que se merece&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Lo que consigues en la vida depende de lo que haces. Sé consecuente de tus actos. &lt;strong&gt;Compórtate de forma responsable&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Se obtiene lo que se merece" src="http://www.ichigoichie.ga/images/you-get-what-you-deserve.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="proverbio"></category><category term="consejos"></category><category term="sabiduría"></category></entry><entry><title>La sabiduría contenida en las expresiones japonesas (II)</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/09/la-sabiduria-contenida-en-las-expresiones-japonesas-2.html" rel="alternate"></link><published>2016-09-12T08:00:00+02:00</published><updated>2016-09-12T08:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-09-12:2016/09/la-sabiduria-contenida-en-las-expresiones-japonesas-2.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Seguimos con la segunda serie de estos artículos dedicados a la sabiduría popular japonesa, encontrada en sus dichos y proverbios. Con ello pretendemos hacernos conscientes de las similitudes, en un intento de demostrar que no somos tan diferentes como nos pensamos. Aplicaos aquellas palabras que tengan sentido para vosotros mismos.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Bushi wa kuwanedo takayôji&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;A Samurai pretends, even when he is starved, by holding a toothpick between his teeth / Un samurái aparenta, incluso cuando se está muriendo de hambre, manteniendo de un palillo entre los dientes&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Este es un mensaje positivo; todos tenemos nuestros problemas y no tenemos que aburrir a los demás con ellos. No dejes que los demás vean tu dolor, porque se contagia. &lt;strong&gt;No nos gustan los lloricas&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otra lectura de esta expresión se utiliza para describir a gente demasiado orgullosa como para rendirse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Un samurái aparenta, incluso cuando se está muriendo de hambre, manteniendo de un palillo entre los dientes" src="http://www.ichigoichie.ga/images/a-samurai-pretends-even-when-he-is-starved-by-holding-a-toothpick-between-his-teeth.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Nito wo ou mono wa itto mo ezu&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;A man who chases two rabbits, doesn’t deserve one / Un hombre que persigue dos conejos, no merece uno&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Para tener éxito, concéntrate en una sola cosa en un momento dado. Perseguir varios objetivos solo sirve para perder el control sobre ellos. &lt;strong&gt;No seáis avariciosos&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Un hombre que persigue dos conejos, no merece uno" src="http://www.ichigoichie.ga/images/a-man-who-chases-two-rabbits-doesnt-deserve-one.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Akusen mi ni tsukazu&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Bad money won’t stick with you / El mal dinero no se quedará contigo&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Cuando la fuente de tu dinero no proviene de una fuente honesta, tarde o temprano vas a perderlo. No hagas dinero mediante engaños. &lt;strong&gt;Vive honestamente y no tomes atajos&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="El mal dinero no se quedará contigo" src="http://www.ichigoichie.ga/images/bad-money-wont-stick-with-you.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="proverbio"></category><category term="consejos"></category><category term="sabiduría"></category></entry><entry><title>La sabiduría contenida en las expresiones japonesas (I)</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/09/la-sabiduria-contenida-en-las-expresiones-japonesas.html" rel="alternate"></link><published>2016-09-05T08:00:00+02:00</published><updated>2016-09-05T08:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-09-05:2016/09/la-sabiduria-contenida-en-las-expresiones-japonesas.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Las expresiones que solemos usar, contienen gran sabiduría. Algunos son consejos, otros son advertencias, etcétera. Al igual que existen en inglés, también los podemos encontrar en los escritos japoneses. Vamos a darles darles un vistazo rápido para ver que no somos tan diferentes en cuanto a la manera de pensar.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Kuchi wa wazawai no moto&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;A mouth causes trouble / Una boca causa problemas&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;A veces es mejor mantenerse callados. Esto es especialmente cierto cuando estamos encendidos por una discusión; no es fácil deshacer una situación creada por una mala palabra o por una que realmente no queríamos decir. Es mejor "morderse la lengua" y pensar bien lo que se dice. &lt;strong&gt;Los malentendidos son fáciles de crear&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Una boca causa problemas" src="http://www.ichigoichie.ga/images/a-mouth-causes-trouble.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Nô aru taka wa tsume wo kakusu&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;The skillful hawk hides its talons / El halcón hábil esconde sus garras&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;En este caso, las garras hacen referencia a nuestras cartas bajo la manga; no hay que revelar todo lo que tenemos, de forma que nos sea mas fácil de sorprender con nuestras habilidades. Es también un llamamiento a ser humilde; &lt;strong&gt;la gente con talento no necesita demostrarlo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="El halcón hábil esconde sus garras" src="http://www.ichigoichie.ga/images/the-skillful-hawk-hides-his-talons.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Saru mo ki kara ochiru&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Even a monkey can fall from a tree / Incluso un mono puede caer de un árbol&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;No importa lo habilidosos que seamos en un campo concreto; eventualmente todos podemos (y vamos) a cometer un error. Nadie es perfecto; equivocarse es propio de humanos. Ahora que has cometido un error, trata de enmendarlo, &lt;strong&gt;levántate y sigue luchando&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Incluso un mono puede caer de un árbol" src="http://www.ichigoichie.ga/images/even-a-monkey-can-fall-from-a-tree.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="proverbio"></category><category term="consejos"></category><category term="sabiduría"></category></entry><entry><title>El noble linaje de las gatas jefas de estación de tren</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/08/el-noble-linaje-de-las-gatas-jefas-de-estacion-de-tren.html" rel="alternate"></link><published>2016-08-29T08:15:00+02:00</published><updated>2016-08-29T08:15:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-08-29:2016/08/el-noble-linaje-de-las-gatas-jefas-de-estacion-de-tren.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Existe una estación en un pueblo rural, en donde hace años que las jefas de estación son gatas callejeras. Estamos hablando de la estación de &lt;em&gt;Kishi&lt;/em&gt;, en la ciudad de &lt;em&gt;Kinokawa&lt;/em&gt;, prefectura de &lt;em&gt;Wakayama&lt;/em&gt;. Tras la muerte de &lt;em&gt;Tama&lt;/em&gt;, su aprendiz &lt;em&gt;Nitama&lt;/em&gt; asumió su cargo como jefa de la estación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tama&lt;/em&gt; fue una gata callejera que vivió del 29 de abril de 1999 al 22 de junio de 2015. Llegó a ser jefa de estación y directora de operaciones en la estación de &lt;em&gt;Kishi&lt;/em&gt; en la ciudad de &lt;em&gt;Kinokawa&lt;/em&gt;, en la prefectura de &lt;em&gt;Wakayama&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según cuenta la historia, en abril de 2006 la compañía &lt;em&gt;Wakayama Electric Railway&lt;/em&gt; tuvo la necesidad de recortar costes. Para ello, se seleccionaron a los jefes de estación entre los empleados de las empresas locales cercanas a las estaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Gata Tama" src="http://www.ichigoichie.ga/images/tama_cat_1.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la estación de &lt;em&gt;Kishi&lt;/em&gt;, la tendera local &lt;em&gt;Toshiko Kowaya&lt;/em&gt; fue elegida como jefa de estación. &lt;em&gt;Koyama&lt;/em&gt; había adoptado a &lt;em&gt;Tama&lt;/em&gt; y a otros gatos callejeros, a los que daba de comer en la misma estación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En enero de 2007, los funcionarios nombraron a &lt;em&gt;Tama&lt;/em&gt; como jefa de estación, con el único deber de saludar a los pasajeros. Le pusieron el sombrero característico del cargo, y en vez de un salario, la compañía alimentaba al animal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El milagro no tardó en suceder; la publicidad del nombramiento atrajo a curiosos incrementando el tráfico de pasajeros en un 17%. Se calcula que la publicidad generada ha aportado unos 1100 millones de yenes a la economía local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El resultado no se hizo esperar: en enero de 2008, &lt;em&gt;Tama&lt;/em&gt; fue ascendida a &lt;em&gt;super station master&lt;/em&gt;, en un acto en el que asistieron el presidente de la empresa y el alcalde. Se trataba de "la única mujer en puesto de dirección".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Gata Tama" src="http://www.ichigoichie.ga/images/tama_cat_2.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tama&lt;/em&gt; falleció el 22 de junio del 2015, a la edad de 16 años (equivalentes a unos 80 años humanos). Murió en un hospital para animales en la prefectura de &lt;em&gt;Wakayama&lt;/em&gt;, a causa de un fallo cardíaco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se le practicó un funeral &lt;em&gt;shinto&lt;/em&gt; y la estación le dio el título póstumo de "Jefe de estación eterno honorario". En su funeral asistieron 3000 personas de todo japón. Finalmente, en agosto de 2015 se le levantó un altar en las cercanías de la estación, en donde se la venera como una diosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, su linaje no quedó vacío. &lt;em&gt;Tama&lt;/em&gt; contaba con una aprendiz desde 2012, llamada &lt;em&gt;Nitama&lt;/em&gt; (Segunda &lt;em&gt;Tama&lt;/em&gt;). Esta asumió el cargo como jefa de estación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si algún día os animáis, queda bastante cerca de &lt;em&gt;Osaka&lt;/em&gt;...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;¡Ganbatte Nitama!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="tama"></category><category term="nitama"></category><category term="estación"></category><category term="kinokawa"></category></entry><entry><title>Kakigori, el helado de hielo raspado</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/08/kakigori-el-helado-de-hielo-raspado.html" rel="alternate"></link><published>2016-08-22T00:00:00+02:00</published><updated>2016-08-22T00:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-08-22:2016/08/kakigori-el-helado-de-hielo-raspado.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;En épocas como esta, el calor aprieta especialmente, tanto en Japón como en nuestro país; es la hora de tomar helados. Los japoneses han importado la idea de helados occidentales, a los que llaman &lt;em&gt;aisu kurimu&lt;/em&gt; (adaptación de &lt;em&gt;ice cream&lt;/em&gt;). Sin embargo no hay nada mas japonés que el &lt;em&gt;kakigori&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;em&gt;kakigori&lt;/em&gt; es el helado japonés por excelencia. Se trata de un recipiente con hielo raspado, sobre el que se pone una generosa cantidad de siropes de colores y sabores varios. Los sabores mas populares son el sirope de fresa, de melón o de té verde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Kakigori" src="http://www.ichigoichie.ga/images/kakigori.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La verdad es que se parece mas a un granizado que a un helado, excepto porque se toma con cuchara, en vez de una caña. De hecho, dependiendo del establecimiento, lo acompañan con leche condensada, pasta de judía roja o tapioca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así que ya sabéis: si estáis en Japón por estas fechas, podéis encontrar &lt;em&gt;kakigori&lt;/em&gt; por todas partes, incluyendo los puestos callejeros y las tiendas tipo &lt;em&gt;konbini&lt;/em&gt;. Solo tenéis que localizar la característica bandera azul y blanca, con el &lt;em&gt;kanji&lt;/em&gt; de hielo en rojo. Como plus adicional, a los japoneses les encanta que los pidáis; es una muestra de interés por su cultura, y se sorprenden mucho de que los conozcáis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora mismo no estoy en Japón, pero eso no me impide preparármelo en casa; aunque las máquinas de raspar hielo se pueden comprar en Japón o por internet, cualquier artilugio que os pique el hielo puede cumplir con la misión fácilmente. Los siropes se pueden encontrar en la mayoría de tiendas de cualquier ciudad.&lt;/p&gt;</summary><category term="kakigori"></category><category term="helado"></category><category term="hielo"></category><category term="raspado"></category><category term="sirope"></category></entry><entry><title>Un toque japonés para tus cócteles veraniegos</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/08/un-toque-japones-para-tus-cocteles-veraniegos.html" rel="alternate"></link><published>2016-08-15T10:00:00+02:00</published><updated>2016-08-15T10:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-08-15:2016/08/un-toque-japones-para-tus-cocteles-veraniegos.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Se acerca la época de calor por excelencia en España. Con este calor, no es infrecuente que nos apetezca unas bebidas dignas de chiringuito playero. Tras ser inspirado por los vendedores ambulantes de las playas de Barcelona, me decidí a probar yo suerte con los míos propios, que aquí presento.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Hojicha aisu&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se trata de un cóctel bastante simple de preparar. Queda bien en las opciones con y sin alcohol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ello vamos a necesitar:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Hojicha&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Azúcar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hielo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Limón&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Soda o vodka (opcional)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Hojicha aisu" src="http://www.ichigoichie.ga/images/hojicha-aisu.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las instrucciones son bastante simples:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Preparar un té &lt;em&gt;hojicha&lt;/em&gt; bien cargado, y dejar enfriar a temperatura ambiente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Disolver azúcar en agua templada, para hacer un sirope para endulzar. Enfriar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Servir un vaso con hielo picado, sobre el que verteremos el &lt;em&gt;hojicha&lt;/em&gt; y sirope al gusto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Opcionalmente podemos añadir soda (para un toque chispeante) o vodka (el toque alcohólico).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Disfrutar bien frío, decorado con una rodaja de limón.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2&gt;Mojito de sencha&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Otro cóctel clásico, pervertido al estilo japonés. El sencha le da un toque fresco y refrescante, junto con la menta y la lima. Combina con alcohol y sin, al gusto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los ingredientes son también fáciles de encontrar.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Sencha&lt;/em&gt; o similar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lima o limón&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Menta fresca&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Azúcar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Soda, ron o ginebra (opcional)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Sencha mojito" src="http://www.ichigoichie.ga/images/sencha-mojito.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La preparación no difiere mucho de la versión original:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;En un vaso, machacar la lima y la menta.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Añadir azúcar al gusto en el vaso. Tened en cuenta que con el hielo derretido no se va a notar tanto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Añadir hielo picado en el vaso, al gusto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Llenamos lo que queda del vaso con té &lt;em&gt;sencha&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Opcionalmente podemos añadir soda, ron o ginebra para darle los toques chispeantes o alcohólicos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Servir frío y decorado con una rodaja de limón.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2&gt;Sangría de sake&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Con lo mucho que me gusta la sangría, la pregunta no tardó en aparecer. ¿Puedo sustituir la base de vino por otro licor?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La receta usa unos ingredientes orientativos, pero como toda buena sangría, usad lo que os apetezca. Esta receta es alcohólica por definición. Este cóctel es un poco mas caro, ya que el &lt;em&gt;sake&lt;/em&gt; sube el precio considerablemente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vamos a necesitar:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2 partes de &lt;em&gt;sake&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 parte de &lt;em&gt;umeshu&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Frutas varias, por ejemplo manzanas, ciruelas o melocotones.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Soda (opcional)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Sandría de sake" src="http://www.ichigoichie.ga/images/sangria-sake.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para la preparación, cada persona tiene la suya; lo importante es que las frutas maceren bien en el alcohol, durante suficientes horas.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Cortamos la fruta en pedazos o incluso la machacamos un poco.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Opcionalmente podemos añadir azúcar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Añadir el &lt;em&gt;sake&lt;/em&gt; y el &lt;em&gt;umeshu&lt;/em&gt; y dejar macerar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Opcionalmente se puede rebajar el nivel alcohólico (y el precio) con soda.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Servir bien frío acompañado de cubitos de hielo.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;¡Kanpai!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="verano"></category><category term="cócteles"></category><category term="té"></category><category term="mojito"></category><category term="sangría"></category><category term="hojicha"></category><category term="sencha"></category><category term="sake"></category><category term="umeshu"></category></entry><entry><title>71º aniversario del bombardeo atómico sobre Japón</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/08/71-aniversario-del-bombardeo-atomico-sobre-japon.html" rel="alternate"></link><published>2016-08-08T10:00:00+02:00</published><updated>2016-08-08T10:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-08-08:2016/08/71-aniversario-del-bombardeo-atomico-sobre-japon.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;El día 6 y 9 de agosto va a hacer 71 años que se presenciaron las mas grandes barbaridades de la Segunda Guerra Mundial. La aviación norteamericana, haciendo cumplir el ultimátum dado al pueblo japonés, soltó dos bombas atómicas sobre las ciudades de &lt;em&gt;Hiroshima&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Nagasaki&lt;/em&gt;, causando graves daños colaterales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El 6 de agosto de 1945, se lanzó la bomba atómica &lt;em&gt;Little Boy&lt;/em&gt; sobre la ciudad de &lt;em&gt;Hiroshima&lt;/em&gt;. Para ello se utilizó un avión bombardero B-29, conocido como el &lt;em&gt;Enola Gay&lt;/em&gt;, que lanzó la bomba a las 08:15. Tras una explosión de 274 metros de diámetro, quedaron destruidos el 69% de los edificios en 1,6 kilómetros de radio, matando el 30% de la población inmediatamente; muchos mas fallecieron por los efectos de la exposición, tal como avanzaba el tiempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La ciudad de &lt;em&gt;Nagasaki&lt;/em&gt; sufrió la misma suerte el día 9 de agosto; hacia las 11:01 de la mañana, el B-29 &lt;em&gt;Bockstar&lt;/em&gt; liberó la bomba &lt;em&gt;Fat Man&lt;/em&gt; sobre la ciudad. La explosión se produjo en el valle &lt;em&gt;Urakami&lt;/em&gt; y la mayoría de la ciudad quedó protegida por las colinas cercanas. Dicha ciudad era menos moderna, y las casas estaban construidas con madera; a pesar de eso, solamente el 40% de las estructuras fueron destruidas. Se estima que murieron entre 40.000 y 75.000 personas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el contexto histórico del que hablamos, se cometieron muchas atrocidades, y no vamos a entrar a valorar a ninguno de los dos bandos; lo importante es que este evento puso fin al sinsentido que la guerra representaba, acabando con la rendición de Japón, y la consiguiente ocupación americana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A los cinéfilos les recomiendo ver la película &lt;a href="http://www.imdb.com/title/tt0097694/"&gt;Kuroi Ame&lt;/a&gt;, que es un relato bastante veraz de las secuelas tras los bombardeos.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Sadako Sasaki y las mil grullas de origami&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sadako Sasaki era una niña de 2 años que vivía en la ciudad de &lt;em&gt;Hiroshima&lt;/em&gt; cuando cayó la bomba atómica. Con 12 años fue diagnosticada de leucemia, como consecuencia de la irradiación que le produjo la bomba. Cuando estaba en el hospital, su amiga Chizucho le explicó la historia de las 1.000 grullas de papel. La idea es que si doblas 1.000 grulla de papel, los dioses te conceden un deseo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Su deseo no fue otro que curarse de la enfermedad, así que se puso a doblar 1.000 grullas de &lt;em&gt;origami&lt;/em&gt;, aunque falleció mucho antes de poderlas acabar todas. Murió en octubre de 1955, y solo había conseguido doblar 644 grullas de papel. Sus amigos decidieron continuar con la tarea, de forma simbólica; completaron las 1.000 grullas, con la esperanza de que se evitaran futuras guerras y se consiguiera la paz mundial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Años mas tarde del deceso de Sadako, lo niños de la ciudad de &lt;em&gt;Hiroshima&lt;/em&gt; dedicaron una estatua de ella con una grulla en su mano, que se encuentra en el Parque de la Paz en la misma ciudad, colindante a la zona cero de la explosión. En la cercanía de la estatua hay urnas de cristal rellenas de grullas de papel, siendo estas renovadas por otras grullas, que son llevadas por otros niños en las excursiones escolares a la ciudad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Parque de la Paz Hiroshima" src="http://www.ichigoichie.ga/images/parque-de-la-paz-hiroshima.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Recordemos esas atrocidades para que no se nos ocurra nunca repetirlas.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="Hiroshima"></category><category term="Nagasaki"></category><category term="bombas atómicas"></category><category term="Sadako Sasaki"></category><category term="grullas"></category><category term="origami"></category></entry><entry><title>El esperado lanzamiento de Pokemon Go en Japón</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/08/el-esperado-lanzamiento-de-pokemon-go-en-japon.html" rel="alternate"></link><published>2016-08-01T11:00:00+02:00</published><updated>2016-08-01T11:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-08-01:2016/08/el-esperado-lanzamiento-de-pokemon-go-en-japon.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hace ya algo mas de una semana del esperado lanzamiento de &lt;strong&gt;Pokemon Go&lt;/strong&gt; en Japón. Como no podía ser de otra forma, los japoneses -que ya eran los &lt;em&gt;gamers&lt;/em&gt; de móvil por excelencia- se han volcado en el nuevo juego basado en la famosa saga de animación que todos conocemos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hasta el momento era común ver a muchos japoneses jugando en el móvil en el tren, de camino al trabajo o a su casa; esto si no iban durmiendo, claro. Está claro que no pierden el tiempo, y se dedican a invertir el tiempo perdido en desplazamientos "matando el mono".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, debido al requisito del juego es difícil jugarlo en movimiento, así que el comportamiento de los japoneses se ha visto radicalmente modificado; solo hay que caminar por las calles de &lt;em&gt;Tokio&lt;/em&gt;, sus parques o estaciones para alucinar en colores: hay mucha gente, y es raro ver a alguien que no esté jugando a &lt;strong&gt;Pokemon Go&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se dice que en el parque &lt;em&gt;Shinjuku Gyoen&lt;/em&gt; es fácil encontrar y capturar a &lt;em&gt;Pikachu&lt;/em&gt;. Como se trata de un &lt;em&gt;pokemon&lt;/em&gt; difícil de conseguir en el resto de zonas de &lt;em&gt;Tokio&lt;/em&gt;, se trata de un reclamo para una muchedumbre sin fin. Incluso los que pasaban casualmente por la zona sin intenciones, paran en el parque.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Pokemon Go Shinjuku Gyoen" src="http://www.ichigoichie.ga/images/pokemon_go_shinjuku_gyoen.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De hecho, ir al parque es un curioso espectáculo para la vista; prácticamente todo el mundo está mirando la pantalla de su &lt;em&gt;smartphone&lt;/em&gt;. De repente, alguien encuentra un &lt;em&gt;pokemon&lt;/em&gt; y todo el mundo se para a capturarlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otros parques de Japón también son objetivo de gentíos similares, por el mismo motivo. El mas concurrido de todo Japón es el parque de &lt;em&gt;Tsuruma&lt;/em&gt;, en &lt;em&gt;Nagoya&lt;/em&gt;. Se dice que allí se pueden encontrar &lt;em&gt;Gyarados&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;El caso McDonalds&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las cadenas comerciales no han tardado en aprovechar el filo que la expectación generada ha abierto. Tal es el &lt;em&gt;boom&lt;/em&gt; que se ha desatado que los directivos de &lt;strong&gt;McDonalds&lt;/strong&gt; han decidido explotarlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La compañía de hamburguesas ha llegado a un acuerdo de colaboración con &lt;strong&gt;Nintendo&lt;/strong&gt; y con la compañía creadora &lt;strong&gt;Niantic&lt;/strong&gt; para convertir 2900 de sus establecimientos de comida rápida en gimnasios y &lt;em&gt;pokeparadas&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Pokemon Go McDonalds" src="http://www.ichigoichie.ga/images/pokemon_go_mcdonalds.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El efecto ha sido inmediato; las acciones del gigante de comida rápida se han disparado en la bolsa de &lt;em&gt;Tokio&lt;/em&gt;, y la compañía se ha revalorizado. Esto representa su mejor resultado en los últimos 15 años en el país nipón, momento en el que abrieron las sucursales japonesas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para añadir mas énfasis en la maniobra, puedes pedir un &lt;em&gt;Happy Meal&lt;/em&gt; con figuras de &lt;em&gt;pokemon&lt;/em&gt;, con lo que la afluencia de público se ha multiplicado enormemente. Los jugadores son atraídos a los establecimientos por la aplicación, debido a la aparición de &lt;em&gt;pokemon&lt;/em&gt; mas difíciles de encontrar, o por los beneficios habituales de los gimnasios y las &lt;em&gt;pokeparadas&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si la revalorización de la compañía sigue subiendo, se espera que otras empresas del mundo sigan si ejemplo y les copien la estrategia, pagando para atraer mas público a sus tienda y retenerlos mas tiempo. De hecho, entre estas compañías ya figura &lt;strong&gt;Primark&lt;/strong&gt;, que ha solicitado un acuerdo similar con los responsables del juego.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y mientras tanto, los beneficios de &lt;strong&gt;Nintendo&lt;/strong&gt; siguen aumentando...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;¿Es este el reclamo definitivo para sacar de su casa a los &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Hikikomori"&gt;Hikikomori&lt;/a&gt;?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="pokemon go"></category><category term="pokemon"></category><category term="nintendo"></category><category term="niantic"></category><category term="mcdonalds"></category><category term="primark"></category></entry><entry><title>XXII Salón del manga de Barcelona (I)</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/07/xxii-salon-del-manga-de-barcelona.html" rel="alternate"></link><published>2016-07-25T08:00:00+02:00</published><updated>2016-07-25T08:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-07-25:2016/07/xxii-salon-del-manga-de-barcelona.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Como cada año, la asociación &lt;a href="http://ficomic.com/inici.cfm"&gt;Ficomic&lt;/a&gt; nos vuelve a traer una nueva edición de su magnífico salón del manga. Esta nueva edición se va a celebrar nuevamente en la &lt;em&gt;Fira de Barcelona de Montjuïc&lt;/em&gt; durante otros emocionantes 4 días; para ello disponemos de 4 palacios y de un escenario central.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Un resumen:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Donde&lt;/strong&gt;: Fira de Barcelona Montjuïc, palacios 1, 2, 4, 5 y plaza Univers&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Cuando&lt;/strong&gt;: del sábado 29 de octubre al martes 1 de noviembre de 2016&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;El Salón del manga de Barcelona es el evento por excelencia del manga y anime en nuestro país, en donde autores, editoriales y aficionados se dan cita durante 4 mágicos días; no importa si te interesa el mundo del manga y el anime, la gastronomía, la música o su cultura en general: este es tu sitio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Cartel XXII Salon Manga Barcelona" src="http://www.ichigoichie.ga/images/xxii-salon-manga-barcelona-cartel.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este año, solo echando una mirada al programa, podemos ver que siguen con su intento de ofrecer algo mas atractivo que una evento puramente comercial; aunque si que van a estar la mayoría de las grandes editoriales, hay mucho espacio dedicado a otras facetas de la cultura nipona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Palacios XXII Salon Manga Barcelona" src="http://www.ichigoichie.ga/images/xxii-salon-manga-barcelona-palacios.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde este &lt;em&gt;blog&lt;/em&gt; vamos a intentar cubrir este evento, ya que estamos especialmente interesados en la cultura, tanto en el manga y el anime como con aspectos culturales como el &lt;em&gt;chado&lt;/em&gt; y las artes marciales. Desgraciadamente, el espacio de comida vuelve a estar agrupado todo junto. Esto nos augura los mismos problemas de cada año para la hora de comer... Supongo que es un buen momento para llevar un &lt;em&gt;obento&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque van a haber mas ediciones, hay que disfrutar cada una como si fuese la última. No desaprovechéis esta oportunidad única; y recordad: &lt;a href="/"&gt;Ichi go Ichie e&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</summary><category term="salón del manga"></category><category term="evento"></category></entry><entry><title>La patinadora Sailor Moon</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/07/la-patinadora-sailor-moon.html" rel="alternate"></link><published>2016-07-18T08:00:00+02:00</published><updated>2016-07-18T08:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-07-18:2016/07/la-patinadora-sailor-moon.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Los fans de las series de anime proliferan a lo largo y ancho del planeta, como nos acaba de demostrar una joven patinadora rusa durante la competición &lt;em&gt;Dreams on Ice 2016&lt;/em&gt;. Realizó su ejercicio con los ropajes de su personaje favorita, que es &lt;em&gt;Usagi Tsukino&lt;/em&gt; de la serie &lt;em&gt;Sailor Moon&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se trata de la joven &lt;strong&gt;Evguenia Medvédeva&lt;/strong&gt;, que con solo 16 años, ya es toda una campeona de este deporte a nivel europeo y mundial. Ha conseguido robar el corazón del público japonés gracias a su belleza y su amor por anime, en especial la serie &lt;em&gt;Sailor Moon&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La campeona a nivel europeo y mundial de patinaje artístico ha causado sensación en el concurso &lt;em&gt;Dreams in Ice 2016&lt;/em&gt;, celebrado en Japón, compitiendo vestida al mas puro estilo &lt;em&gt;anime&lt;/em&gt; japonés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los mismos fans, contentos con su actuación, le han enviado un montón de regalos centrados en el tema &lt;em&gt;Sailor Moon&lt;/em&gt;. Sin embargo, la mayor sorpresa que se llevó a &lt;em&gt;posteriori&lt;/em&gt;, cuando pudo conocer en persona a &lt;strong&gt;Naoko Takeuchi&lt;/strong&gt;, creadora de &lt;em&gt;Sailor Moon&lt;/em&gt;, tras su actuación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os pongo un &lt;em&gt;link&lt;/em&gt; para poder verlo con vuestros propios ojos:&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/XSkWZlNRd0U" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;La pasión de los japoneses por esta patinadora rusa ha aumentado aún más cuando se ha conocido que &lt;strong&gt;Medvédeva&lt;/strong&gt; se reunió con &lt;strong&gt;Naoko Takeuchi&lt;/strong&gt;, la creadora de &lt;em&gt;Sailor Moon&lt;/em&gt;, y ha anunciado que está estudiando el idioma japonés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Medvédeva&lt;/strong&gt; ya cuenta con un buen número de títulos y medallas de oro en su haber. Esta temporada ha tenido la oportunidad de competir en el nivel mas alto, y va camino a convertirse en una habitual del podio en los años venideros; aún así este día de julio va a ser bastante difícil para olvidar para ella.&lt;/p&gt;</summary><category term="sailor moon"></category><category term="patinadora"></category><category term="dreams on ice"></category></entry><entry><title>Los 7 pecados capitales de un viaje a Japón</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/07/los-7-pecados-capitales-de-un-viaje-a-japon.html" rel="alternate"></link><published>2016-07-11T08:00:00+02:00</published><updated>2016-07-11T08:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-07-11:2016/07/los-7-pecados-capitales-de-un-viaje-a-japon.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ante todo, buenas noticias: Japón es un país seguro; Es también una cultura fascinante y una delicia para cualquier viajero. Sin embargo, como cualquier viaje tiene sus problemas y sus errores. Para ahorrarnos sorpresas, vamos a enumerar los 7 pecados capitales que se pueden cometer durante un viaje a Japón.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La verdad es que algunos son bastante básicos, y la mayoría aplican a todos los destinos a los que podamos viajar. Sin embargo, si los tenemos presentes, nos podremos ahorrar problemas, dejar mala impresión en los nativos e incluso penas de cárcel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así pues, tenedlos en cuenta y aprovechadlos al máximo.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;El egoísmo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Japón no es un país de habla española ni inglesa. Si la gente tiene la bondad de hablar inglés, correspóndeles despacio. La comunicación visual ayuda mucho, igual que las palabras simples.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aún en el caso de encontrar personas que hablen inglés regularmente, suelen tener tantos problemas como nosotros. Hablad despacio y con claridad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recordad también que los japoneses aprecian el esfuerzo; unas pocas palabras en japonés pueden incrementar sustancialmente su predisposición. &lt;strong&gt;La comunicación es un arte bidireccional&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;La impaciencia&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los japoneses tienen costumbres y normas sociales completamente distintas a las nuestras. Todos los países las tienen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo que es socialmente aceptable en un país puede ser completamente tabú en Japón; de la misma manera, puede que algunas de sus costumbres te resulten groseras. El choque cultural es grande.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La paciencia y el sentido común van a ser los más grandes aliados en estas situaciones. Ayúdate de las pistas que veas en lo que hacen los locales. Si un tren está lleno y la gente empuja, es normal. Calma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las diferentes normas y modales son un desafío. &lt;strong&gt;Hay que estar listo para los desafíos&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;El orgullo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Si te crees que por ser extranjero, o &lt;em&gt;gaijin&lt;/em&gt;, destacas: mentira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay un montón de extranjeros que viven o visitan Japón. Muchos japoneses han viajado o vivido en el extranjero. Incluso si no es el caso, las zonas mas turísticas han visto pasar extranjeros a millones. No les interesas lo mas mínimo; &lt;strong&gt;céntrate en disfrutar de tu viaje&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;El desmadre&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Estamos de vacaciones y es normal soltarse un poco. Te lo has merecido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Disfruta, pero no te descuides. Normalmente no te bañas desnudo en la playa de tu país; Japón no es el mejor sitio para empezar. &lt;strong&gt;Japón es un país conservador con leyes conservadoras&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tienen pena de muerte.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Te pueden encarcelar 23 días sin cargos, sin fianza y sin representación jurídica.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El 95% de las personas confiesan sus crímenes en estos 23 días.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si te metes en una pelea o disputa con los locales, ten en cuenta que ellos se pueden comunicar mejor con la policía que tú.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La embajada puede ayudarte, si la policía te permite ponerte en contacto con ellos; no suelen poder hacer nada.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Los policías no son especialmente comprensivos con los turistas y no suelen pasar las bromas por alto.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Public Nap" src="http://www.ichigoichie.ga/images/public_nap.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;La estupidez&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A pesar de que el punto anterior pueda asustar un poco, os recuerdo que Japón es un país seguro y razonable. Tratadlos con respeto y seréis correspondidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los japoneses están orgullosos de su cultura y disfrutan compartiéndola con los extranjeros. Haz un esfuerzo para acercarte a ella.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es muy fácil ver un McDonalds y entrar en él, especialmente cuando la mayoría de restaurantes tienen la carta en japonés. Japón es un lugar magnífico para los aventureros; &lt;strong&gt;probad cosas nuevas. La gente va a ayudarte&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;La pereza&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hay ciudades, como &lt;em&gt;Tokio&lt;/em&gt;, que son demasiado grandes para improvisar y deambular. &lt;strong&gt;Prepara bien tus recorridos. No vagues sin rumbo&lt;/strong&gt;; no funciona.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;La inflexibilidad&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Todos tenemos nuestras expectativas en nuestras vacaciones. Japón está muy establecido en su cultura para doblegarse a tus expectativas. Puede ser más fácil adaptarte a las costumbres locales. &lt;strong&gt;Sed flexibles y Japón superará todas tus expectativas&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Disfrutad del viaje!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="viaje"></category><category term="pecados"></category><category term="consejos"></category></entry><entry><title>Genmaicha: el té de las palomitas</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/07/genmaicha-el-te-de-las-palomitas.html" rel="alternate"></link><published>2016-07-04T07:00:00+02:00</published><updated>2016-07-04T07:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-07-04:2016/07/genmaicha-el-te-de-las-palomitas.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Siguiendo con la degustación de los tés japoneses mas conocidos, he ido a comprar un té conocido con el nombre de &lt;em&gt;genmaicha&lt;/em&gt;. Se trata de una base de té verde de algún tipo, mezclado con una cantidad variable de granos de arroz tostado, que le confieren un sabor a cereales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tradicionalmente, y como el té era caro, los japoneses de las clases mas bajas juntaban &lt;em&gt;genmai&lt;/em&gt; (arroz integral japonés tostado) con el té. Con eso conseguían rebajar el precio de la mezcla resultante por el bajo coste del arroz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como hoy el precio del té ha bajado sustancialmente, esta práctica ya no tiene sentido en el plano económico; sin embargo se sigue consumiendo por su buen sabor, su reputación de ayudar a hacer la digestión y su contenido en teína reducido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo mas llamativo al abrir el paquete de té, es ver como algunos de los granos de arroz tostado ha explotado y es una versión enana de una palomita de maíz. El olor no engaña; huelen exactamente igual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Hojas de genmaicha" src="http://www.ichigoichie.ga/images/hojas-de-genmaicha.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algunas de las versiones de la mezcla añaden &lt;em&gt;matcha&lt;/em&gt; (té verde en polvo), recibiendo esta mezcla el nombre de &lt;em&gt;matcha-iri genmaicha&lt;/em&gt;. Este añadido le da un sabor mas fuerte a té y un color mas verde.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Preparación&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El procedimiento de la infusión no es diferente al de otros tés japoneses. Los pasos recomendados son los que se indican a continuación, pero como la preparación de té no es una ciencia exacta, se pueden variar los parámetros a gusto del consumidor.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ponemos 2-3 gramos de té en la tetera. No hay que abusar de la cantidad de té, porque el sabor de este té ya es muy fuerte de por sí.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vertemos 200 mililitros de agua a unos 80 grados. Como recomendación, le va muy bien el agua mineral; aunque no es necesario que sea de la cara.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Esperamos un tiempo de infusión de 1 minuto y servimos.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TRUCO&lt;/strong&gt;: Este té es magnífico como té frío; basta con verter sobre cubitos de hielo. En este caso se recomienda incrementar un poco la cantidad de té y doblar el tiempo de infusión, para contrarrestar el hielo derretido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Taza de genmaicha" src="http://www.ichigoichie.ga/images/taza-de-genmaicha.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El color de la infusión resultante es de un color amarillo claro. El sabor es suave y me recuerda a los cereales comerciales que suelo tomar por la mañana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El poso del té contiene restos de polvo de arroz, y personalmente, me produce un efecto saciante. Suele ser un buen té para cuando  me entran ganas de picotear entre horas.&lt;/p&gt;</summary><category term="té"></category><category term="genmaicha"></category><category term="arroz tostado"></category><category term="palomitas"></category><category term="saciante"></category></entry><entry><title>Una cama de Totoro en vuestra vida</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/06/una-cama-de-totoro-en-vuestra-vida.html" rel="alternate"></link><published>2016-06-27T08:00:00+02:00</published><updated>2016-06-27T08:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-06-27:2016/06/una-cama-de-totoro-en-vuestra-vida.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Personalmente adoro los &lt;em&gt;gadgets&lt;/em&gt;, especialmente si son muy &lt;em&gt;kawaii&lt;/em&gt;. Así que buscando por portales de venta por internet, me encontré con la cama definitiva: una cama &lt;strong&gt;Totoro&lt;/strong&gt;. Le he dado muchas vueltas, y por mas que me lo intento repensar, ahora sé que es lo que quiero para mi aniversario.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Creo que es el momento de actualizar mi dormitorio. No tiene que haber nada mas bonito que abrazar a tu &lt;strong&gt;Totoro&lt;/strong&gt; antes de dormirte encima. Además, por lo que dicen en &lt;em&gt;ebay&lt;/em&gt; es extremadamente suave y confortable para asegurar mis (escasas) horas de sueño.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estoy segura de que se pensó inicialmente para niños, pero conociéndonos, seguro que la versión grande la hicieron para mayores...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Cama de Totoro" src="http://www.ichigoichie.ga/images/totoro-bed.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y como va a caer seguro, me voy guardando &lt;a href="http://www.ebay.com/itm/2015-New-Huge-Comfortable-Cute-Cartoon-Totoro-Bed-Sleeping-Bag-Pad-290-160cm/321698893621?_trksid=p2047675.c100011.m1850&amp;amp;_trkparms=aid%3D222007%26algo%3DSIC.MBE%26ao%3D1%26asc%3D20140602152332%26meid%3D2c99b69d17c14efdb6fdcb5d8edceeaa%26pid%3D100011%26rk%3D3%26rkt%3D10%26sd%3D280982469215"&gt;el link&lt;/a&gt;. Espero que os guste.&lt;/p&gt;</summary><category term="gadgets"></category><category term="kawaii"></category><category term="Totoro"></category></entry><entry><title>IV festival tradicional japonés en Barcelona</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/06/iv-festival-tradicional-japones-en-barcelona.html" rel="alternate"></link><published>2016-06-20T08:00:00+02:00</published><updated>2016-06-20T08:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-06-20:2016/06/iv-festival-tradicional-japones-en-barcelona.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Tuve el honor de enterarme de un festival japonés que acaeció en Barcelona los días 11 y 12 de junio en la plaza del mar. Ya había estado el año pasado en la tercera edición, así que no dudé en ir a esta edición, aunque solo pude ir el sábado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Cartel matsuri 2016" src="http://www.ichigoichie.ga/images/cartel-matsuri-2016.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es elogiable el gran trabajo de difusión de la cultura japonesa que hacen desde la organización, con actividades culturales varias (danza, música, artes marciales y talleres infantiles) y los típicos tenderetes de comida callejera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este año, igual que el año anterior, no me perdí la oportunidad de vestir con un &lt;em&gt;yukata&lt;/em&gt; para ir hasta el evento; me convertí en el centro de todas las miradas en el autobús...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez llegado al sitio, el ambiente era similar al del año anterior. Se trataba de una plaza a primera línea de playa, con sol directo, un escenario central y varias carpas; tengo la impresión que habían menos carpas que en la edición anterior, especialmente en talleres y juegos, pero habían mas tiendas comerciales y mas puestos de comida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Escenario matsuri 2016" src="http://www.ichigoichie.ga/images/escenario-matsuri-2016.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesar de ser un espacio abierto, el espacio de paso era escaso, y la &lt;strong&gt;sensación de agobio&lt;/strong&gt; no tardó en aparecer. No se podía pasar entre el escenario, el gentío, las mesas para comer y las carpas; las colas en las carpas de comida eran bastante largas, especialmente en la carpa de &lt;a href="http://www.ichigoichie.ga/spam.html"&gt;cierta marca de cervezas&lt;/a&gt;, que se nota que patrocinaba el evento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Teniendo en cuenta la experiencia de la edición anterior, ya me lo imaginaba, así que llevaba un bañador debajo del &lt;em&gt;yukata&lt;/em&gt;, con la intención de acabar dándome un baño.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finalmente, el agobio y el calor hizo que sucumbiera al plan alternativo. Al par de horas estaba en remojo en la misma playa de &lt;em&gt;Sant Sebastià&lt;/em&gt;, adyacente con el escenario. Todo esto disfrutando de la música ambiental de los &lt;em&gt;taikos&lt;/em&gt; (tambores japoneses). &lt;strong&gt;Simplemente genial&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si tuviera que proponer mejoras, solo se me ocurren dos: un espacio mas despejado y un espectáculo de &lt;em&gt;hanabi&lt;/em&gt; (fuegos artificiales).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Nos vemos en la siguiente edición!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="matsuri"></category><category term="evento"></category></entry><entry><title>Cortando las manzanas en forma de conejo</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/06/cortando-las-manzanas-en-forma-de-conejo.html" rel="alternate"></link><published>2016-06-13T08:00:00+02:00</published><updated>2016-06-13T08:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-06-13:2016/06/cortando-las-manzanas-en-forma-de-conejo.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Personalmente me encantan las manzanas, así que al ver lo que hacían en los animes me emocione mucho y me puse a cortarlas de esa forma por gusto. La verdad es que se trata de un postre que queda genial acompañando un &lt;em&gt;bento&lt;/em&gt;. Es este artículo os explico como hacerlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Usagi ringo 1" src="http://www.ichigoichie.ga/images/usagi_ringo_1.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las instrucciones son simples, y solo se necesita un cuchillo, aparte de la manzana, claro. Estos son los pasos:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Partimos la manzana por la mitad, cada mitad por la mitad, y volvemos a hacer mitades. Nos deben quedar ocho gajos de manzana.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quitamos el corazón de la manzana de cada gajo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vamos a marcar un corte en "V" en cada gajo. Debe ser un corte de poca profundidad. Debemos imaginar que esa "V" separa las dos orejas del conejo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quitamos la parte interior de la "V" (que es el cuerpo), y separamos las orejas del cuerpo, sin romperlas y hasta llegar a la parte de la cabeza.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Opcionalmente podemos bañar el conejo en agua salada o con zumo de limón para evitar que se nos vuelva marrón con el tiempo.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;He sacado estas instrucciones de otra página web. Con estas imágenes queda mucho mas claro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Usagi ringo 2" src="http://www.ichigoichie.ga/images/usagi_ringo_2.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Usagi ringo 3" src="http://www.ichigoichie.ga/images/usagi_ringo_3.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si no os queda claro, buscando por internet es fácil encontrar vídeos de como hacerlos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Itadakimasu!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="manzana"></category><category term="conejo"></category><category term="bento"></category></entry><entry><title>Sherlock: de la BBC al manga</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/06/sherlock-de-la-bbc-al-manga.html" rel="alternate"></link><published>2016-06-06T08:00:00+02:00</published><updated>2016-06-06T08:00:00+02:00</updated><author><name>Umi</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-06-06:2016/06/sherlock-de-la-bbc-al-manga.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Soy fan de Benedict Cumberbatch y como no, me encanta la serie Sherlock. Como aficionada a al manga y la animación japonesa siempre me intereso por las noticias de este sector. No podéis imaginar cómo se puso mi cara de sorpresa, perplejidad y estupefacción cuando vi esto:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Sherlock 1" src="http://www.ichigoichie.ga/images/sherlock_1.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque el manga se publicó entre 2012-2014 en Japón, no ha sido hasta este año cuando ha aterrizado en el Reino Unido y EEUU. Ojalá que en breve llegue a nuestro país. El guión de la serie original es genial y el dibujante ha plasmado en el manga la esencia de los actores de esta magnífica serie de la BBC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Sherlock 2" src="http://www.ichigoichie.ga/images/sherlock_2.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Sherlock 3" src="http://www.ichigoichie.ga/images/sherlock_3.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Sherlock 4" src="http://www.ichigoichie.ga/images/sherlock_4.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="manga"></category><category term="BBC"></category><category term="Sherlock"></category></entry><entry><title>Proverbios japoneses: la rana en el pozo</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/05/proverbios-japoneses-la-rana-en-el-pozo.html" rel="alternate"></link><published>2016-05-30T08:00:00+02:00</published><updated>2016-05-30T08:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-05-30:2016/05/proverbios-japoneses-la-rana-en-el-pozo.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Una fuente de sabiduría japonesa interesante se puede encontrar en los dichos japoneses. En el artículo de hoy, queremos hacer referencia al proverbio de una rana en un pozo, que por ignorancia, se creía la criatura mas grande del mundo. Con ello se pretende que os mantengáis abiertos de mente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Proverbio: la rana el el pozo" src="http://www.ichigoichie.ga/images/frog-in-a-well.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El dicho entero se lee y se traduce así:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;I no naka no kawazu, taikai wo sirazu&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
La rana en el pozo no sabe nada del vasto océano&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;La historia dice que había una rana nacida en un pozo. Esta rana estaba orgullosa del hecho que era la criatura mas grande el el pozo. Como resultado, la rana creía que era invencible, y un día se le ocurrió dejar el pozo. Eventualmente acabó en el océano y se dio cuenta de lo muy pequeña que era, en comparación con el resto de cosas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto es un recordatorio que hay muchas mas cosas en el mundo que aquello que conocemos. No te creas que eres el mas grande o el mejor, ya que el mundo es muy grande y no somos mas que una sola gota de agua en el mar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pensad también que no hay imposibles; si algo creéis que no se puede hacer, vosotros mismos os ponéis el límite mentalmente, y probablemente estáis pecando de ignorantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fuente&lt;/strong&gt;: &lt;a href="http://takelessons.com/blog/famous-japanese-expressions-z05"&gt;http://takelessons.com/blog/famous-japanese-expressions-z05&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="proverbio"></category><category term="rana"></category><category term="pozo"></category></entry><entry><title>Influencias japonesas en Eurovisión 2016</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/05/influencias-japonesas-en-eurovision-2016.html" rel="alternate"></link><published>2016-05-24T23:00:00+02:00</published><updated>2016-05-24T23:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-05-24:2016/05/influencias-japonesas-en-eurovision-2016.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;El otro día me reuní con unos amigos en mi casa para ver el festival de Eurovisión. Muchos estaréis de acuerdo que esto no es motivo para estar en este &lt;em&gt;blog&lt;/em&gt;, pero si lo es; por mucho que lo queramos negar, cada año hay mas influencia japonesa en el certamen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Realmente no pretendía escribir al respecto, pero tras ver algunas actuaciones y hacer algunos comentarios tipo "este cantante se parece a...", vi claro que esas reflexiones debían compartirse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así sin mas os pongo a los que más me impactaron por su parecido a personajes relacionados con nuestro mundo.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Rusia: Ryuk de Death Note&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Con una actuación un poco surrealista, el cantante de Rusia nos deleita con unos decorados oníricos en donde no faltan las referencias a la sangre, la muerte e incluso juegan con ponerle alas... negras, como las de un &lt;em&gt;shinigami&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Eurovisión 2016 Rusia" src="http://www.ichigoichie.ga/images/eurovision-2016-rusia.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Hungría: maestro del Taiko&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La actuación de este país no merecía gran nota, pero habría sido diferente en caso de que el protagonista hubiese sido el músico a cargo del tambor. ¿No os parece a los de los &lt;em&gt;matsuris&lt;/em&gt; japoneses?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Eurovisión 2016 Hungría" src="http://www.ichigoichie.ga/images/eurovision-2016-hungria.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Croacia: kimonos y ninjas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Curiosa actuación la de Croacia; una cantante vestida con algo similar a un &lt;em&gt;kimono&lt;/em&gt; canta mientras una especie de &lt;em&gt;ninjas&lt;/em&gt; sectarios vestidos de oscuro le van quitando capas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Eurovisión 2016 Croacia" src="http://www.ichigoichie.ga/images/eurovision-2016-croacia.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Azerbaiyán: Saint Seiya&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Esta puesta en escena nos recuerda a los primeros tiempos del &lt;em&gt;cosplay&lt;/em&gt;, en donde nos disfrazábamos como buenamente podíamos sin muchos recursos. Los bailarines adjuntos parecen sacados de los caballeros del zodíaco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Eurovisión 2016 Azerbaiyán" src="http://www.ichigoichie.ga/images/eurovision-2016-azerbaiyan.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Alemania: Miku Hatsune&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;¿Será por el color y la forma de su indumentaria, será por el intento de parecer &lt;em&gt;loli&lt;/em&gt; o será por los cerezos japoneses y la luna llena al estilo &lt;em&gt;Tsukuyomi&lt;/em&gt;? Juzgad vosotros mismos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Eurovisión 2016 Alemania" src="http://www.ichigoichie.ga/images/eurovision-2016-alemania.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Polonia: Juste Belmont de la saga Castlevania&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Realmente este no se puede relacionar con el mundo japonés, pero como los videojuegos invaden el salón del manga... En fin, sea como sea se merece una mención especial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Eurovisión 2016 Polonia" src="http://www.ichigoichie.ga/images/eurovision-2016-polonia.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Y luego nos llaman frikis a nosotros...&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="eurovisión"></category></entry><entry><title>Un estilo de vida: fuurinkazan</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/05/un-estilo-de-vida-fuurinkazan.html" rel="alternate"></link><published>2016-05-16T14:30:00+02:00</published><updated>2016-05-16T14:30:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-05-16:2016/05/un-estilo-de-vida-fuurinkazan.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;El verdadero valor, tal como lo ven los antiguos &lt;em&gt;samurai&lt;/em&gt;, es útil fuera del campo de batalla y en todos los tiempos a lo largo de la historia. Hoy vamos a ver como aplicar la sabiduría expresada en el estandarte militar que usaba el lord &lt;em&gt;samurai&lt;/em&gt; conocido como &lt;strong&gt;Takeda Shingen&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fuurinkazan&lt;/em&gt; es un conjunto de cuatro &lt;em&gt;kanji&lt;/em&gt; que supuestamente llevaba el &lt;em&gt;daimyo&lt;/em&gt; japonés &lt;strong&gt;Takeda Shingen&lt;/strong&gt; en su estandarte en batalla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Fuurinkazan" src="http://www.ichigoichie.ga/images/fuurinkazan.gif" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Takeda Shingen&lt;/strong&gt; fue un famoso &lt;em&gt;samurai&lt;/em&gt; que luchó por el control de Japón durante el período &lt;em&gt;Sengoku&lt;/em&gt;. Ostentaba el título de &lt;em&gt;daimyo&lt;/em&gt; de las provincias de &lt;em&gt;Shinano&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Kai&lt;/em&gt;, y era conocido como &amp;laquo;el tigre de Kai&amp;raquo;, por su gran habilidad en el campo de batalla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El estandarte usa una cita de cuatro frases sacadas del libro &lt;em&gt;The art of war&lt;/em&gt;, escrito por &lt;em&gt;Sun Tzu&lt;/em&gt;. La traducción sería algo como:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Veloz como el viento&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Silencioso como el bosque&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Atrevido como el fuego&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Inamovible como una montaña&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Sea cual sea el ámbito de trabajo en el que te muevas, incluso en la vida personal, son muy buenos consejos para seguir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es frecuente ver a gente que habla demasiado y no actúa, que no toman decisiones, que postergan sus actividades y que se dejan llevar por la corriente. El miedo gobierna las decisiones de nuestra sociedad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo que se propone desde este artículo es todo lo contrario: Hay que hablar menos y actuar mas, que nos garantiza una productividad que no creíamos posible. También nos anima a creer fuertemente en nuestras convicciones y a no acobardarnos por nuestras decisiones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La próxima vez que te enfrentes a una situación cualquiera, recuerda: no somos una oveja mas del rebaño, somos fieros &lt;em&gt;samurai&lt;/em&gt;. Sed valientes.&lt;/p&gt;</summary><category term="fuurinkazan"></category><category term="samurai"></category><category term="takeda shingen"></category><category term="tigre de kai"></category></entry><entry><title>Pulpos y cangrejos de salchichas tipo Frankfurt</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/05/pulpos-y-cangrejos-de-salchichas-tipo-frankfurt.html" rel="alternate"></link><published>2016-05-09T08:00:00+02:00</published><updated>2016-05-09T08:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-05-09:2016/05/pulpos-y-cangrejos-de-salchichas-tipo-frankfurt.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Estaba yo preparando un &lt;em&gt;bento&lt;/em&gt; para llevarme al trabajo, sin saber muy bien que poner en él. Tras buscar un poco por internet, topé con una receta que ya había preparado antes: los simpáticos &lt;em&gt;salchipulpos&lt;/em&gt; y los cangrejos de Frankfurt. Es una receta muy fácil y vistosa que queda genial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es una receta de una facilidad asombrosa y se puede preparar con unos pocos minutos; es ideal para una comida rápida, cuando la falta de tiempo aprieta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si tenéis niños, les va a encantar; van a quedar sorprendidos y se los van a comer sin protestar. Vale la pena tener esta receta a mano. Para prepararlas, solo es necesario cortar y calentarlas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El primer paso es cortar el Frankfurt en 3 trozos iguales, abriendo el trozo central por la mitad. Las puntas van a ser los pulpos y las piezas centrales van a ser los cangrejos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Preparación del salchipulpo" src="http://www.ichigoichie.ga/images/salchicha-pulpo-receta.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para hacer los pulpos, hay que hacer cortes para marcar las patas, desde la parte central hasta la mitad del trozo, mas o menos. Hay quien hace un patrón de estrella para sacar ocho patas (como en la foto), otros hacen una rejilla de 3x3 para hacer un hueco central y ocho patas; debo confesar que yo he llegado a hacer 4 o 6 patas por vagancia. Opcionalmente se pueden marcar los ojos con un palillo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para hacer los cangrejos, cortamos cada uno de las mitades del trozo central, como se indica en la imagen. Los trozos superior derecho e izquierdo se descartan. Nuevamente, podemos marcar los ojos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La magia aparece cuando se calientan; tanto si se hacen en freidora, en sartén o poniéndolas en agua caliente (no hace falta que hierva), el calor se encarga de que se abran las patas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os adjunto un vídeo rápido en el que se ve el proceso de forma más clara.&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="420" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/zAuWx_bkHss" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Y listo. Ya tenemos nuestro complemento para un &lt;em&gt;bento&lt;/em&gt; en 5 minutos. ¿Os apetecen para cenar?&lt;/p&gt;</summary><category term="bento"></category><category term="salchicha"></category><category term="frankfurt"></category><category term="salchipulpo"></category><category term="pulpo"></category><category term="cangrejo"></category></entry><entry><title>Técnicas culinarias japonesas de corte</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/05/tecnicas-culinarias-japonesas-de-corte.html" rel="alternate"></link><published>2016-05-02T08:00:00+02:00</published><updated>2016-05-02T08:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-05-02:2016/05/tecnicas-culinarias-japonesas-de-corte.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Cuando vemos una web de cocina de nuestra gastronomía local, vemos las instrucciones muy fáciles (aunque el resultado es otro tema). Sin embargo, el otro día tropecé con una receta japonesa en la web; me resultó muy difícil, especialmente por las técnicas básicas de corte que utilizaban. Veamos su significado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La verdad es que a todos nos suenan, aunque sea solo de nombre, técnicas como &lt;strong&gt;juliana&lt;/strong&gt; o &lt;strong&gt;brounoise&lt;/strong&gt;. En todo caso, y a malas, nos pueden decir que este último corte consiste en &lt;em&gt;cortar muy pequeñito&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La cosa se complica cuando nos dicen que hay que cortar una verdura en &lt;strong&gt;hasu giri&lt;/strong&gt;; la cara que se nos queda es de foto. De hecho, si queréis sacar a lucir vuestra mala leche, podéis sacar estas palabrejas a la gente que os rodea.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así pues, tanto si queréis evitar la vergüenza, fardar de conocimientos, tocar las narices ajenas, o apuntarnos a un curso de cocina japonesa (de &lt;em&gt;sushi&lt;/em&gt;, por ejemplo), vamos a necesitar vocabulario. Tomad nota de algunos de los mas utilizados:&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Wagiri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Es un corte básico en rodajas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte wagiri" src="http://www.ichigoichie.ga/images/corte_wagiri.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Hangetsu giri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Partimos la pieza longitudinalmente por la mitad y luego laminamos, quedando medias lunas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte hangetsu giri" src="http://www.ichigoichie.ga/images/corte_hangetsu_giri.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Icho giri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cortamos longitudinalmente la pieza y volvemos a cortar perpendicularmente; hacemos rodajas y nos quedan cuartos de luna.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte icho giri" src="http://www.ichigoichie.ga/images/corte_icho_giri.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Hasu giri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se trata de hacer rodajas, pero con un corte en diagonal, de forma que las rodajas parecen elipses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte hasu giri" src="http://www.ichigoichie.ga/images/corte_hasu_giri.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Sasagaki&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se van haciendo esquirlas a la pieza, como si sacáramos punta a un lápiz a base de cortes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte sasagaki" src="http://www.ichigoichie.ga/images/corte_sasagaki.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Koguchi giri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se hacen bastoncitos finos y se cortan en diagonal, quedando pequeños rombos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte koguchi giri" src="http://www.ichigoichie.ga/images/corte_koguchi_giri.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Tanzaku&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se trata de un corte que nos saca láminas rectangulares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte tanzaku" src="http://www.ichigoichie.ga/images/corte_tanzaku.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Sen giri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hacemos láminas rectangulares, y luego las cortamos para que queden palitos finos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte sen giri" src="http://www.ichigoichie.ga/images/corte_sen_giri.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Mijin giri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hacemos un &lt;strong&gt;sen giri&lt;/strong&gt; y luego cortamos en el último eje, para que quede todo picado fino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte mijin giri" src="http://www.ichigoichie.ga/images/corte_mijin_giri.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Ran giri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hacemos cortes irregulares, girando la pieza entre corte y corte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte ran giri" src="http://www.ichigoichie.ga/images/corte_ran_giri.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Kikuka giri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cortamos la pieza en rejilla cuadrada, pero sin llegar a la raíz. Si lo ponemos en agua helada, se abre como una flor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte kikuka giri" src="http://www.ichigoichie.ga/images/corte_kikuka_giri.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Sainome giri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se trata de hacer cubos de 1 cm de lado, mas o menos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte sainome giri" src="http://www.ichigoichie.ga/images/corte_sainome_giri.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Sakura&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hacemos muescas en el lateral y luego laminamos. Cada lámina debe parecer una flor de cerezo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte sakura" src="http://www.ichigoichie.ga/images/corte_sakura.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Y con esto es suficiente para haceros pasar por chefs expertos. ¡A disfrutar!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="técnicas"></category><category term="corte"></category><category term="cuchillo"></category></entry><entry><title>Tomando un baño en un Onsen</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/04/tomando-un-bano-en-un-onsen.html" rel="alternate"></link><published>2016-04-25T08:30:00+02:00</published><updated>2016-04-25T08:30:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-04-25:2016/04/tomando-un-bano-en-un-onsen.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hoy quiero hablar de uno de los lugares mágicos para todo el que quiera desplazarse a Japón; se trata de un lugar relajante que todos deberíais probar alguna vez. Estoy hablando de lo &lt;em&gt;onsen&lt;/em&gt;, o baños termales. Hay dos variantes: los baños cubiertos y los que son al aire libre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se trata de instalaciones en donde podemos darnos un baño, con &lt;strong&gt;una parte para limpiarse&lt;/strong&gt;, y &lt;strong&gt;otra parte para relajarse&lt;/strong&gt;. Lo mas chocante es que si tuviera que definir en palabras clave un &lt;em&gt;onsen&lt;/em&gt;, usaría las palabras clave &lt;strong&gt;baño&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;colectivo&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;desnudo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Onsen 1" src="http://www.ichigoichie.ga/images/onsen_1.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El agua de un &lt;em&gt;onsen&lt;/em&gt; debe tener uno de los 19 elementos químicos designados por el gobierno, para ser considerados como tal. Se supone que cada uno de estos minerales proporcionan beneficios para la salud, además del efecto relajante para el cuerpo y la mente. Sin embargo y aunque no los tengan, es fácil encontrar variantes que, sin ser considerados &lt;em&gt;onsen&lt;/em&gt;, cumplen con la misma función.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los &lt;em&gt;onsen&lt;/em&gt; son numerosos y muy populares en Japón, pudiendo encontrar todo tipo de baños termales y &lt;em&gt;resorts&lt;/em&gt; en todas las regiones. Tenemos bastantes variedades de &lt;em&gt;onsen&lt;/em&gt;, interiores y exteriores, naturales y artificiales, mixtos o con separación de sexos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los mas comunes los podemos encontrar como parte de un &lt;em&gt;ryokan&lt;/em&gt;, que lo ofrece para los clientes que allí se hospedan, aunque no es infrecuente permitir entradas ajenas por una módica cantidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Onsen 2" src="http://www.ichigoichie.ga/images/onsen_2.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay un pequeño detalle que debemos mencionar sobre la cultura japonesa: los tatuajes se asocian con la &lt;em&gt;yakuza&lt;/em&gt; y suelen provocar recelo a los demás bañistas. Es por ello que la basta mayoría de &lt;em&gt;onsen&lt;/em&gt; tienen prohibida la entrada este colectivo. La buena noticia si estás tatuado es que hay sitios en donde el &lt;em&gt;onsen&lt;/em&gt; es privado, y al estar solo (o con tu gente), esto no es un impedimento.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Como tomar un baño en un onsen?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Para usar un &lt;em&gt;onsen&lt;/em&gt;, hay que tener en cuenta que el agua no se cambia a menudo, y que debes compartirla con otra gente. Respetando su cultura, debes estar completamente desnudo, usando una toalla pequeña si deseas taparte, &lt;strong&gt;siempre fuera del agua&lt;/strong&gt;. El método es simple:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;No te confundas de baño. Puede parecer una tontería, pero nos va a ahorrar un disgusto, ya que un malentendido puede ser considerado un delito y podemos acabar en una situación comprometida. Normalmente, se usa una cortina azul para los baños de hombres y una roja para mujeres, ambas marcadas con el &lt;em&gt;kanji&lt;/em&gt; respectivo. Hay &lt;em&gt;onsen&lt;/em&gt; que reservan horas para los distintos sexos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Utiliza los vestuarios para desnudarte completamente. Deja tus cosas en las cestas o casilleros que suelen haber en la zona del vestuario. También debes dejar los zapatos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Usa la zona de lavado antes de entrar en la bañera. Para ello hay unos taburetes en donde te debes sentar, lavarte bien con jabón y enjuagarte. Es crucial no molestar a otros usuarios, por ejemplo, echándoles agua encima.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cuando estemos limpios, podemos pasar al baño. Es normal llevar una toalla pequeña, y usarla para disimular tu desnudez. Se suele saludar, siendo la forma mas apropiada decir "&lt;strong&gt;gokuraku, gokuraku&lt;/strong&gt;", que significa "estar en el cielo" e invita a los demás a pasar una velada agradable. La gente suele hablar y socializar, pudiendo dirigirse a ti. En el &lt;em&gt;onsen&lt;/em&gt; no hay barreras sociales.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se recomienda entrar medio cuerpo para acostumbrarnos a la temperatura del agua, y luego bajar progresivamente hasta los hombros. La toalla se pone en la cabeza y &lt;strong&gt;jamás&lt;/strong&gt; dentro del agua, aunque es aceptable dejarla en una roca cercana. Si se te cayera en el agua, sácala lo mas rápido posible.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El momento adecuado para salir es cuando tengamos sudor en la frente. En algunos &lt;em&gt;onsen&lt;/em&gt; hay bañeras con agua fría, para resetear nuestra temperatura corporal y preparar una segunda ronda de agua caliente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Al salir, no hay que enjuagarse, a menos que haya algún problema médico. Es conveniente secarse y volver al vestuario sin gotear, para evitar resbalones a otros usuarios.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Hay algunos comportamientos que no son adecuados, y deberían evitarse a toda costa:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;No modifiques la temperatura del agua. No eres el único que la usa o la va a usar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No debes mojar nunca la toalla. Nos hemos limpiado con ella y se considera sucia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si tienes el pelo largo, es correcto recogerlo para que no moleste al resto ni se caigan pelos en el agua.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No se debe entrar con bañadores ni ninguna otra prenda puesta. Hay que vencer la vergüenza y entrar como lo hacen ellos: desnudo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Está prohibido comer o beber en el agua. Además, un comportamiento inapropiado por haber consumido alcohol también es mal recibido.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El &lt;em&gt;onsen&lt;/em&gt; es un baño relajante. Nadar está estrictamente prohibido y molesta a los demás usuarios.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Desmayarse en el agua por falta de control es un problema para los otros usuarios. Es mejor ir saliendo y entrando al rato.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No se debe &lt;strong&gt;bajo ninguna circunstancia&lt;/strong&gt; ensuciar el agua. Esto incluye hacer la colada en ella (sí, es increíble, pero si lo avisan es por algo).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Normalmente cada &lt;em&gt;onsen&lt;/em&gt; tiene sus variaciones a estas normas generales, y suelen poner carteles con las normas más básicas. Respétalas y usa el sentido común cuando no lo tengas claro. Os dejo uno de estos carteles:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Normas de un onsen" src="http://www.ichigoichie.ga/images/onsen_manners.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;¡Gokuraku, gokuraku!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="onsen"></category><category term="baños termales"></category><category term="normas"></category><category term="etiqueta"></category></entry><entry><title>Karoshi, o morir por exceso de trabajo</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/04/karoshi-o-morir-por-exceso-de-trabajo.html" rel="alternate"></link><published>2016-04-18T08:10:00+02:00</published><updated>2016-04-18T08:10:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-04-18:2016/04/karoshi-o-morir-por-exceso-de-trabajo.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Karoshi&lt;/em&gt; es una palabra japonesa que significa "muerte por exceso de trabajo". Describe un fenómeno social en el ambiente laboral, que consiste en un aumento de la mortalidad por derrames cerebrales y ataques cardíacos, derivados del exceso de horas de trabajo. Fue reconocido en 1987 por el Ministerio de Sanidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta palabra solo existe en japonés, pero por desgracia, está siendo exportada a países vecinos, como por ejemplo Corea del Sur, donde lo llaman &lt;em&gt;gwarosa&lt;/em&gt;. Con el ritmo de vida occidental y los abusos provocados por la crisis, me parece que no va a tardar en llegar hasta nuestras tierras...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tras la Segunda Guerra Mundial, Japón se recuperó rápidamente y se convirtió en la segunda economía del mundo, todo ello en menos de 3 décadas. Una de las razones principales fue el tremendo esfuerzo que hicieron los japoneses, trabajando al máximo para salir de la pobreza. Para conseguirlo llegaban a hacer un montón de horas; a finales de los años 60, eran normales las jornadas laborales de 12 horas o más.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El resultado no se hizo esperar: en 1969 se dio el primer caso de &lt;em&gt;karoshi&lt;/em&gt;. Un trabajador de menos de 30 años &lt;strong&gt;murió de repente a causa de un infarto cerebral&lt;/strong&gt;, tras más de 40 días seguidos trabajando sin apenas descansar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En los años 80 el problema, lejos de disminuir, se acentuó. Ejecutivos trabajando bajo mucho estrés empezaron a morir de forma brusca e imprevista en sus puestos de trabajo. Actualmente se estima que unas 10.000 personas mueren al año por &lt;em&gt;karoshi&lt;/em&gt; en Japón, y todo esto sabiendo que &lt;strong&gt;la mayoría de casos se callan por vergüenza&lt;/strong&gt;, o las empresas los ocultan para evitar responsabilidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De hecho, según la Organización Internacional del Trabajo, un 20% de los japoneses siguen dedicando más de 12 horas diarias a su trabajo, sin dedicar tiempo apenas a su vida personal y familiar. Como resultado, algunas empresas han comenzado a limitar o prohibir las horas extras, ofreciendo alternativas para la conciliación personal y laboral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La cruda realidad es que de poco sirven, ya que la mayoría no sigue estas alternativas, ni los consejos. Son gente que padece de total adicción al trabajo, llegando a la imposibilidad de desconectar del mismo en días libres, a la culpabilidad cuando no se acude a trabajar en vacaciones, y llegando también a experimentar problemas varios: para dormir, dolores de estómago, dolores de cabeza... Añadamos a esto el hecho de que sigue estando mal visto salir del trabajo antes que los demás.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otro dato, según una encuesta del ministerio de trabajo: el 66% de los &lt;em&gt;buchos&lt;/em&gt; (jefes de departamento) creen que podrían morir en cualquier momento por exceso de trabajo. &lt;strong&gt;¡Y siguen tan tranquilos!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y como decían las leyes de Newton, &lt;strong&gt;cada acción tiene su reacción&lt;/strong&gt;. Recientemente ha aparecido la figura del &lt;em&gt;freeter&lt;/em&gt;; jóvenes que se niegan a entrar en este círculo vicioso de trabajo, y que viven encadenando trabajos temporales y a media jornada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No es difícil encontrar más casos buscando por internet:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;La señora Yoshida, murió con 22 años después de trabajar durante 34 horas consecutivas como enfermera en un hospital. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El señor Miyazaki, murió después de trabajar durante 4320 horas durante su último año de vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El señor Yagi, trabajaba 70 horas a la semana y gastaba tres horas y media cada día en el tren para ir y volver del trabajo, murió a los 43 años. En su diario personal escribió: "al menos los esclavos tenían tiempo para comer con sus familias".&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Hay que decir que muchos de los casos no son fatales; son mas frecuentes los casos que acaban en estrés o en enfermedades mentales. El caso más mediático que se pudo ver en los periódicos recientemente fue durante la retirada del primer ministro &lt;em&gt;Shinzo Abe&lt;/em&gt;, que dejó su puesto para ser hospitalizado para su tratamiento inmediatamente después...&lt;/p&gt;</summary><category term="karoshi"></category><category term="muerte"></category><category term="exceso"></category><category term="trabajo"></category><category term="freeter"></category></entry><entry><title>Leyendas urbanas: el origen de Hello Kitty</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/04/leyendas-urbanas-el-origen-de-hello-kitty.html" rel="alternate"></link><published>2016-04-11T08:30:00+02:00</published><updated>2016-04-11T08:30:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-04-11:2016/04/leyendas-urbanas-el-origen-de-hello-kitty.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;¿Quien no conoce a la famosa gata conocida como &lt;strong&gt;Hello Kitty&lt;/strong&gt;? La imagen de este personaje puede encontrarse hasta en la sopa; sin duda es muy conocida, pero lo que no se conoce tan bien es su origen, que podría ser el resultado de un pacto con el mismo diablo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aviso&lt;/strong&gt;: Este artículo se basa en rumores que circulan por internet. No se ha probado ni negado su veracidad. Dejad que vuestro criterio decida si es o no cierta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Hello Kitty" src="http://www.ichigoichie.ga/images/hello-kitty.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como creadoras del personaje podemos encontrar muchas versiones por internet: Akito Misai, Ikaka Shimizu o Ikuko Shimizu, pero por ahora nos vamos a referir a la creadora oficial, que es Yuko Shimizu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo mas llamativo del personaje es que no tiene boca. De acuerdo con una entrevista hecha a la autora en 2008, dijo:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Es para que la gente que la mire pueda proyectar sus propios sentimientos en ella, ya que tiene una cara inexpresiva. Kitty parece feliz cuando la gente es feliz y parece triste cuando ellos están tristes. Por esta razón psicológica nosotros pensamos que ella no debía estar ligada a una emoción y ese es el motivo porque el personaje no tiene boca.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Otra versión indica como práctica artística habitual el darle originales peculiaridades a sus creaciones. Por ejemplo, el personaje &lt;strong&gt;Pucca&lt;/strong&gt; no tiene nariz...&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;La leyenda&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La leyenda cuenta que la creadora de &lt;strong&gt;Hello Kitty&lt;/strong&gt; tenía una hija que tuvo problemas en la boca; según algunas versiones se trataba de un cáncer, mientras que otras dan a entender que era una enfermedad desconocida que le estaba destruyendo la boca. Lo que tienen en común todas las versiones es que la enfermedad estaba en fase terminal, sin cura y amenazaba a pasar a otras partes de su cuerpo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin poder contar con la ayuda de la ciencia, decidió probar suerte con la religión; acudió a templos e iglesias, haciendo promesas y rezando a todas horas. Aún así, la enfermedad seguía avanzando. Al final y sin mas recursos, decidió recurrir al ocultismo; acudió a una de las sectas satánicas mas temidas y participó en una sesión de magia negra, en la que se invocó un demonio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tras asustarse e intentar -sin éxito- rescatar a su hija del altar, el jefe de la secta le dijo que hiciera su petición, que fue la de curar a su hija. El pacto con el demonio quedó sellado: el demonio curaría a su hija y le entregaría la idea para crear una muñeca que sería famosa en todo el mundo. Sin embargo, la muñeca no tendría boca, para representar el pacto para curar la boca de su hija.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así pues, nació la bella y dulce &lt;strong&gt;Hello Kitty&lt;/strong&gt;, que sería la hija del demonio. De acuerdo a la leyenda, cada venta relacionada con la gatita se convertía en un tributo para el mismo diablo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre el nombre, hay dos versiones aceptadas: la primera indica que &lt;em&gt;kitty&lt;/em&gt; significa demonio y que el nombre sería la bienvenida del mismo. La segunda indica que &lt;em&gt;hello&lt;/em&gt; es una contracción de &lt;em&gt;hell'o&lt;/em&gt;, que significaría algo así como la gatita del infierno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Devil Kitty" src="http://www.ichigoichie.ga/images/devil-kitty.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Uso en rituales y asesinatos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Como supuesta hija del demonio, algunos grupos la usan como canalizador en rituales varios. Por ejemplo, uno no muy difícil de encontrar por internet:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Una muñeca de Hello Kitty en el suelo, con 5 velas negras encendidas alrededor, a las 12 de la noche, se le coloca un alfiler rojo en la boca, y acto seguido se convoca a los demonios oscuros, ofreciéndoles un pacto a cambio de sus favores. Entonces el alfiler se caerá, es la señal de que la petición ha sido escuchada. El alfiler debe recogerse, uno de los presentes, el que quiere hacer el pacto, debe pincharse con este alfiler y volver a clavarlo en la boca de la muñeca, y luego...&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Desde luego es un hecho que varios cultos satánicos se tatúan la palabra &lt;em&gt;Kitty&lt;/em&gt; en su piel, y que circulan por internet vídeos de cultos satánicos en donde se exhibiría la imagen de la famosa gatita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otra parte, el personaje también ha estado asociado a hechos policiales bastante cruentos, como &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Hello_Kitty_murder"&gt;el que ocurrió en Hong Kong en 1999&lt;/a&gt;, cuando un grupo de sujetos violó, asesinó y decapitó a una mujer, ocultando posteriormente la cabeza de la víctima en una muñeca de &lt;strong&gt;Hello Kitty&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Que miedito...&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="hello kitty"></category><category term="demonio"></category><category term="pacto"></category></entry><entry><title>El uso de las reverencias en Japón</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/04/el-uso-de-las-reverencias-en-japon.html" rel="alternate"></link><published>2016-04-04T08:00:00+02:00</published><updated>2016-04-04T08:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-04-04:2016/04/el-uso-de-las-reverencias-en-japon.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Es conocida la falta de contacto físico en público entre los japoneses. No se dan besos en público, no se hacen actos de cariño e incluso es casi imposible verles cogidos de la mano. Sin embargo podemos verles frecuentemente saludando mediante reverencias, distintas dependiendo de la relación con el receptor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De hecho, hay una reverencia para cada ocasión; incluso los amigos se saludan entre sí usándolas. En España nos puede parecer un saludo muy solemne, pero es una costumbre japonesa bien arraigada; hasta cuando contestan el teléfono hacen las reverencias como si el oyente les pudiera ver.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La técnica es simple; se trata de una inclinación de la parte superior del cuerpo y de la cabeza. La espalda debe quedar recta y la mirada debe dirigirse hacia abajo, salvo si hay confianza con nuestro interlocutor. Las manos deben colocarse a los lados del cuerpo en el caso de los hombres, y entrelazadas al frente en caso de las mujeres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según el nivel de formalidad y lo que se quiere expresar, se varia el grado de inclinación del tronco. Eso da lugar a cuatro tipos de reverencias:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Eshaku&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;: Se trata de una reverencia de unos 15 grados de inclinación. Se utiliza entre compañeros de mismo rango en una empresa, o de un superior a sus subordinados.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Futsuurei&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;: Se utiliza para saludar a un superior en una empresa, o a los clientes. La inclinación suele ser de unos 30 grados.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Teineirei&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;: Esta reverencia implica una inclinación de 45 grados de inclinación. Es una forma de agradecimiento para alguien que ha hecho algo por nosotros, o para pedir perdón por un error cometido.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Saikeirei&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;: Se utiliza para pedir un favor importante o para pedir perdón por un error grave cometido. La inclinación es de 90 grados.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Reverencias japonesas" src="http://www.ichigoichie.ga/images/reverencias-japonesas.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Curiosamente, los maestros no necesitan hacer reverencias ante el emperador, ya que consideran que sin educadores no podrían existir los emperadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para pedir perdón por errores muy graves, existe una forma llamada &lt;strong&gt;&lt;em&gt;dogeza&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, o pedir perdón de rodillas. Esta es frecuente de ver en &lt;em&gt;animes&lt;/em&gt;, pero en la vida real se utiliza en raras ocasiones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Perdón por dogeza" src="http://www.ichigoichie.ga/images/perdon-por-dogeza.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De hecho, una de las pocas veces que la vimos en público fue cuando los encargados de la central nuclear de &lt;em&gt;Fukushima&lt;/em&gt; pidieron perdón a la población japonesa, delante de las cámaras de televisión.&lt;/p&gt;</summary><category term="reverencia"></category><category term="saludo"></category><category term="disculpa"></category></entry><entry><title>La festividad del Hanami</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/03/la-festividad-del-hanami.html" rel="alternate"></link><published>2016-03-28T08:00:00+02:00</published><updated>2016-03-28T08:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-03-28:2016/03/la-festividad-del-hanami.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Estamos en plena época de floración del cerezo. Esto da pie a una de las mas importantes y mas esperadas celebraciones en Japón: el &lt;em&gt;hanami&lt;/em&gt;. Una infinidad de japoneses se van de picnic a parques y jardines, donde va a poder disfrutar de la belleza de la flor llamada &lt;em&gt;sakura&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los cerezos florecen por todo japón mas o menos durante estas fechas; desde los primeros florecidos en las islas de &lt;strong&gt;Okinawa&lt;/strong&gt; a principios de marzo, hasta los mas tardíos, el la isla de &lt;strong&gt;Hokkaido&lt;/strong&gt; la última semana de abril. De hecho, la floración del cerezo marca el final del invierno y el comienzo de la primavera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La palabra &lt;em&gt;hanami&lt;/em&gt; en si misma indica de que se trata esta celebración: se compone de los vocablos &lt;em&gt;hana&lt;/em&gt; (flor) y &lt;em&gt;miru&lt;/em&gt; (ver). La flor de &lt;em&gt;sakura&lt;/em&gt; es una de las mas bonitas y características de Japón, así como una de las mas efímeras, ya que solo dura en el árbol unos diez días.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante este periodo, los japoneses acuden en masa, en grupos familiares, de trabajo o de amigos para disfrutar de un picnic a los pies de las efímeras flores. De hecho, muchos de los lugares mas concurridos exigen reservar un lugar desde primeras horas de la mañana, mediante un mantel o una manta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Hanami 1" src="http://www.ichigoichie.ga/images/hanami_1.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Hanami 2" src="http://www.ichigoichie.ga/images/hanami_2.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;em&gt;hanami&lt;/em&gt; puede prolongarse hasta la noche, momento en que los templos y parques se iluminan iluminan con farolillos. Entonces pasa a denominarse &lt;em&gt;yozakura&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Hanami 3" src="http://www.ichigoichie.ga/images/hanami_3.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inicialmente se trataba de un entretenimiento aristocrático, que durante la época &lt;strong&gt;Edo&lt;/strong&gt; se extendió a toda la clase &lt;em&gt;samurai&lt;/em&gt;. Estas flores representaban el ideal &lt;em&gt;samurai&lt;/em&gt;, que además era el símbolo que les representaba. Su máxima aspiración era morir en la batalla en el momento de máximo esplendor, y no llegar nunca a envejecer, evitando "marchitarse".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De hecho, según la leyenda, las flores de &lt;em&gt;sakura&lt;/em&gt; eran blancas; sin embargo, y debido a que el ritual de &lt;em&gt;seppuku&lt;/em&gt; se efectuaba delante de un cerezo, las flores empezaron a volverse rosadas, debido a la sangre que absorbían.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;No perdáis la oportunidad de visitar Japón en esta época; merece la pena experimentar un hanami.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="hanami"></category><category term="sakura"></category><category term="floración"></category><category term="flores"></category><category term="cerezo"></category><category term="yozakura"></category></entry><entry><title>Bento: la comida mas kawaii</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/03/bento-la-comida-mas-kawaii.html" rel="alternate"></link><published>2016-03-21T09:00:00+01:00</published><updated>2016-03-21T09:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-03-21:2016/03/bento-la-comida-mas-kawaii.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;El &lt;em&gt;bento&lt;/em&gt; es la comida japonesa para llevar, siendo algo parecido a los tradicionales &lt;em&gt;tuppers&lt;/em&gt; que usamos en España. Preparar &lt;em&gt;bentos&lt;/em&gt; es todo un arte; se presentan pequeñas porciones de distintos alimentos y platos que formarán una comida variada con una presentación y decoración muy cuidadas, siendo visualmente muy atractivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se trata de comidas preparadas que llevan una base de arroz, acompañado por varios acompañamientos pequeños, ya que en la variedad está el gusto. De hecho, suelen decir que para asegurar que hay de todos los grupos alimentarios, el &lt;em&gt;bento&lt;/em&gt; perfecto incluye cinco colores: blanco, negro, rojo, verde y amarillo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Clannad girl obento" src="http://www.ichigoichie.ga/images/clannad-girl-obento.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde el punto de vista nutricional se trata de comidas completas, pensadas para una comida con un consumo calórico normal, oscilando entre 400 y 600 calorías.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De hecho, aunque las proporciones son variables dependiendo del chef, todos tienen unas ideas similares: de cada 6 partes, 3 son de carbohidratos, 2 son de vegetales y 1 es de proteínas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La verdad es que son bastante prácticos; las pequeñas raciones pueden ser directamente sobras de otra comida, e incluso se puede hacer una gran cocinada pensando en racionarlo para futuros &lt;em&gt;bentos&lt;/em&gt;. ¿Cuantas veces habéis pedido comida china y os ha sobrado un poco?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se recomienda tener un almacén de raciones para montar &lt;em&gt;bentos&lt;/em&gt; de ua forma fácil y rápida. Podemos tener alimentos frescos, congelados o enlatados, para montar un &lt;em&gt;bento&lt;/em&gt; en cuestión de segundos:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Raciones de arroz&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vegetales y &lt;em&gt;tempura&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tortillas y huevos duros&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Albóndigas, croquetas y hot dogs&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Raciones de pescado&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Frutas, frutos secos y galletas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Conservas y aceitunas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Salsas varias&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Furikake&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;En fin, la lista es infinita, y no tiene porque ser nada "muy japonés". Basta con montar un &lt;em&gt;bento&lt;/em&gt; como si de un &lt;em&gt;tupper&lt;/em&gt; normal se tratara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os pongo algunas imágenes para que podáis ver lo que se lo curran las mamás japonesas...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Neko obento" src="http://www.ichigoichie.ga/images/neko-obento.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Hello Kitty obento" src="http://www.ichigoichie.ga/images/hello-kitty-obento.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Totoro obento" src="http://www.ichigoichie.ga/images/totoro-obento.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Itadakimasu!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="bento"></category><category term="comida"></category><category term="kawaii"></category></entry><entry><title>Kyu-Shirataki, la estación fantasma que sirve para un solo pasajero</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/03/kyu-shirataki-la-estacion-fantasma-que-sirve-para-un-solo-pasajero.html" rel="alternate"></link><published>2016-03-14T08:00:00+01:00</published><updated>2016-03-14T08:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-03-14:2016/03/kyu-shirataki-la-estacion-fantasma-que-sirve-para-un-solo-pasajero.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Muchas veces me he hecho una pregunta por pura curiosidad... ¿Cual es el valor que le dan los japoneses a la educación? La educación en Japón es una prioridad. Hoy os traigo la historia de &lt;em&gt;Kyu-Shirataki&lt;/em&gt;, una estación que se mantiene en funcionamiento para una sola pasajera, estudiante de secundaria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la isla septentrional de &lt;em&gt;Hokkaido&lt;/em&gt;, una línea ferroviaria durante años ha brindado servicio a un sólo pasajero: &lt;strong&gt;Kana Harada&lt;/strong&gt;, una chica de secundaria que usa el tren para ir a su escuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Estación de Kyu-Shirataki" src="http://www.ichigoichie.ga/images/estacion-de-kyu-shirataki.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En 2013, &lt;strong&gt;Japan Railways&lt;/strong&gt;, la compañía encargada de operar esta estación, había tomado la decisión de cerrar la estación de &lt;em&gt;Kyu-Shirataki&lt;/em&gt;, debido a que el servicio de transporte de mercancías que existía en esta región se cerró, lo que provocó que el tráfico de pasajeros cayera drásticamente, agravado por ser una de las ubicaciones más remotas dentro del país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese momento, un grupo de padres solicitó a &lt;strong&gt;Japan Railways&lt;/strong&gt; que mantuviera abierta la estación, ya que era el único medio de transporte para que sus hijos pudieran asistir a colegio diariamente, a lo que la compañía accedió y al día de hoy sólo transporta a esta única estudiante que queda, quien se graduará el próximo 26 de marzo de 2016.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esa fecha, la estudiante va a graduarse y no quedarán pasajeros, momento en el que la estación va a cerrar de forma definitiva, coincidiendo de paso con el cierre fiscal de la compañía.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde que esta historia saliera a la luz en los medios occidentales, no han faltado críticas a la rentabilidad de la decisión, debido a los elevados costes de mantener la estación y el poco retorno de la inversión que suponen los billetes de la chica. Sin embargo, para el gobierno japonés, &lt;strong&gt;la educación es una prioridad&lt;/strong&gt;, y sufraga buena parte de los costes de mantenimiento de la estación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por su parte, &lt;strong&gt;Japan Railways&lt;/strong&gt; ha tomado una decisión tan práctica como curiosa: ha adaptado sus horarios para hacer los de la chica. El tren se detiene en una estación dos veces al día, una para recogerla y otra para dejarla después que la jornada escolar ha terminado. Está previsto que la chica se gradúe a finales de marzo; hasta entonces, &lt;strong&gt;Japan Railways&lt;/strong&gt; se ha comprometido a mantener este servicio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Horarios de Kyu-Shirataki" src="http://www.ichigoichie.ga/images/horarios-de-kyu-shirataki.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Y como no podía ser menos...&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Esta simpática historia ha terminado volviéndose una pesadilla para la interesada, quien ahora es acosada diariamente por fanáticos de la fotografía de trenes en Japón. A raíz de que en enero saliera a la luz su curioso itinerario al colegio desde la estación fantasma, estos aficionados a los trenes acudieron en masa hasta &lt;em&gt;Kyu-Shirataki&lt;/em&gt; para hacerse con la mejor instantánea de la menor esperando el ferrocarril que para solo para ella.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estos fanáticos son llamados &lt;em&gt;tori tetsu&lt;/em&gt;, y buscan por todo el país las imágenes más bellas e impactantes que impliquen el protagonismo de un tren. Locomotoras atravesando campos de cerezos o ferrocarriles entre la nieve, son algunas de las instantáneas más cotizadas. A esta colección de fantasías sobre raíles se suma ahora la de esta adolescente, que, desde hace semanas, está sufriendo un auténtico acoso por parte de los fotógrafos aficionados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La menor, según publican distintos medios, ha entrado en un estado de ansiedad provocado por este extravagante escenario al que se enfrenta a diario, y está considerando llegar al colegio utilizando otros medios de transporte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Ganbatte Kana-san!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="kyu-shirataki"></category><category term="hokkaido"></category><category term="educación"></category><category term="secundaria"></category><category term="prioridad"></category><category term="japan railways"></category><category term="tori tetsu"></category><category term="acoso"></category></entry><entry><title>Las series mas interesantes de anime de esta temporada</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/03/las-series-mas-interesantes-de-anime-de-esta-temporada.html" rel="alternate"></link><published>2016-03-07T08:00:00+01:00</published><updated>2016-03-07T08:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-03-07:2016/03/las-series-mas-interesantes-de-anime-de-esta-temporada.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;He estado últimamente siguiendo los animes que se pasaron en la temporada de invierno 2015. Como ya sabemos, las grandes editoriales van a tardar meses, o incluso años, en traerlos a España (suponiendo que lo hagan alguna vez). Voy a hacer una mención de las que os puedan resultar interesantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aviso&lt;/strong&gt;: Esta no es una lista exhaustiva de lo que hay, y solo refleja el interés que han despertado en mí tras una &lt;strong&gt;muy&lt;/strong&gt; ligera investigación. No las he visto todavía; si tenéis alguna sugerencia (o quejas y reproches), os invito a expresaros mediante un comentario.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así pues, sin mas preámbulos, paso a describir las que me han llamado la atención, por si queréis tirar de vuestros &lt;em&gt;fansubs&lt;/em&gt; habituales.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Boku dake ga Inai Machi&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Boku dake ga Inai Machi es una serie de ciencia ficción que cuenta la historia de Satoru Fujinuma, un autor de manga de 29 años sin mucho éxito. Cuando hay una tragedia a punto de suceder, Satoru se ve enviado varios minutos antes del accidente. Nuestro protagonista aprovecha esta habilidad, a la que llama &lt;em&gt;resucitación&lt;/em&gt;, para salvar muchas vidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De repente es incorrectamente acusado de matar a alguien cercano, cosa que activa otro salto al pasado, concretamente 18 antes, al 1988. La historia se centra en lo que sucede en este salto, y en donde se da cuenta que el asesinato del que se le acusa podría estar relacionado con el secuestro y asesinato de una de sus compañeras de clase, la solitaria y misterios Kayo Hinazuki, que sucedió cuando Satoru era un niño.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se trata de una serie de tipo detectivesca, que intenta descubrir lo que sucedió hace 18 años con su compañera, así como de evitar que suceda.&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/Wgp0S6A3ftw" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Es una serie recomendada para los amantes de los casos policíacos y de misterio, y consigue mantenerte enganchado pensando en quién es el culpable.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Ajin&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hace 17 años, durante un conflicto bélico, se descubrió en África la existencia de unas criaturas llamadas Ajin, de forma humana, inmortales y con habilidades sobrenaturales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde su descubrimiento, el gobierno ha puesto generosas recompensas a quien les facilite un Ajin, con fines experimentales. Sin embargo, para la mayoría de la gente común, son solo leyendas urbanas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La serie se trata de una historia sobrenatural, con toques de violencia, que gira en torno a un joven protagonista llamado Kei, que tras una serie de acontecimientos repentinos vio su vida cambiada para siempre...&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/oOytgrvdeHw" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;¿Son los Ajin casos aislados, o han sido enviados para destruir la Tierra? ¿Que significa realmente ser humano?&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Hai to Gensou no Grimgar&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Despertad!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto es lo único que los jóvenes de Hai to Gensou no Grimgar recuerdan antes de despertar en un edificio desconocido en un paisaje medieval. Solo recuerdan su nombre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La voz les dice que para sobrevivir deberían unirse a la milicia del pueblo, para mantenerlo seguro de los monstruos cercanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tras ser abandonados a su suerte por el grupo de los mas fuertes, Manato, Haruhiro, Ranta, Yume, Mogzo y Shiroru se ven obligados a formar un grupo para intentar derrotar al menos a los monstruos mas débiles.&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/Ii2-zqoB-ww" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Se trata de una serie de aventuras medievales con un argumento serio y sólido; aunque no me creo lo de los ogros inteligentes...&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Kono Subarashii Sekai ni Shukufuku wo!&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Kazuma Satou es un estudiante de secundaria y un &lt;em&gt;gamer&lt;/em&gt; introvertido. Tras morir andando a casa después del instituto (sin duda la mas heroica de las acciones del día...), se despierta en el más allá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el más allá es recibido por una bonita pero grosera chica llamada Aqua, que dice ser una diosa. Ésta le ofrece una elección: ir al cielo o ir a otro mundo para derrotar al Rey Demonio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por supuesto, los instintos de Kazuma le traicionan y decide aceptar el reto... eso si, llevándose con él a Aqua. Así comienza un juego RPG muy real, en donde Kazuma va a intentar utilizar su conocimiento en RPGs para utilizarlos en su favor.&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/mcgKG7OP1zM" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;El punto fuerte de este anime es el humor; el objetivo es reírse un rato divertido con una comedia de fantasía medieval. Si habéis jugado a rol alguna vez me daréis la razón...&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Divine Gate&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tras la aparición de la puerta divina, el mundo de los vivos, los cielos y el inframundo se conectaron. Esto dio pie a una era de caos, donde los deseos y los conflictos se cruzan. En un intento de restablecer el orden, se forma el Consejo Mundial, y la puerta divina se va volviendo una leyenda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora, se han juntado un pequeño grupo para intentar alcanzar la puerta, cada uno con sus propios motivos. ¿Que van a encontrar cuando abran la puerta?&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/10--1FtQjXA" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Una serie con acción, con toques de fantasía y ciencia ficción. Se trata del estudio Pierrot, así que nos podemos esperar de todo...&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Dimension W&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En un futuro no muy lejano, los humanos han descubierto una cuarta dimensión que les provee de una fuente de energía aparentemente infinito, usando unos dispositivos llamados "bobinas".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el 2071, la manufactura de bobinas ha sido monopolizado por la compañía New Tesla. Esto ha generado un movimiento de bobinas no oficiales, manufacturadas por compañías privadas, que son confiscadas a cambio de recompensas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La series gira entorno a un cazarrecompensas llamado Kyouma, que odia todas las bobinas. En una misión se ve obligado a trabajar con una chica robot movida enteramente por bobinas, para alcanzar sus objetivos.&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/gMCKL4Ue6AY" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Era una serie con trasfondo de ciencia ficción que prometía bastante. Por lo poco que he visto, es una serie lenta, aunque entretenida, y la música es bastante buena. Parece que van a abusar del fanservice hasta la saciedad con Mira Yurizaki...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Que las disfrutéis!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="anime"></category><category term="invierno 2015"></category><category term="Boku dake ga Inai Machi"></category><category term="Ajin"></category><category term="Hai to Gensou no Grimgar"></category><category term="Kono Subarashii Sekai ni Shukufuku wo!"></category><category term="Divine Gate"></category><category term="Dimension W"></category></entry><entry><title>Multiplicación visual a la japonesa</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/02/multiplicacion-visual-a-la-japonesa.html" rel="alternate"></link><published>2016-02-29T08:00:00+01:00</published><updated>2016-02-29T08:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-02-29:2016/02/multiplicacion-visual-a-la-japonesa.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Casi todos nosotros hemos sido enseñados a multiplicar cuando éramos pequeños mediante el uso repetitivo de las tablas de multiplicar. Parece lo normal pero, sin embargo, este método no se usa en todo el mundo. Uno de los que mas me sorprende es el método que se usa en Japón.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Japón es habitual enseñar a los niños a multiplicar de una forma muy distinta a las que estamos acostumbrados. Puede parecer lenta pero, ciertamente, es más intuitiva. El método se conoce como &lt;strong&gt;multiplicación visual con líneas&lt;/strong&gt; y consiste en dibujar una serie de rectas separadas entre sí que coinciden con los dígitos de los números a multiplicar.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Primer ejemplo: 32x31&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dibujamos un grupo de líneas paralelas por cada dígito del primer número y lo mismo para el otro, solo que perpendicularmente. Por ejemplo, las líneas verdes son las decenas de 32 y las rojas son las unidades. Las azules y las lilas representan el segundo factor. Pintamos todos los puntos de cruce.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Multiplicacion 32x31" src="http://www.ichigoichie.ga/images/multiplicacion_32x31.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora se trata de sumar los puntos de las columnas, que representan los dígitos del resultado. En este caso, tenemos 2 puntos en la primera columna (color oliva), 9 en la segunda (color celeste) y otros nuevas en la tercera columna (color amarillo). Así pues, este es nuestro resultado: 9, 9, 2 = 992.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este método, la primera columna representa las unidades, la segunda representa las decenas y la tercera representa las centenas.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Segundo ejemplo: 15x21 (multiplicar llevando)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;¿Que pasa cuando la suma de puntos es superior a 9? Como la suma parcial de cada columna representa un dígito, hay que hacer algo si alguna suma pasa de 9.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este caso basta con arrastrar las decenas de la columna a la siguiente columna, tal como se muestra en la siguiente figura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Multiplicacion 15x21" src="http://www.ichigoichie.ga/images/multiplicacion_15x21.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El resultado intermedio es 2, 11, 5; pasando las decenas del segundo valor (como se muestra en la figura), nos queda 3, 1, 5. Así pues, el resultado final es 315.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Tercer ejemplo: 123x321 (mas de 2 dígitos por factor)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El método es extensible a multiplicaciones de mas dígitos (o de menos). Solamente hay que tener en cuenta que nos van a salir mas intersecciones y mas columnas en el dibujo de líneas. De hecho, si ambos factores no tienen la misma longitud, nos va a salir una figura parecida a un rectángulo rotado; también nos vale.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Multiplicacion 123x321" src="http://www.ichigoichie.ga/images/multiplicacion_123x321.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El resultado intermedio es 3, 8, 14, 8, 3. Pasamos el dígito sobrante de la tercera columna y nos queda 3, 9, 4, 8, 3; lo que equivale a 39483.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Es muy curioso, ¿verdad?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="matemáticas"></category><category term="multiplicar"></category><category term="líneas"></category></entry><entry><title>Descubriendo un té llamado hojicha</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/02/descubriendo-un-te-llamado-hojicha.html" rel="alternate"></link><published>2016-02-22T08:30:00+01:00</published><updated>2016-02-22T08:30:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-02-22:2016/02/descubriendo-un-te-llamado-hojicha.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;El otro día estuve en un supermercado asiático en Barcelona y tuve la curiosidad suficiente para revisar la sección de té. En ese estante localicé un té japonés diferente del resto; no era un té verde como los japoneses que conocía, sino de un color marrón claro. Se llamaba &lt;strong&gt;hojicha&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Movida por la curiosidad, puse el paquete de té en mi cesta y me lo llevé a casa. La idea era catarlo e investigar un poco sobre el mismo.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Qué es el hojicha?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;hojicha&lt;/strong&gt; es un té japonés con un sabor suave con toques de nuez tostada. De hecho, cuanto mas reciente es su tueste, igual que el café, mas sabroso resulta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La base de este té suele ser otro té verde japonés, por ejemplo, el &lt;strong&gt;sencha&lt;/strong&gt;; el sabor a nuez tostada se consigue mediante un paso adicional en su manufactura: el &lt;strong&gt;tostado&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como las hojas de té han crecido a la luz del sol, este té es rico en antioxidantes. Sin embargo, y a diferencia de otros, es muy bajo en cafeína, que se pierde en el tostado. De hecho, es el té que se suele dar habitualmente a niños y a personas enfermas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es un té perfecto para preparar té helado, y sea frío o caliente, tiene una capacidad innata para calmar la sed. De hecho, una amiga mía lo definió con "un té hecho de antised".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se trata de un té bueno para el consumo diario, y resulta económico. Se trata de uno de los tés mas apreciados por los trabajadores, especialmente de trabajos relacionados con el campo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se dice que el origen de este té se remonta a tiempos remotos. Los arbustos de té se podaban después de la cosecha y recogían los restos: hojas rotas y tallos sobrantes. Estos se tostaban para maximizar el sabor. Actualmente, se tuesta directamente el té &lt;strong&gt;sencha&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Hojas de hojicha" src="http://www.ichigoichie.ga/images/hojas-de-hojicha.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;La hora del veredicto&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tras abrir el envase y apreciar el magnífico olor tostado, procedí a prepararme una taza de té.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ponemos 2 o 3 cucharillas de té en la tetera (mejor una &lt;em&gt;kyusu&lt;/em&gt;). La cantidad es ajustable al gusto del consumidor, pero tened en cuenta que este té abulta mucho y pesa poco.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verter 200 mililitros de agua caliente (incluso hirviendo). Se recomienda usar agua mineral, que es baja en minerales y no sabe mal, como la del grifo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Esperamos el tiempo de infusión recomendado (de unos 15 a unos 45 segundos).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lo servimos en una taza apropiada (idealmente una &lt;em&gt;yunomi&lt;/em&gt;).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Taza de hojicha" src="http://www.ichigoichie.ga/images/taza-de-hojicha.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo primero que me sorprende de este té es que la temperatura y el tiempo de infusión no importan. No se puede preparar mal ni queriendo; en mi caso, como soy olvidadiza, llegué a tomarme una taza después de tenerla en infusión varios minutos. No hay manera de que amargue; el sabor sigue siendo excelente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El sabor es realmente delicioso y oscila entre suave, ahumado y con sabor a avellana tostada. Una taza de este té es reconfortante, especialmente en los fríos anocheceres del otoño y del invierno. Sorprendentemente, da una sensación de relax total durante su consumo y, como es bajo en cafeína, no afecta negativamente al sueño del consumidor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Es un té magnífico en todos los sentidos, y en mi caso concreto, me encanta tomarlo con un snack o con frutos secos a media tarde.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="té"></category><category term="hojicha"></category></entry><entry><title>Encontrando un cuchillo japonés: amor a primera vista</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/02/encontrando-un-cuchillo-japones-amor-a-primera-vista.html" rel="alternate"></link><published>2016-02-08T08:00:00+01:00</published><updated>2016-02-08T08:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-02-08:2016/02/encontrando-un-cuchillo-japones-amor-a-primera-vista.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hace tiempo que estoy interesada en adquirir un buen cuchillo japonés. En verdad nunca di el paso de comprarme uno, pero el otro día tuve un flechazo; paseando por mi ciudad &lt;strong&gt;lo vi&lt;/strong&gt;. Estaba delante de una tienda de cuchillos alemanes, llamada &lt;a href="http://www.zwilling.es/index.php/cuchillos/miyabi.html/"&gt;Zwilling&lt;/a&gt;. Allí me estaba esperando mi futuro cuchillo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según me explicó el chico que allí trabajaba, es una empresa que lleva tiempo haciendo cuchillos, pero con una fuerte asociación con los cuchillos alemanes. Para desligarse un poco de esa fama, crearon una marca orientada al mercado de cuchillos japoneses, llamada &lt;strong&gt;Miyabi&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No se trata de cuchillos &lt;em&gt;estilo japonés&lt;/em&gt;; los cuchillos &lt;strong&gt;Miyabi&lt;/strong&gt; no intentan ser japoneses, sino que, literalmente, lo son. El grupo &lt;strong&gt;Zwilling&lt;/strong&gt; decidió producir sus cuchillos en &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Seki,_Gifu"&gt;Seki&lt;/a&gt;, famoso por su habilidad creando cuchillos y espadas desde el siglo 14, fusionando el conocimiento de sus artesanos con ingeniería alemana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como no podía ser menos, se han basado en unas cualidades altamente apreciadas en la cultura japonesa: pureza, gracia y elegancia; todo esto siguiendo la tradición de las espadas japonesas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a la hoja, se trata de un diseño con un extraordinario afilado, permitiendo un corte preciso, fino y fluido. Los entendidos de la alta cocina japonesa no dejan de sorprenderse con la distribución de su peso y su cómodo mango, que les permite expresar la delicadeza de algunos platos, como por ejemplo, el &lt;em&gt;sashimi&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Cuchillo Miyabi" src="http://www.ichigoichie.ga/images/cuchillo-miyabi.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Tipos de cuchillos japoneses&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Siendo tan disciplinados como son los japoneses, tienen una amplia variedad de hojas para sus cuchillos, y cada una tiene una finalidad concreta. Todos conocemos los &lt;em&gt;Santoku&lt;/em&gt;, pero no son los únicos; aquí una muestra:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Kudamono&lt;/strong&gt;: Cuchillo para vegetales, perfecto para cortar y pelar frutas y verduras. La longitud de la hoja suele rondar los 90 mm.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Shotoh&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Chutoh&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Gyutoh&lt;/strong&gt;: Cuchillos de uso general, de menor a mayor. Se usan para vegetales y los mas grandes para carne. La longitud de la hoja varía desde los 90 mm a los 270 mm.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Deba&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Kodeba&lt;/strong&gt;: Cuchillo ideal para filetear y deshuesar, tanto carne como pescado. La hoja es asimétrica y ronda de los 100 mm a los 170 mm.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Santoku&lt;/strong&gt;: El nombre se traduce literalmente como "tres virtudes", porque corta tanto carne, como pescado o vegetales. Suele tener de 150 mm de hoja a 180 mm. Es el best-seller de los cuchillos japoneses.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Yanagiba&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Sujihiki&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;kiritsuke&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Sakimaru Takobiki&lt;/strong&gt;: Estos cuchillos sirven para filetear diferentes tipos de alimentos. Las hojas son simétricas o asimétricas según el modelo, y suelen ir de 240 mm a 270 mm. Concretamente, el &lt;em&gt;Yanagiba&lt;/em&gt; es conocido como el cuchillo de &lt;em&gt;sashimi&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt; Bread Knife&lt;/strong&gt;: Este es un cuchillo para cortar pan en cortes finos. La hoja suele medir de 230 mm a 240 mm, con la principal característica de tener dientes de sierra.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Personalmente, yo quiero tener un Santoku y un Yanagiba.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="cuchillo"></category><category term="miyabi"></category><category term="santoku"></category><category term="yanagiba"></category></entry><entry><title>San Valentín a la japonesa: muerte por chocolate</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/02/san-valentin-a-la-japonesa-muerte-por-chocolate.html" rel="alternate"></link><published>2016-02-08T08:00:00+01:00</published><updated>2016-02-08T08:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-02-08:2016/02/san-valentin-a-la-japonesa-muerte-por-chocolate.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Se acerca una fecha señalada para todas aquellas personas que tienen a su personilla especial: el día de los enamorados, conocido como &lt;strong&gt;San Valentín&lt;/strong&gt;. Es tradición en nuestro país hacer regalos a la pareja o tener alguna velada romántica, pero ¿como lo celebran en un lugar tan lejano como Japón?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este día se introdujo como una maniobra comercial, que se ha convertido en una festividad &lt;strong&gt;muy popular en Japón&lt;/strong&gt;. La idea general es que las chicas regalan chocolate a los hombres, sea por amor, por amistad, o por obligación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como ya sabemos, cuando los japoneses se toman algo en serio, se lo toman &lt;em&gt;muy en serio&lt;/em&gt;. No es de extrañar que desde nuestro punto de vista, en vez de verlo como el &lt;strong&gt;día de los enamorados&lt;/strong&gt;, lo vemos mas como el &lt;strong&gt;día de los enamorados al chocolate&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Chocolate por amor" src="http://www.ichigoichie.ga/images/san-valentin-japon.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Historia del apadrinamiento de la festividad&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El primer esfuerzo por introducir esta festividad en Japón vino en 1936 de la mano de un empresario ruso y su compañía de dulces, conocida como &lt;strong&gt;Morozoff&lt;/strong&gt;. Se trataba de un anuncio comercial dirigido a los extranjeros residentes en Japón, ya conocedores de la fiesta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es a partir de 1953 cuando las compañías de dulces, entre ellas &lt;strong&gt;Morozoff&lt;/strong&gt;, decidieron explotar las posibilidades que ofrecía el mercado japonés. No fue hasta 1958 que empezamos a ver las famosas rebajas especiales de San Valentín.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde entonces, esta festividad se ha convertido en una de las mas populares de Japón, sobretodo entre los adolescentes. La oferta de productos ha incrementado exponencialmente, con chocolates de sabores y formas para todos los gustos; entre las formas mas comunes se encuentra la forma de corazón.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los productos no acaban aquí. A pesar de bombones, chocolatinas, pasteles, galletas, tabletas, trufas y bizcochos, el mercado japonés aprovecha este tirón en otros productos, adaptándolos a la situación; es fácil encontrar cosas tan dispares como pizzas con forma de corazón o cervezas con sabor a chocolate...&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Tipos de regalos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Aquellos que somos aficionados al mango y/o al anime hemos visto algunos personajes femeninos que, tal como se acerca el &lt;strong&gt;14 de febrero&lt;/strong&gt; se afanan por comprar o elaborar chocolate para su ser amado. Sin embargo, no solo existen chocolates para los seres amados; aquí un resumen de los mas importantes:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Honmei choko&lt;/strong&gt;:  chocolate verdadero o favorito.&lt;br /&gt;
Es el que tiene realmente valor amoroso, se regala a la pareja o a la persona por la que se tiene un interés romántico. Suelen ser los más caros o elaborados, apostado por marcas de prestigio o por dulces con chocolate hechos por ellas mismas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tomo choko&lt;/strong&gt;: chocolate de amistad.&lt;br /&gt;
Estos chocolates se intercambian entre amigas, o también entre compañeras de estudios. En los colegios es habitual que se permita que los niños se regalen chocolate, aunque algunas escuelas lo prohiben debido a que algunos niños pueden quedarse sin recibir nada.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Giri choko&lt;/strong&gt;: chocolate de obligación.&lt;br /&gt;
No es una obligación en el sentido que nosotros tenemos de ese término, ya que tiene mucho que ver con la forma de ser de la sociedad japonesa. Normalmente son los chocolates que ellas regalan a compañeros de trabajo, suelen ser pequeños detalles, baratos, que se dan sin que haya ningún interés romántico.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Fami choko&lt;/strong&gt;: chocolate para la familia.&lt;br /&gt;
Son los chocolates que se regalan a los miembros masculinos de la familia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sewa choko&lt;/strong&gt;: chocolate de agradecimiento.&lt;br /&gt;
Es como una variedad del chocolate de obligación, ya que es el que se regala a esa persona a la que se debe una gratitud especial. Puede ser también un compañero de trabajo, un amigo, un profesor. etc.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Y para nosotras, el White Day&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;No es normal que las japonesas reciban chocolate en San Valentín. En 1978, las compañías de dulces detectaron este mercado potencial, y nuevamente promocionaron una nueva "tradición", nuevamente surgida de una iniciativa comercial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así pues, aunque no disfruta de tanta popularidad, un mes mas tarde -el &lt;strong&gt;14 de marzo&lt;/strong&gt;- toca a los hombres devolver los regalos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La cultura japonesa da mucho valor al significado de los regalos, y por eso normalmente el chocolate que se regala como contrapartida, debe tener un valor superior al recibido el mes antes. Comenzó siendo costumbre regalar chocolate blanco, aunque con el tiempo se regala otros tipos de chocolates, dulces o incluso otros regalos, especialmente a la pareja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;¿Creéis que me va a caer algún chocolate en marzo?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="san valentin"></category><category term="chocolate"></category><category term="white day"></category></entry><entry><title>Furoshiki: el arte de envolver con tela</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/02/furoshiki-el-arte-de-envolver-con-tela.html" rel="alternate"></link><published>2016-02-01T09:00:00+01:00</published><updated>2016-02-01T09:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-02-01:2016/02/furoshiki-el-arte-de-envolver-con-tela.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hoy os quiero hablar de un arte que se está perdiendo y me gusta mucho: se trata del &lt;em&gt;furoshiki&lt;/em&gt;, el arte de envolver con una tela cuadrangular cualquier tipo de objeto para transportarlo. Es algo que todos hemos visto en animes, especialmente envolviendo cajas de comida, o los famosos &lt;em&gt;bento&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todo comenzó en los &lt;em&gt;onsen&lt;/em&gt;, o baños tradicionales japoneses, en el periodo &lt;strong&gt;Nara&lt;/strong&gt; (que abarca los años 710 hasta el 794 d.C.), cuando los japoneses empezaron a utilizar un trozo de tela para guardar su ropa y no confundirla o mezclarla con la ropa de otros (recordemos que el &lt;em&gt;onsen&lt;/em&gt; es un baño comunal).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoy en día es habitual ver a los japoneses llevar su comida envuelta dentro de un trozo de tela, doblado con técnicas complejas que permiten darle forma, como por ejemplo una asa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dejo un esquema de como se doblan estas telas. Os dejo &lt;a href="http://furoshiki.com/techniques/"&gt;este enlace&lt;/a&gt;, con mas información y mas formas de doblar las telas. Espero que no seáis tan manazas como yo...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Técnicas de furoshiki" src="http://www.ichigoichie.ga/images/tecnicas-de-furoshiki.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;em&gt;furoshiki&lt;/em&gt; supone un beneficio ambiental enorme, ya que la tela es reutilizable; incluso el &lt;strong&gt;ministerio de medio ambiente japonés&lt;/strong&gt; ha lanzado campañas para promover su uso en detrimento de las bolsas de plástico desechables.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La tela utilizada para el &lt;em&gt;furoshiki&lt;/em&gt; puede ser de algodón, seda, nailon e incluso de poliéster; sea del material que sea es un producto muy comercial y es frecuente encontrarlo en muchas tiendas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un consejo&lt;/strong&gt;: Si algún día os encontráis trozos de tela en las tiendas de &lt;em&gt;souvenirs&lt;/em&gt;, &lt;strong&gt;no son pañuelos&lt;/strong&gt;. Por favor, con que hiciera yo el ridículo es suficiente; &lt;strong&gt;no lo repitáis&lt;/strong&gt; :-)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Hasta la próxima!&lt;/p&gt;</summary><category term="furoshiki"></category><category term="tela"></category><category term="envolver"></category></entry><entry><title>Las 7 virtudes del bushido</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/01/las-7-virtudes-del-bushido.html" rel="alternate"></link><published>2016-01-25T08:00:00+01:00</published><updated>2016-01-25T08:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-01-25:2016/01/las-7-virtudes-del-bushido.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;En la tradición japonesa, el &lt;em&gt;bushido&lt;/em&gt; es un término traducido como "camino del guerrero". Es un código ético estricto, inculcado a la clase &lt;em&gt;samurai&lt;/em&gt; desde pequeños, que exigía lealtad y honor hasta la muerte. Si un &lt;em&gt;samurai&lt;/em&gt; fallaba en mantener su honor, solo podía recobrarlo mediante &lt;em&gt;seppuku&lt;/em&gt; o suicidio ritual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Las 7 virtudes del bushido" src="http://www.ichigoichie.ga/images/las-7-virtudes-del-bushido.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoy en nuestro blog te invito a reflexionar sobre las 7 virtudes del &lt;em&gt;samurai&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gi - Justicia&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Puede que pienses que la justicia es ese compendio que los hombres establecen entre sí y que marca lo que es moral, respetuoso o aceptable en una sociedad. No obstante, para el &lt;em&gt;bushido&lt;/em&gt;, la propia justicia debe emanar de uno mismo, porque todo buen &lt;em&gt;samurai&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;sabe lo que está bien y lo que no&lt;/strong&gt;. Lo que es noble y lo que no lo es.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Yu - Coraje&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Sé valiente por encima de quienes optan por la quietud y el miedo. Para vivir en plenitud &lt;strong&gt;hay que arriesgar y ser heroico, pero siempre manteniendo el equilibrio y la razón&lt;/strong&gt;, puesto que por encima de la heroicidad está siempre el ser cauto, el ser prudente. Un corazón sin riendas nos hace caer en el precipicio de la imprudencia.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jin - Benevolencia&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
El &lt;em&gt;samurai&lt;/em&gt; es un guerrero poderoso que, a su vez, &lt;strong&gt;sabe ser humilde&lt;/strong&gt;. Está al servicio de los débiles porque es fuerte y porque busca el bien de todos; respeta, practica la benevolencia y su corazón es siempre compasivo con quien lo merece.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rei - Respeto&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Puede que pienses que el &lt;em&gt;samurai&lt;/em&gt;, por ser un guerrero de las artes de la guerra, del combate y del campo de batalla, es un alma habituada a la crueldad. En absoluto. El &lt;em&gt;samurai&lt;/em&gt; no sólo es benevolente, sino que también &lt;strong&gt;sabe mostrar cortesía fuera y dentro de la batalla&lt;/strong&gt;. Puesto que sus figuras son clave en tiempos de crisis y en días de apuros y oscuridad, el &lt;em&gt;samurai&lt;/em&gt;, sabrá siempre mostrar respeto por encima de todas las cosas.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Makoto - Sinceridad&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Pocos hombres saben ser sinceros y hacen uso de su palabra, como si ésta fuera parte de su sangre y de su aliento, porque si el &lt;em&gt;samurai&lt;/em&gt; promete algo, &lt;strong&gt;lo cumplirá incluso si ello pone en riesgo su vida&lt;/strong&gt;. No dudará un instante en cumplir su palabra y hacer uso de la sinceridad, el respeto y la integridad como los principales pilares que nutren su espíritu.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Meiyo - Honor&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
¿Existe quizá una virtud más noble y respetable que el honor? Decir &lt;em&gt;samurai&lt;/em&gt; es decir honor, ellos son el reflejo más clásico de su propio código, puesto que si en algún momento no llegan a cumplir aquello que les fue mandado, o se muestran impropios de acuerdo a su código &lt;strong&gt;serán sus propios jueces y sus propios verdugos&lt;/strong&gt;. No dudarán en quitarse la vida mediante el &lt;em&gt;seppuku&lt;/em&gt; o suicidio ritual.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chuugi - Lealtad&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
El &lt;em&gt;samurai&lt;/em&gt; es el ejemplo de la lealtad. Aquellos a quienes sirve, a quienes protege o a quienes defiende, se convierten en la segunda piel  de su alma y su corazón, y &lt;strong&gt;les será fiel hasta la más extrema de las circunstancias&lt;/strong&gt;, sin dudar jamás.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;¿Y tú qué opinas sobre las 7 virtudes del &lt;em&gt;bushido&lt;/em&gt;?&lt;/p&gt;</summary><category term="bushido"></category><category term="samurai"></category><category term="seppuku"></category><category term="virtudes"></category></entry><entry><title>Sushi con forma de pescado</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/01/sushi-con-forma-de-pescado.html" rel="alternate"></link><published>2016-01-18T09:00:00+01:00</published><updated>2016-01-18T09:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-01-18:2016/01/sushi-con-forma-de-pescado.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Últimamente he estado intentando hacer comida que entre por los ojos a la vez que por la boca; esto me ha llevado a buscar inspiración por internet. Es increíble lo que la gente puede llegar a hacer con un poco de paciencia (o mucha) y un montón de tiempo disponible...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;em&gt;sushi&lt;/em&gt; está delicioso, y las carpas &lt;em&gt;koi&lt;/em&gt; son preciosas, así que ¿por qué no unir ambos en una combinación sorprendente y deliciosa?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La verdad es que comer &lt;em&gt;sushi&lt;/em&gt; con forma de pescado parece una experiencia muy estimulante; lo siguiente va a ser comer hamburguesas con forma de ternera y salchichas con forma de cerdo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No he sido capaz de reproducir algo parecido, pero creo que es interesante para alguien que tenga más habilidad que yo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En fin, os dejo el vídeo, y aunque no lo intentéis, es curioso de ver.&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/QIqMp-erjvg" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;¡Espero que os haya gustado!&lt;/p&gt;</summary><category term="sushi"></category><category term="carpas"></category><category term="koi"></category></entry><entry><title>Doblando una grulla de origami</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/01/doblando-una-grulla-de-origami.html" rel="alternate"></link><published>2016-01-11T08:00:00+01:00</published><updated>2016-01-11T08:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-01-11:2016/01/doblando-una-grulla-de-origami.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hoy, con el frío que hace al salir a la calle en pleno invierno estaba aburrida; así que me he buscado algo que hacer: &lt;em&gt;origami&lt;/em&gt;. Y como no, no hay mejor manera de iniciarse en el arte del &lt;em&gt;origami&lt;/em&gt; que con una de las figuras más emblemáticas de dicho arte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La grulla es uno de los animales mitológicos según la cultura japonesa considerados místicos o sagrados (junto con, por ejemplo, el dragón o la tortuga), y se dice que viven 1000 años.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dice una antigua leyenda japonesa que cualquiera que doble mil grullas (una por año de vida de la grulla), obtendrá un deseo por parte de una grulla, o dependiendo de las fuentes, de los dioses. Según otras historias, en vez de un deseo, se te va a conceder suerte eterna, una vida larga, o la recuperación de una enfermedad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto convierte el millar de grullas, llamadas &lt;em&gt;senbazuru&lt;/em&gt;, en un regalo especial para amigos y familiares. De hecho, son un regalo de bodas tradicional de un padre a la pareja de recién casados, deseando una millar de años de felicidad y prosperidad a ambos. Sin embargo, según otras fuentes, el deseo solo se concede a la persona que las dobló.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En los templos de Japón, los grupos escolares o individualmente, donan grupos de 1000 grullas como una plegaria para la paz mundial. Estas grullas se exponen a los elementos, y se dejan a merced de los elementos; supuestamente, el deseo se va concediendo a medida que los elementos degradan las grullas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Incluso en la agencia espacial JAXA, doblar 1000 grullas es una de las pruebas para los potenciales astronautas...&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Instrucciones&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Os dejo las instrucciones para doblar la grulla para el que lo quiera intentar:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Grulla origami" src="http://www.ichigoichie.ga/images/grulla_origami.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y si lo preferís, en versión vídeo:&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/qUJhP1JRa4E" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Suerte para todos vosotros!&lt;/p&gt;</summary><category term="origami"></category><category term="grulla"></category><category term="senbazuru"></category></entry><entry><title>La celebración del año nuevo japonés</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/01/la-celebracion-del-a%C3%B1o-nuevo-japones.html" rel="alternate"></link><published>2016-01-04T10:00:00+01:00</published><updated>2016-01-04T10:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-01-04:2016/01/la-celebracion-del-año-nuevo-japones.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;El año nuevo o &lt;em&gt;shōgatsu&lt;/em&gt; es la mayor festividad japonesa; empieza a prepararse pasada la navidad y se celebra durante 4 días: el día 31 y los 3 primeros del año entrante. Este tiempo se dedica a estar con la familia y las tareas quedan limitadas a las estrictamente necesarias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta celebración coincidía con el calendario chino hasta 1873, momento en el que Japón adoptó el calendario gregoriano; sin embargo, en Okinawa y en algunas zonas rurales, aún se celebra según el calendario chino.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Despedida y bienvenida del año&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La despedida del año viejo empieza unos 15 días antes de fin de año, celebrando unas reuniones llamadas &lt;em&gt;bonenkai&lt;/em&gt; (literalmente: olvidar, año y reunión), donde amigos o compañeros de trabajo se dedican a beber para dejar atrás los problemas y las preocupaciones del año saliente. También se considera un buen momento para saldar deudas, olvidar rencores y "empezar de cero".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De la misma manera, las fiestas similares de entrada de año se llaman &lt;em&gt;shinnenkai&lt;/em&gt;, y se hacen para hacer promesas de esforzarse al máximo este año entrante y desear a todos los demás buena suerte y fortuna.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Limpieza general&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El último día del año o, en ocasiones la última semana del año, los japoneses realizan el ritual del &lt;em&gt;ōsōji&lt;/em&gt;; se trata de una limpieza general de la casa que simboliza la purificación, tanto física como espiritual, de la suciedad acumulada durante el año saliente. Así se pretende expulsar la mala suerte, dejando sitio para la bonanza que llega con el año nuevo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tras la limpieza, las casas se decoran con elementos propios de estas fechas, como el &lt;em&gt;kadomatsu&lt;/em&gt;, que son ramas de pino que se ponen en la entrada de las casas y representan la longevidad. Estos adornos se retiran y se queman el 14 de enero.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Tiempo en familia&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Durante estos 4 días se realizan juegos tradicionales en familia, como por ejemplo:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Takoage&lt;/strong&gt;: consiste en hacer volar cometas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Komamawashi&lt;/strong&gt;: similar a nuestra peonza&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Hanetsuki&lt;/strong&gt;: parecido al bádminton&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Fukuwarai&lt;/strong&gt;: un niño con los ojos vendados intenta dibujar ojos, nariz, boca y cejas en un papel en el que habrá una cara dibujada previamente&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;También se consumen banquetes llenos de platos tradicionales. concretamente, la noche del 31 de diciembre es tradicional comer un tipo de fideos &lt;em&gt;soba&lt;/em&gt; muy largos llamados &lt;em&gt;toshikoshi&lt;/em&gt;; se trata de fideos muy largos que simbolizan larga vida que queremos para el año que entra. Otros platos consumidos suelen ser el &lt;em&gt;kagami mochi&lt;/em&gt; (dos &lt;em&gt;mochi&lt;/em&gt; con una mandarina encima) y el &lt;em&gt;ozōni&lt;/em&gt; (sopa de &lt;em&gt;mochi&lt;/em&gt; y caldo).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Osechi Ryori" src="http://www.ichigoichie.ga/images/osechi-ryori.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como añadido, los días previos al 1 de enero se prepara el &lt;em&gt;osechi ryōri&lt;/em&gt;, que es el menú que degustará la familia el primer día del año; y es que no da buena suerte cocinar este día...&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Religión&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A medida que se acerca la medianoche del día 31 de diciembre, los templos budistas hacen sonar las 108 campanadas conocidas como &lt;em&gt;jyoya no kane&lt;/em&gt;. Cada una de estas campanadas simboliza uno de los 108 deseos terrenales que deben superarse para llegar a la iluminación, de acuerdo con la doctrina budista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con el comienzo del nuevo año, es tradicional dirigirse a los templos para hacer la primera visita anual, llamada &lt;em&gt;hatsumōde&lt;/em&gt;; se trata de pedir los deseos para el año entrante y rogar por la felicidad de la familia y conocidos. Tradicionalmente, esta visita se hace el día 1 por la mañana, pero debido a la masificación de gente, en la actualidad se considera adecuado hacerlo hasta el día 7 de enero.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Curiosidades&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los tradicionales &lt;em&gt;mochi&lt;/em&gt; están muy ricos, pero están hecho de pasta de arroz glutinoso y es fácil atragantarse. No es de extrañar que todos los años fallezcan personas en Japón por este motivo; en enero de 2015 los muertos se contabilizaron en 9 personas. Hay que remontarse al 1996 para encontrar un muerto por uvas en España...&lt;/p&gt;</summary><category term="año nuevo"></category><category term="osoji"></category><category term="juegos japoneses"></category><category term="osechi ryori"></category><category term="mochi"></category><category term="visita al templo"></category></entry><entry><title>Perdiendo peso con la dieta de Okinawa</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2015/12/perdiendo-peso-con-la-dieta-de-okinawa.html" rel="alternate"></link><published>2015-12-28T11:00:00+01:00</published><updated>2015-12-28T11:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2015-12-28:2015/12/perdiendo-peso-con-la-dieta-de-okinawa.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Últimamente he ganado bastante peso. Puede que sea por las comilonas navideñas o por el estilo de vida poco saludable que llevo. He llegado en ese momento que estoy en la franja del sobrepeso, mas cerca de la obesidad que de la normalidad, así que me he puesto a dieta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No es que me obsesione con mi figura, pero ha llegado la hora de hacer algo al respecto. No soy nada fan de las dietas de adelgazamiento, y realmente no sirven de nada; así que, en vez de una dieta, voy a optar por seguir un &lt;strong&gt;hábito alimenticio&lt;/strong&gt;, que es fácil de mantener con el tiempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uno de los que mas resultado me ha dado sin pasar hambre, ha sido adaptar la sabiduría de los nativos de las islas &lt;em&gt;Ryukyu&lt;/em&gt;, cuya isla mas conocida es &lt;strong&gt;Okinawa&lt;/strong&gt;. Esta filosofía de comida, les garantiza la esperanza de vida mas larga del mundo, y a mi, una forma fácil de perder 10 kilos en 3 meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Tallarines vegetarianos" src="http://www.ichigoichie.ga/images/tallarines-vegetarianos.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se trata de una dieta semi-vegetariana pobre en grasas y con restricción de calorías, sin tener que contarlas, con el objetivo de controlar nuestro peso y nos ayuda a envejecer bien. Se estima que los centenarios de la isla consumen unas 1100 calorías al día, convirtiendo esta dieta en una &lt;strong&gt;hipocalórica&lt;/strong&gt;, aunque no se pasa hambre porque se basa en limitar las calorías por gramo, no la cantidad de comida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para los que no creen en estas dietas, solo cabe indicar que en Okinawa tienen una de las esperanzas de vida mas altas del mundo (86 años para las mujeres y 78 años para los hombres), y la mayor porción de centenarios del mundo. Además, su índice de masa corporal medio es de 20,4.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Clasificación de los alimentos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La dieta de Okinawa clasifica los alimentos en 4 grupos, dependiendo de su &lt;strong&gt;densidad energética&lt;/strong&gt;, es decir, el valor energético de cada gramo. Como en España solemos tener los alimentos etiquetados con sus valores nutricionales por 100 gramos, bastará con dividir las calorías de esos 100 gramos entre 100.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ejemplo&lt;/strong&gt;: El pan blanco suele tener unas 250 calorías por 100 gramos, lo que significan 2,5 calorías por gramos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Dieta de Okinawa" src="http://www.ichigoichie.ga/images/dieta-de-okinawa.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los alimentos se clasifican según esta &lt;strong&gt;densidad energética&lt;/strong&gt;, y esta categoría, a su vez, limita la cantidad que podemos comer de cada cosa.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Peso pluma&lt;/strong&gt;: Alimentos de 0.8 calorías por gramo o menos. Se pueden comer libremente. Suele tratarse de vegetales y cítricos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Peso ligero&lt;/strong&gt;: Alimentos de 0.8 a 1.5 calorías por gramo. Deben comerse con moderación. En este grupo tenemos las frutas, el arroz y el pescado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Peso medio&lt;/strong&gt;: Alimentos de 1.5 a 3 calorías por gramo. Deben comerse supervisando el tamaño de las porciones. Los representantes de esta categoría son las legumbres, cereales y carnes magras.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Peso pesado&lt;/strong&gt;: Alimentos de 3 a 9 calorías por gramo. Sólo deben comerse en muy pequeñas cantidades y de forma ocasional. Un ejemplo en esta categoría serían los frutos secos, carnes rojas, grasas y frituras.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Resumen de la dieta&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Consumir más verduras&lt;/strong&gt;: Suelen comer unas 7 porciones al día, de col, cebolla, calabacines y pimientos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Comer de forma consciente&lt;/strong&gt;: En Okinawa se disfruta de la comida, saboreándola de forma lenta y apreciando todo lo que se come, evitando una ingesta excesiva.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Añadir guarnición a las comidas&lt;/strong&gt;: El atractivo visual es importante y siempre lo ponen. Sin embargo esta guarnición aporta nutrientes y vitaminas, pero apenas aportan calorías.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Control de las porciones&lt;/strong&gt;: Los tamaños de las porciones de alimentos que se sirven en Okinawa son la mitad de lo que se acostumbra en Occidente, lo que evita la obesidad. Usad platos pequeños...&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Evitar la carne&lt;/strong&gt;:. En vez de carne como fuente de proteínas, suelen comer pescado, marisco o tofu. De esta forma, se evitan las grasas saturadas de la carne.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Con esto consiguen comer cantidades de comida sin restricción, con lo que consigues saciedad, pero aportan muy pocas calorías, con lo que no ingieres tanta comida como solemos hacerlo.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;El concepto &lt;em&gt;Hara Hachi Bu&lt;/em&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Hara Hachi Bu&lt;/em&gt; son unas palabras japonesas que sirven para definir el concepto japonés de dejar de comer cuando estemos &lt;strong&gt;saciados&lt;/strong&gt;, y no &lt;strong&gt;llenos&lt;/strong&gt;. La idea es que hay que dejar de comer cuando estemos llenos en un 80%, y no seguir hasta &lt;strong&gt;reventar&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Hara Hachi Bu" src="http://www.ichigoichie.ga/images/hara-hachi-bu.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Está demostrado que nuestra mente tarda unos minutos en enterarse que el organismo está lleno, tiempo que usamos para seguir comiendo sin control.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Eating habits" src="http://www.ichigoichie.ga/images/eating-habits.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podemos experimentar este hecho simplemente parando 5 minutos de descanso cuando creamos que es suficiente, esperando a que el organismo decida si necesita mas comida. En caso que estemos bien, habremos terminado.&lt;/p&gt;</summary><category term="perder peso"></category><category term="dieta de okinawa"></category><category term="okinawa"></category><category term="dieta para adelgazar"></category><category term="dieta hipocalórica"></category><category term="densidad energética"></category><category term="hara hachi bu"></category></entry><entry><title>La limpieza de un Shinkansen en 7 minutos</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2015/12/la-limpieza-de-un-shinkansen-en-7-mnutos.html" rel="alternate"></link><published>2015-12-21T16:00:00+01:00</published><updated>2015-12-21T16:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2015-12-21:2015/12/la-limpieza-de-un-shinkansen-en-7-mnutos.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;¿Cuanto tiempo se necesita para limpiar un tren bala?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una de las cosas que me mas me sorprendió cuando estuve en Japón, estando en la estación de &lt;em&gt;Tokio&lt;/em&gt;, fue ver como limpiaban el tren bala (conocido como el &lt;em&gt;shinkansen&lt;/em&gt;) entre un servicio y otro, para salir hacia su nuevo destino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La misma sorpresa se llevó un periodista llamado &lt;strong&gt;Charli James&lt;/strong&gt; que decidió mostrar al mundo el duro trabajo que realiza el equipo de limpieza de los trenes, a través de &lt;em&gt;youtube&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El equipo de limpieza de la compañía &lt;strong&gt;JR East Railways&lt;/strong&gt;, conocidos como &lt;strong&gt;Tessei&lt;/strong&gt; se encargan de limpiar los mas de 300 trenes bala que salen desde la estación de &lt;em&gt;Tokio&lt;/em&gt;, y que transportan cerca de los 400.000 pasajeros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para conseguirlo disponen de 7 minutos para la limpieza de cada uno de los trenes, aunque normalmente lo hacen en menos. El secreto es un perfecto equilibrio entre rapidez, eficiencia y disciplina, y se conoce popularmente en la red como &lt;strong&gt;&lt;em&gt;el milagro de los 7 minutos&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="420" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/AAQ-fQikncI" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h2&gt;Tiempos al detalle&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los trenes esperan 12 minutos en la estación, incluyendo 2 minutos para que los pasajeros desembarquen y se cuenta otros 2 para que los nuevos pasajeros embarquen. Contando 1 minutos de entrada y salida de los equipos de limpieza, significa que solo disponen de 7 minutos para realizar la limpieza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada persona está a cargo de limpiar un vagón, de unos 100 asientos, y este debe quedar resplandeciente. Lo mismo aplica a los limpiadores de los retretes, sin importar cuán sucios estén.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No hay que olvidar que los trenes bala albergan pasajeros que permanecen durante horas en los mismos, dado la gran distancia que suelen recorrer. Estos pasajeros invierten su tiempo de viaje comiendo, tomando &lt;em&gt;snacks&lt;/em&gt;, leyendo periódicos y, en general, haciendo un gran desorden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este tiempo límite hace necesario repartir el trabajo en bloques mas pequeños que sirvan como guías del avance de la tarea.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estos minutos se invierten así:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;1,5 minutos&lt;/strong&gt;: recogida de desperdicios y artículos olvidados&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;30 segundos&lt;/strong&gt;: girar los asientos según el nuevo sentido de la marcha&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;4 minutos&lt;/strong&gt;: barrido y limpieza del vagón&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;1 minuto&lt;/strong&gt;: verificar que todo haya quedado bien&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/kt92-ZDm-HM" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Ya podrían tomar nota en Renfe...&lt;/p&gt;</summary><category term="shinkansen"></category><category term="tren bala"></category><category term="limpieza"></category><category term="milagro"></category><category term="7 minutos"></category><category term="tessei"></category></entry><entry><title>El video viral de Durex</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2015/12/el-video-viral-de-durex.html" rel="alternate"></link><published>2015-12-18T15:00:00+01:00</published><updated>2015-12-18T15:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2015-12-18:2015/12/el-video-viral-de-durex.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Desde Japón nos llega un anuncio de la marca de preservativos &lt;a href="http://www.durex.es/"&gt;Durex&lt;/a&gt; que se ha hecho viral; muestra a dos jóvenes japoneses que parece que van a practicar la lucha libre... ¡pero acaban practicando las diferentes posturas del &lt;em&gt;Shijuhatte&lt;/em&gt;!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque el &lt;em&gt;Shijuhatte&lt;/em&gt; es un compendio de 48 posturas sexuales practicadas en Japón, similar al &lt;em&gt;kamasutra&lt;/em&gt;, no os alarméis; los actores están vestidos en todo momento y es seguro ver este vídeo en compañía ajena. Desde luego, al igual que el &lt;em&gt;kamasutra&lt;/em&gt; indio, hay que estar en forma para practicar alguna de las posturas...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No hay que ser un &lt;em&gt;connoisseur&lt;/em&gt; de estas posturas para echarse unas risas con el video; son dos minutos de vídeo que vale la pena ver, así que aquí os lo dejo:&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/k9v4lO-s-8I" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;</summary><category term="preservativos"></category><category term="durex"></category><category term="viral"></category><category term="shijuhatte"></category></entry><entry><title>Los bonsáis mas viejos del mundo</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2015/12/los-bonsais-mas-viejos-del-mundo.html" rel="alternate"></link><published>2015-12-10T18:15:00+01:00</published><updated>2015-12-10T18:15:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2015-12-10:2015/12/los-bonsais-mas-viejos-del-mundo.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Bonsái es una palabra de origen japonés que significa literalmente "cultivar en bandeja". El arte del bonsái consiste en cultivar árboles y plantas, reduciendo su tamaño mediante técnicas como el trasplante y la poda, modelando su forma para crear un estilo que nos recuerde una bella escena de la naturaleza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un bonsái no es una planta genéticamente empequeñecida. Se mantiene pequeña dándole forma, podando el tronco, las hojas y las raíces cada cierto tiempo, dependiendo de la especie. Si se cultiva adecuadamente, sobrevivirá el mismo tiempo que un árbol normal de la misma especie, pero si se hace de forma incorrecta, probablemente morirá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, los auténticos artistas del arte del bonsái conocen bien las técnicas y como mantenerlos con vida, de forma que algunos llegan a los cientos de años. A continuación, una lista de los mas viejos del mundo.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Bonsáis mas viejos del mundo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1 &amp;rarr;&lt;/strong&gt; Ogata Bonsái en Crespi, Italia. Se le estiman más de 1000 años de antigüedad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Bonsai 1" src="http://www.ichigoichie.ga/images/bonsai_1.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2 &amp;rarr;&lt;/strong&gt; Árbol de 800 años en Shunka-en, Japón, por Kunio Kobayashi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Bonsai 2" src="http://www.ichigoichie.ga/images/bonsai_2.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3 &amp;rarr;&lt;/strong&gt; Bonsái Junipero de 800 años, también en Shunka-en y a la vez está catalogado como uno de los Bonsáis más caros del mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Bonsai 3" src="http://www.ichigoichie.ga/images/bonsai_3.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4 &amp;rarr;&lt;/strong&gt; Un pino blanco llamado "Third shogun" con una edad estimada de 550 años. Se encuentra en el "Omichi Teien Garden" en el palacio imperial, en Japón.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Bonsai 4" src="http://www.ichigoichie.ga/images/bonsai_4.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5 &amp;rarr;&lt;/strong&gt; El Pino Blanco Japonés de 400 años que sobrevivió a la Bomba de Hiroshima. Criado por la familia Yamaki, fue donado al Museo Nacional de Bonsái &amp;amp; Penjing en Washington, EE.UU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Bonsai 5" src="http://www.ichigoichie.ga/images/bonsai_5.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿No os apetece tener uno en casa?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="bonsai"></category></entry><entry><title>Disfrutando de una taza de sencha</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2015/12/disfrutando-de-una-taza-de-sencha.html" rel="alternate"></link><published>2015-12-01T13:30:00+01:00</published><updated>2015-12-01T13:30:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2015-12-01:2015/12/disfrutando-de-una-taza-de-sencha.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ha llegado un frío invernal de un día para otro, y se me han quitado las ganas de tomar un refresco. Como no me gusta el café, he buscado en el armario de mi cocina; lo que se puede encontrar es té. Hoy vamos a preparar una taza de &lt;em&gt;sencha&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El té &lt;em&gt;sencha&lt;/em&gt; (literalmente, &lt;em&gt;té cocido&lt;/em&gt;) es muy popular en Japón y representa el 80% del té que producen; es adecuado para cualquier situación y a cualquier hora. Suelen tomarlo durante la comida, después de la misma, antes de ir a dormir y, en general, en cualquier momento que les apetezca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Su preparación se hace con mucho cuidado y mimo; tras la cosecha pasa por un procesos de cocción al vapor, secado y enrollado; tras esto lo clasifican en diferentes calidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Hojas de sencha" src="http://www.ichigoichie.ga/images/hojas_de_sencha.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a sabor, tiene el equilibrio perfecto entre fresco, suave, amargo y ligeramente astringente. El color de la infusión es un verde-amarillo, que es una visión preciosa en una taza de porcelana blanca. Desde el punto de vista nutricional, es rico en vitamina C y aminoácidos, debido a que se cultiva a pleno sol.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Preparación&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Siguiendo los pasos estándares para la &lt;a href="http://www.ichigoichie.ga/2015/11/como-preparar-correctamente-el-te-japones.html"&gt;correcta infusión del té japonés&lt;/a&gt;, vamos a seguir los siguientes pasos:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ponemos 1 cucharilla de té en la &lt;em&gt;kyusu&lt;/em&gt; (tetera). La cantidad es ajustable al gusto del consumidor&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verter 200 mililitros de agua caliente (unos 80&amp;deg;). Se recomienda usar agua mineral, que es baja en minerales y no sabe tan mal como la de grifo (al menos en Barcelona...).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Esperar 1 minuto para que se haga la infusión.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Servir el té en cada &lt;em&gt;yunomi&lt;/em&gt; (taza), alternando poco a poco entre ellas para que el sabor sea el mismo para cada uno.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Taza de sencha" src="http://www.ichigoichie.ga/images/taza_de_sencha.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Trucos&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Los tés de calidad se pueden usar hasta 3 veces con todo su sabor, aunque se debe hacer antes de que transcurran unas horas. Se recomienda un poco menos de tiempo para la segunda infusión (40-50 segundos) y mas tiempo y temperatura para la tercera.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No dejes líquido en la tetera entre cada servicio; el té &lt;em&gt;sencha&lt;/em&gt; amarga rápidamente. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¡A disfrutar!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="té"></category><category term="sencha"></category></entry><entry><title>Como preparar correctamente el té japonés</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2015/11/como-preparar-correctamente-el-te-japones.html" rel="alternate"></link><published>2015-11-26T22:00:00+01:00</published><updated>2015-11-26T22:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2015-11-26:2015/11/como-preparar-correctamente-el-te-japones.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Preparar un buen té japonés es fácil. He oído a mucha gente decir que no les gusta el té, que es muy amargo. Otros dicen que no tiene un sabor agradable. Sin embargo, un té adecuadamente preparado es delicioso, y una buena forma de encontrar un buen momento de relax.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Japón, el té se toma sin añadirle azúcar. Esto es realmente un choque cultural cuando esta directriz llega a occidente. Estamos acostumbrados a tomarlo dulce, cuando el sabor se aprecia en la sencillez del líquido sin aditivos; merece la pena intentarlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La preparación de una buena taza de té es fácil; solo hay que respetar unas directrices muy simples. Sin más preámbulos, allá vamos. Disfrutadlo.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Procedimiento general de infusión&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Poner la cantidad adecuada de té en la &lt;em&gt;kyusu&lt;/em&gt; (tetera). Esa cantidad depende del tipo de té y de los gustos personales.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verter la cantidad de agua caliente en la &lt;em&gt;kyusu&lt;/em&gt;. La cantidad es la adecuada para la cantidad de té que haya que servir. La temperatura del agua depende del tipo de té. Si es necesario, se puede trasvasar entre recipientes para bajar la temperatura.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Esperar el tiempo de infusión adecuado según el tipo de té.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Servir el té alternativamente entre las &lt;em&gt;yunomi&lt;/em&gt; (tazas) poco a poco, de forma que el sabor se el mismo en cada taza. Es importante que no quede té en la tetera, ya que puede estropear las hojas de té.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Preparación del té japonés" src="http://www.ichigoichie.ga/images/preparacion-de-te-pasos.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se recomienda usar agua mineral, porque es baja en minerales y no desvirtúa el sabor del té. También evita el mal sabor que pueda tener el agua del grifo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si las hojas de té es de calidad, se pueden hacer de 3 a 5 infusiones con todo el sabor, aunque se recomienda hacerlo en un periodo de pocas horas para mantener su frescura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La segunda taza de té debe estar ligeramente menos tiempo en infusión, y la tercera, mas tiempo y más temperatura.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Parámetros de infusión para diferentes tipos de té&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cada tipo de té requiere una cantidad de té, una temperatura del agua y un tiempo de infusión adecuado; con ello se realzan las propiedades de cada variedad y los constituyentes que se encuentran en las hojas. Estos parámetros se corresponden a una cantidad de agua de 200ml.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Gyokuro&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Cantidad de té: 7-8 gramos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Temperatura del agua: 60-70&amp;deg; C&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tiempo de espera: 1,5-2 minutos&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Sencha&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Cantidad de té: 7-8 gramos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Temperatura del agua: 80&amp;deg; C&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tiempo de espera: 1 minuto&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Genmaicha&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Cantidad de té: 7-8 gramos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Temperatura del agua: 80&amp;deg; C&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tiempo de espera: 1 minuto&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Houjicha&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Cantidad de té: 7-8 gramos (este té pesa menos; hace falta el doble de volumen)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Temperatura del agua: 90-100&amp;deg; C&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tiempo de espera: 15-30 segundos&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Trucos&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;El agua hirviendo llega a la tetera a unos 90&amp;deg; C, si se echa directamente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se puede bajar 10 grados la temperatura del agua cambiando el líquido de un recipiente a otro.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cambiar el agua de recipiente 2 veces, se pierden 10 grados en cada movimiento. Repetid al gusto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si es necesario usar agua del grifo, es conveniente hervirla durante mas de 2 minutos o airearla de 5 a 10 horas antes; eso le hace perder el aroma clorado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bajar ligeramente la temperatura de infusión y aumentar un poco el tiempo de infusión produce un té más suave y mas dulce.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aumentar la cantidad de té aumenta el sabor de la bebida. Sin embargo, si te pasas, se te va a volver amargo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La belleza de la cerámica usada y un momento relajado para tomar el té ayuda a crear una atmósfera adecuada para su disfrute.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary><category term="té"></category><category term="kyusu"></category><category term="tetera"></category><category term="yunomi"></category><category term="taza"></category></entry><entry><title>XXI Salón del manga de Barcelona (III)</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2015/11/xxi-salon-del-manga-de-barcelona-3.html" rel="alternate"></link><published>2015-11-20T17:00:00+01:00</published><updated>2015-11-20T17:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2015-11-20:2015/11/xxi-salon-del-manga-de-barcelona-3.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Sigo con la crónica del salón donde la dejamos. Nos quedamos en un punto en el que había entrado a la proyección de &lt;strong&gt;&lt;em&gt;La isla de Giovanni&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; y me había dirigido a la charla de &lt;strong&gt;Sadae Kasaoka&lt;/strong&gt; que pretende relatar su história como superviviente de la bomba atómica de &lt;strong&gt;Hiroshima&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Crónica del sábado (II)&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;18:00&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
La charla de &lt;strong&gt;Sadae Kasaoka&lt;/strong&gt; se está enfocando en relatar las muertes que se sucedían alrededor de una forma bastante asquerosa. Puede que este horror llegue al público japonés, pero creo que aquí en España no causa el mismo efecto, tal vez porque &lt;strong&gt;no son de los nuestros&lt;/strong&gt;. Sintiéndolo mucho por la falta de respeto que supone (&lt;em&gt;gomenasai&lt;/em&gt;), el asco me obliga a abandonar la sala de actos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Charla de la superviviente de la bomba atómica" src="http://www.ichigoichie.ga/images/charla-bomba-atomica-salon-manga-barcelona-2015.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;18:10&lt;/strong&gt;
Me he decidido por visitar el palacio 4 que, además de la sala de proyecciones de la que ya he disfrutado, tiene un espacio dedicado a &lt;strong&gt;Star Wars&lt;/strong&gt; y un taller de &lt;em&gt;cosplay&lt;/em&gt;. Sinceramente, el taller de &lt;em&gt;cosplay&lt;/em&gt; (y otras actividades) es bastante cutre y no estaba a la altura de otros eventos que el salón del manga ofrece habitualmente. Por suerte para mí, tuve la suerte de cruzarme con algunos de los integrantes de &lt;a href="http://www.whitenoiseofficial.com/"&gt;White Noise&lt;/a&gt; y pude hablar con ellos un poco.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;19:00&lt;/strong&gt;
Tengo hambre, así que me he dirigido al palacio 1; he acabado con dos &lt;em&gt;onigiris&lt;/em&gt; del restaurante &lt;a href="http://www.yatai.cat/"&gt;Yatai&lt;/a&gt;. Será porque no llevan vinagre de arroz, pero me encantan los &lt;em&gt;onigiris&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;19:15&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
No me quiero ir del salón sin pasar por la planta baja del palacio 2, en la zona de las tiendas, así que me voy para allá.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;19:20&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
La zona de tiendas está bastante vacía, así que es el mejor momento para mirar tranquilamente. Este espacio se mantiene fiel año tras año aunque, como ya pasó el año pasado, los comerciantes de menor envergadura siguen abandonando el barco, quedando cada vez mas las grandes editoriales.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;20:30&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Tras darme una vuelta por la zona comercial, no he encontrado nada que me llame la atención. Las tiendas son muy parecidas a como suelen ser cada año, y el material que venden no tiene muchas novedades. Me voy a casa sin haber encontrado nada que haya decidido comprar.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Balance del salón&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;De acuerdo a mis expectativas, voy a hacer balance de objetivos mediante el grado de cumplimiento de los mismos:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Varios días de diversión en el salón &amp;rarr; &lt;strong&gt;BAJO&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Apreciación de la cultura japonesa mediante las charlas &amp;rarr; &lt;strong&gt;BAJO&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Disfrute de la gastronomía japonesa &amp;rarr; &lt;strong&gt;ALTO&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Diversión por proyecciones &amp;rarr; &lt;strong&gt;ALTO&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aprovechamiento de las ofertas comerciales &amp;rarr; &lt;strong&gt;BAJO&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Y la valoración de la organización:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Longitud de las colas de entrada &amp;rarr; &lt;strong&gt;MAL&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Control de las masificaciones en zonas y horas concretar &amp;rarr; &lt;strong&gt;MAL&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cultura fanzine, asociativa y underground &amp;rarr; &lt;strong&gt;REGULAR&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Parte de estos objetivos habrían mejorado si hubiese podido disfrutar uno o dos días mas en el salón; no habría sido necesario correr tanto para verlo todo. Mas aforo ayuda en unos de los objetivos, pero desfavorece otros...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CONCLUSIÓN:&lt;/strong&gt; Parece ser que, a pesar de los esfuerzos de &lt;strong&gt;Ficomic&lt;/strong&gt;, siguen sin encontrar la fórmula correcta para mejorar un evento que ya tiene un nivel bastante alto. Confiemos en su excelente trabajo de cara al año que viene.&lt;/p&gt;</summary><category term="salón del manga"></category><category term="evento"></category></entry><entry><title>XXI Salón del manga de Barcelona (II)</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2015/11/xxi-salon-del-manga-de-barcelona-2.html" rel="alternate"></link><published>2015-11-19T22:00:00+01:00</published><updated>2015-11-19T22:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2015-11-19:2015/11/xxi-salon-del-manga-de-barcelona-2.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Voy a relatar las vivencias de este evento como una crónica, para que todo el mundo pueda vivir el momento como si hubiesen estado ahí. Tristemente, solo pude ir el sábado, debido la falta de entradas. Espero que lo disfrutéis tanto como yo. Sin mas preámbulos, vamos con la crónica.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Crónica del sábado (I)&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;10:00&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Acabo de llegar al recinto y veo una cola que da varias vueltas y tiene varios bucles. Parece que voy a tener que esperar un poco... Si tenemos en cuenta lo que tardó la cola en entrar el año pasado, calculo una hora de espera.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;10:30&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Llevo una hora en la cola y creo que hemos avanzado algo mas de la mitad. No desespero, ya que me interesa asistir a la charla titulada &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Heike Monogatari poema épico clásico&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; que da &lt;strong&gt;Francisco Royo&lt;/strong&gt; (de la asociación &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Wa Rei Ryu&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;), que es a las 11:00.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Colas del salón" src="http://www.ichigoichie.ga/images/colas-salon-manga-barcelona-2015.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;11:00&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Sigo en cola y no parece que avancemos. Me pierdo la charla que a la que quería asistir, de la mano de &lt;strong&gt;Francisco Royo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;11:55&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
¡Ya he llegado a la puerta de entrada! En breve voy a pasar el control de acceso.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;12:00&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Nos acaba de comunicar organización que el palacio 2 tiene el aforo completo y no me dejan entrar. Me he pasado por el palacio 1 para coger un &lt;em&gt;daifuku&lt;/em&gt; en la tienda &lt;strong&gt;Daifuku Mochi&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;12:00&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Al no poder entrar en el palacio 2, me he quedado en el escenario de la plaza Univers, en donde están cantando los chicos del &lt;strong&gt;Coro Infantil del Colegio Japonés de Sant Cugat&lt;/strong&gt;. Me encanta la música del estudio &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Ghibli&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;!&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Coro infantil" src="http://www.ichigoichie.ga/images/coro-ghibli-salon-manga-barcelona-2015.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;12:30&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Acabado el concierto, y a falta de poder entrar en el palacio 2, me dirijo al palacio 1, con la intención de comer un poco.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;12:35&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
¡Vaya colas para comer! Me llama mucho la atención el &lt;em&gt;pollo teriyaki pan&lt;/em&gt; y la &lt;em&gt;sopa de miso&lt;/em&gt; que ofrece la cadena &lt;a href="http://www.bouzu.es/"&gt;Bouzu&lt;/a&gt;, así que me pongo a la cola para pagar el la comida.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;13:25&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Tras una hora en la cola, ya he pagado y me paso a la cola para que te sirvan. Deberían plantearse repartir las tiendas y los asistentes entre los palacios, para evitar la masificación a la hora de la comida.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;13:30&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Esta vez han sido rápidos! Ya tengo mi comida. Lo que no puedo entender es como puede ser que una lata de té verde cueste mas que una cerveza de importación...&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Comida" src="http://www.ichigoichie.ga/images/comida-salon-manga-barcelona-2015.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;14:30&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
No estaba nada mal el &lt;em&gt;pollo teriyaki pan&lt;/em&gt;. En cambio la &lt;em&gt;sopa de miso&lt;/em&gt; estaba sosa. Mientras comía me he dedicado a mirar el folleto del salón, y he decidido que me interesa ver dos eventos mas: una proyección de &lt;em&gt;anime&lt;/em&gt; en el palacio 4 llamada &lt;strong&gt;&lt;em&gt;La Isla de Giovanni&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; y el testimonio de una superviviente de &lt;em&gt;Hiroshima&lt;/em&gt;, llamada &lt;strong&gt;Sadae Kasaoka&lt;/strong&gt;. A las 16:00 empieza el concurso del &lt;strong&gt;World Cosplay Summit&lt;/strong&gt; en el escenario. Sin embargo, desde que profesionalizaron el concurso, hay menos asistentes y menos participantes; cada vez me interesa menos ese concurso...&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;14:45&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Tras recoger la entrada para la proyección de &lt;strong&gt;&lt;em&gt;La isla de Giovanni&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, me voy a la zona mas tranquila de todo el salón: la planta superior del palacio 2. No entiendo como pueden tener masificación en el piso de abajo y casi nadie en el de arriba; &lt;strong&gt;Ficomic&lt;/strong&gt; debería plantearse repartir las tiendas entre los distintos palacios, para evitar aglomeraciones (que se producen en ciertos puntos y en ciertas horas).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;15:55&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Tras estar un rato relativamente corto en la cola de sala de proyecciones del palacio 4, entro a la sala a ver la película.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;17:40&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
La película merecía la pena de ver, aunque no voy a hacer ningún &lt;em&gt;spoiler&lt;/em&gt;. Como la charla de &lt;strong&gt;Sadae Kasaoka&lt;/strong&gt; empezaba a las 17:30, me apresuro a volver a la planta superior del palacio 2, en donde la charla está empezada.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary><category term="salón del manga"></category><category term="evento"></category></entry><entry><title>Tu carácter según tu grupo sanguíneo</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2015/11/tu-caracter-segun-tu-grupo-sanguineo.html" rel="alternate"></link><published>2015-11-02T13:00:00+01:00</published><updated>2015-11-02T13:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2015-11-02:2015/11/tu-caracter-segun-tu-grupo-sanguineo.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;¿Cuál es tu grupo sanguíneo?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta es un pregunta que en el ámbito de una entrevista de trabajo nos puede parecer un poco extraña. Sin embargo es una pregunta clave en Japón. Según la cultura popular japonesa, hay rasgos de carácter característicos del grupo sanguíneo al que pertenece cada uno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acuerdo a estas creencias, la gente con un grupo sanguíneo &lt;strong&gt;A&lt;/strong&gt; (un 40%) son perfeccionistas y trabajan bien en equipo, pero sufren de ansiedad. Los &lt;strong&gt;O&lt;/strong&gt; (un 30%) son curiosos y generosos, pero tercos. La gente con grupo  &lt;strong&gt;AB&lt;/strong&gt; (un 20%) son artísticos, pero misteriosos e impredecibles. Finalmente, los &lt;strong&gt;B&lt;/strong&gt; (un 10%) son alegres pero excéntricos, individualistas y egoístas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta creencia lleva incluso a sacar horóscopos basados en la sangre en las revistas y los periódicos; tampoco es infrecuente que se tenga en cuenta en las agencias de citas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El uso de estas creencias fue extendido en otros países. De la misma manera que el &lt;em&gt;Ejército Imperial&lt;/em&gt; formaba los grupos de batalla en 1930, los nazis utilizaron estas teorías para argumentar su superioridad racial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En 1990, Mitsubishi Electronics anunció la creación de un equipo de trabajo compuesto completamente de trabajadores &lt;strong&gt;AB&lt;/strong&gt;, alabando sus "habilidades para hacer planes". De la misma manera, el uso del grupo sanguíneo se utiliza también en la política, como argumento para desacreditar a sus rivales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ser parecidos se considera algo bueno en Japón y el grupo sanguíneo es un elemento de discriminación o prejuicio (llamado &lt;em&gt;bura-hara&lt;/em&gt;). Según algunos informes, esta discriminación se ha manifestado como &lt;em&gt;bullying&lt;/em&gt; en las escuelas, fin de relaciones personales y laborales, afectando a los grupos minoritarios &lt;strong&gt;B&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;AB&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como testimonio ponemos de ejemplo a Masako, una chica donante de sangre en una clínica; está conectada a una máquina para sacar sangre y su tipo de sangre es &lt;strong&gt;AB&lt;/strong&gt;, que representa un 10% de la población. "La gente a veces no me quiere", comenta. "Creen que soy extraña y rara. Muchos me dicen que no entienden lo que pienso".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acuerdo con la &lt;a href="http://www.donarsangre.org/"&gt;Cruz Roja&lt;/a&gt;, la distribución de los grupos sanguíneos en España no es muy diferente...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Distribución de grupos sanguíneos en España" src="http://www.ichigoichie.ga/images/grupos_sanguineos_españa.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acuerdo con estos datos, tenemos menos excéntricos y menos egoístas, pero más curiosos...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Y tú que opinas al respecto?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="sangre"></category><category term="grupo sanguineo"></category><category term="discriminacion"></category></entry><entry><title>XXI Salón del manga de Barcelona (I)</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2015/10/xxi-salon-del-manga-de-barcelona.html" rel="alternate"></link><published>2015-10-28T14:30:00+01:00</published><updated>2015-10-28T14:30:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2015-10-26:2015/10/xxi-salon-del-manga-de-barcelona.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Empieza la XXI edición del salón del manga de Barcelona!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Salón del manga de Barcelona es el evento por excelencia del manga y anime en nuestro país, organizado por &lt;a href="http://ficomic.com/inici.cfm"&gt;Ficomic&lt;/a&gt;. Es un lugar de encuentro entre autores, editoriales, público y todo tipo de aficionados al manga, al anime y la cultura japonesa en general, sean amantes de la gastronomía, del jpop, del cosplay o de los videojuegos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El evento será del jueves 29 de octubre al domingo 1 de noviembre en el recinto de la &lt;em&gt;fira de Barcelona&lt;/em&gt; en Montjuïc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¡Os esperamos a todos!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="XXI Salón del manga de Barcelona" src="http://www.ichigoichie.ga/images/xxi-salon-del-manga-de-barcelona.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(27-10-2015) Actualización&lt;/strong&gt;:&lt;br /&gt;
Se han acabado las entradas para todos los días, así que me quedo sin ir; me pongo a llorar... &lt;em&gt;buah, buah, buaaaaaah&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(28-10-2015) Actualización&lt;/strong&gt;:&lt;br /&gt;
He podido comprar una entrada de reventa para el sábado en &lt;a href="http://es.wallapop.com/"&gt;Wallapop&lt;/a&gt; por 30€. Así que podré ir, aunque sea solamente un día.&lt;/p&gt;</summary><category term="salón del manga"></category><category term="evento"></category></entry><entry><title>Salsa teriyaki casera</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2015/10/salsa-teriyaki-casera.html" rel="alternate"></link><published>2015-10-26T14:00:00+01:00</published><updated>2015-10-26T14:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2015-10-26:2015/10/salsa-teriyaki-casera.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;La salsa &lt;em&gt;teriyaki&lt;/em&gt; es una salsa que se utiliza en la cocina japonesa, que tiene multitud de usos en la cocina diaria y que da nombre a una técnica de cocción, en la que los alimentos son asados (al horno o a la parrilla), pintados en la misma salsa &lt;em&gt;teriyaki&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta salsa se vende hecha en tiendas especializadas en alimentación oriental, y es altamente utilizada también en otros platos. Sin embargo, su realización casera es muy simple y vale la pena tener un bote preparado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La receta en sí es muy simple: se trata de una mezcla de azúcar o miel, &lt;em&gt;sake&lt;/em&gt; o &lt;em&gt;mirin&lt;/em&gt;, salsa de soja y &lt;em&gt;dashi&lt;/em&gt;; se reduce a fuego lento como si de un caramelo se tratara. Se le puede poner otros condimentos, como sésamo, ajo o jengibre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algunos de estos ingredientes son difíciles de encontrar o directamente bastante caros, aunque la cantidad de salsa que se consume en cada comida es poca. En esta versión, voy a substituir los ingredientes por algunos mas simples de la cocina diaria en mi país.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Ingredientes&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1 taza de salsa de soja&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 taza de azúcar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1/2 taza de sake o mirin (en mi caso, vino blanco)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1/2 taza de caldo (por ejemplo, hecho con polvo o pastillas)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Preparación&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Añadimos en un cazo el caldo, el vino, la salsa de soja y el azúcar.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ponemos el cazo en el fuego. La idea es que llegue a ebullición, que permite al alcohol evaporarse. Removed de vez en cuando.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Cuando haya llegado a ebullición, mantener el fuego a un nivel bajo o medio. Se trata de &lt;strong&gt;reducir&lt;/strong&gt; la salsa un poco para que se vuelva un poco viscosa. En mi caso, suelo dejarlo unos 10-15 minutos.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Transcurrido el tiempo de reducción, se apaga el fuego y se deja reposar. En este punto se va a espesar un poco mas.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;A partir de aquí, la salsa está lista y se puede dejar enfriar, para ponerla en un bote. Al contener alta cantidad de azúcar, la salsa se conserva bastante bien.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Salsa teriyaki" src="http://www.ichigoichie.ga/images/salsa_teriyaki.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="salsa"></category><category term="teriyaki"></category></entry><entry><title>El significado de ichi go ichi e</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2015/10/significado-ichi-go-ichi-e.html" rel="alternate"></link><published>2015-10-15T20:00:00+02:00</published><updated>2015-10-15T20:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2015-10-15:2015/10/significado-ichi-go-ichi-e.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ichi go ichi e&lt;/em&gt; es un concepto de la filosofía japonesa, altamente influenciada en la filosofía Zen, y resumida en un ideograma de cuatro &lt;em&gt;kanjis&lt;/em&gt;. Traducido como "una vez, un encuentro", invita a apreciar cada evento o encuentro de la vida por ser único e irrepetible, por insignificante que parezca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Ichi go ichi e" src="http://www.ichigoichie.ga/images/ichi-go-ichi-e.gif" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Añadiendo trasfondo histórico, la frase fue acuñada por un señor feudal (&lt;em&gt;daimyō&lt;/em&gt;) de Hikone y maestro de té llamado Ii Naosuke (1815-1860). Naosuke vivía bajo la constante amenaza de asesinato, y sabía que un día moriría asesinado. Preparaba té cada día, y cada vez decía que el momento era único e irrepetible, y que era la única ocasión que tenía para disfrutar del té que acababa de preparar. Finalmente, 17 &lt;em&gt;rōnin&lt;/em&gt; lo asesinaron a poca distancia de una de las puertas del castillo de Edo, pero nos dejó esta frase como su legado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En las artes marciales se utiliza como recordatorio para todos aquellos que reanudan una técnica una y otra vez cuando se equivocan, y les recuerda que en un enfrentamiento real solo van a tener una oportunidad. Así pues se les invita a continuar con la técnica a pesar del error para evitar que las repeticiones repercutan en la ejecución del final de la técnica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la ceremonia del té, es frecuente que hayan carteles de caligrafía con esta inscripción. Te invitan a apreciar el momento porque, aunque es posible que asistas a otro encuentro de té, nunca será el mismo. La idea es que debes disfrutar del momento y disfrutarlo como si no hubiera otro. En este aspecto es comparable al &lt;em&gt;carpe diem&lt;/em&gt; occidental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para mí el término tiene una aplicación mucho mas mundana: cada encuentro personal está predestinado, y cada una de las personas implicadas en él cambia un poco como resultado, como si de una reacción química se tratara; de la misma manera, cada día, situación y experiencia nos transforman y nos cambian un poco. Desde un punto de vista mas filosófico, apreciar cada momento vivido nos hace disfrutar mas del preciado recurso que suponen nuestras vidas, y nos evita el aburrimiento: siempre hay algo interesante que contemplar.&lt;/p&gt;</summary><category term="ichi go ichi e"></category></entry></feed>