<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Ichi go ichi e - El blog de Aki</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/" rel="alternate"></link><link href="http://www.ichigoichie.ga/feeds/cocina.atom.xml" rel="self"></link><id>http://www.ichigoichie.ga/</id><updated>2016-08-15T10:00:00+02:00</updated><entry><title>Un toque japonés para tus cócteles veraniegos</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/08/un-toque-japones-para-tus-cocteles-veraniegos.html" rel="alternate"></link><published>2016-08-15T10:00:00+02:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-08-15:2016/08/un-toque-japones-para-tus-cocteles-veraniegos.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Se acerca la época de calor por excelencia en España. Con este calor, no es infrecuente que nos apetezca unas bebidas dignas de chiringuito playero. Tras ser inspirado por los vendedores ambulantes de las playas de Barcelona, me decidí a probar yo suerte con los míos propios, que aquí presento.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Hojicha aisu&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se trata de un cóctel bastante simple de preparar. Queda bien en las opciones con y sin alcohol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ello vamos a necesitar:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Hojicha&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Azúcar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hielo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Limón&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Soda o vodka (opcional)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Hojicha aisu" src="http://www.ichigoichie.ga/images/hojicha-aisu.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las instrucciones son bastante simples:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Preparar un té &lt;em&gt;hojicha&lt;/em&gt; bien cargado, y dejar enfriar a temperatura ambiente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Disolver azúcar en agua templada, para hacer un sirope para endulzar. Enfriar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Servir un vaso con hielo picado, sobre el que verteremos el &lt;em&gt;hojicha&lt;/em&gt; y sirope al gusto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Opcionalmente podemos añadir soda (para un toque chispeante) o vodka (el toque alcohólico).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Disfrutar bien frío, decorado con una rodaja de limón.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2&gt;Mojito de sencha&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Otro cóctel clásico, pervertido al estilo japonés. El sencha le da un toque fresco y refrescante, junto con la menta y la lima. Combina con alcohol y sin, al gusto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los ingredientes son también fáciles de encontrar.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Sencha&lt;/em&gt; o similar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lima o limón&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Menta fresca&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Azúcar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Soda, ron o ginebra (opcional)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Sencha mojito" src="http://www.ichigoichie.ga/images/sencha-mojito.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La preparación no difiere mucho de la versión original:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;En un vaso, machacar la lima y la menta.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Añadir azúcar al gusto en el vaso. Tened en cuenta que con el hielo derretido no se va a notar tanto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Añadir hielo picado en el vaso, al gusto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Llenamos lo que queda del vaso con té &lt;em&gt;sencha&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Opcionalmente podemos añadir soda, ron o ginebra para darle los toques chispeantes o alcohólicos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Servir frío y decorado con una rodaja de limón.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2&gt;Sangría de sake&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Con lo mucho que me gusta la sangría, la pregunta no tardó en aparecer. ¿Puedo sustituir la base de vino por otro licor?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La receta usa unos ingredientes orientativos, pero como toda buena sangría, usad lo que os apetezca. Esta receta es alcohólica por definición. Este cóctel es un poco mas caro, ya que el &lt;em&gt;sake&lt;/em&gt; sube el precio considerablemente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vamos a necesitar:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2 partes de &lt;em&gt;sake&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 parte de &lt;em&gt;umeshu&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Frutas varias, por ejemplo manzanas, ciruelas o melocotones.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Soda (opcional)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Sandría de sake" src="http://www.ichigoichie.ga/images/sangria-sake.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para la preparación, cada persona tiene la suya; lo importante es que las frutas maceren bien en el alcohol, durante suficientes horas.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Cortamos la fruta en pedazos o incluso la machacamos un poco.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Opcionalmente podemos añadir azúcar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Añadir el &lt;em&gt;sake&lt;/em&gt; y el &lt;em&gt;umeshu&lt;/em&gt; y dejar macerar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Opcionalmente se puede rebajar el nivel alcohólico (y el precio) con soda.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Servir bien frío acompañado de cubitos de hielo.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;¡Kanpai!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="verano"></category><category term="cócteles"></category><category term="té"></category><category term="mojito"></category><category term="sangría"></category><category term="hojicha"></category><category term="sencha"></category><category term="sake"></category><category term="umeshu"></category></entry><entry><title>Cortando las manzanas en forma de conejo</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/06/cortando-las-manzanas-en-forma-de-conejo.html" rel="alternate"></link><published>2016-06-13T08:00:00+02:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-06-13:2016/06/cortando-las-manzanas-en-forma-de-conejo.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Personalmente me encantan las manzanas, así que al ver lo que hacían en los animes me emocione mucho y me puse a cortarlas de esa forma por gusto. La verdad es que se trata de un postre que queda genial acompañando un &lt;em&gt;bento&lt;/em&gt;. Es este artículo os explico como hacerlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Usagi ringo 1" src="http://www.ichigoichie.ga/images/usagi_ringo_1.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las instrucciones son simples, y solo se necesita un cuchillo, aparte de la manzana, claro. Estos son los pasos:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Partimos la manzana por la mitad, cada mitad por la mitad, y volvemos a hacer mitades. Nos deben quedar ocho gajos de manzana.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quitamos el corazón de la manzana de cada gajo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vamos a marcar un corte en "V" en cada gajo. Debe ser un corte de poca profundidad. Debemos imaginar que esa "V" separa las dos orejas del conejo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quitamos la parte interior de la "V" (que es el cuerpo), y separamos las orejas del cuerpo, sin romperlas y hasta llegar a la parte de la cabeza.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Opcionalmente podemos bañar el conejo en agua salada o con zumo de limón para evitar que se nos vuelva marrón con el tiempo.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;He sacado estas instrucciones de otra página web. Con estas imágenes queda mucho mas claro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Usagi ringo 2" src="http://www.ichigoichie.ga/images/usagi_ringo_2.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Usagi ringo 3" src="http://www.ichigoichie.ga/images/usagi_ringo_3.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si no os queda claro, buscando por internet es fácil encontrar vídeos de como hacerlos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Itadakimasu!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="manzana"></category><category term="conejo"></category><category term="bento"></category></entry><entry><title>Pulpos y cangrejos de salchichas tipo Frankfurt</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/05/pulpos-y-cangrejos-de-salchichas-tipo-frankfurt.html" rel="alternate"></link><published>2016-05-09T08:00:00+02:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-05-09:2016/05/pulpos-y-cangrejos-de-salchichas-tipo-frankfurt.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Estaba yo preparando un &lt;em&gt;bento&lt;/em&gt; para llevarme al trabajo, sin saber muy bien que poner en él. Tras buscar un poco por internet, topé con una receta que ya había preparado antes: los simpáticos &lt;em&gt;salchipulpos&lt;/em&gt; y los cangrejos de Frankfurt. Es una receta muy fácil y vistosa que queda genial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es una receta de una facilidad asombrosa y se puede preparar con unos pocos minutos; es ideal para una comida rápida, cuando la falta de tiempo aprieta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si tenéis niños, les va a encantar; van a quedar sorprendidos y se los van a comer sin protestar. Vale la pena tener esta receta a mano. Para prepararlas, solo es necesario cortar y calentarlas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El primer paso es cortar el Frankfurt en 3 trozos iguales, abriendo el trozo central por la mitad. Las puntas van a ser los pulpos y las piezas centrales van a ser los cangrejos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Preparación del salchipulpo" src="http://www.ichigoichie.ga/images/salchicha-pulpo-receta.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para hacer los pulpos, hay que hacer cortes para marcar las patas, desde la parte central hasta la mitad del trozo, mas o menos. Hay quien hace un patrón de estrella para sacar ocho patas (como en la foto), otros hacen una rejilla de 3x3 para hacer un hueco central y ocho patas; debo confesar que yo he llegado a hacer 4 o 6 patas por vagancia. Opcionalmente se pueden marcar los ojos con un palillo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para hacer los cangrejos, cortamos cada uno de las mitades del trozo central, como se indica en la imagen. Los trozos superior derecho e izquierdo se descartan. Nuevamente, podemos marcar los ojos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La magia aparece cuando se calientan; tanto si se hacen en freidora, en sartén o poniéndolas en agua caliente (no hace falta que hierva), el calor se encarga de que se abran las patas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os adjunto un vídeo rápido en el que se ve el proceso de forma más clara.&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="420" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/zAuWx_bkHss" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Y listo. Ya tenemos nuestro complemento para un &lt;em&gt;bento&lt;/em&gt; en 5 minutos. ¿Os apetecen para cenar?&lt;/p&gt;</summary><category term="bento"></category><category term="salchicha"></category><category term="frankfurt"></category><category term="salchipulpo"></category><category term="pulpo"></category><category term="cangrejo"></category></entry><entry><title>Técnicas culinarias japonesas de corte</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/05/tecnicas-culinarias-japonesas-de-corte.html" rel="alternate"></link><published>2016-05-02T08:00:00+02:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-05-02:2016/05/tecnicas-culinarias-japonesas-de-corte.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Cuando vemos una web de cocina de nuestra gastronomía local, vemos las instrucciones muy fáciles (aunque el resultado es otro tema). Sin embargo, el otro día tropecé con una receta japonesa en la web; me resultó muy difícil, especialmente por las técnicas básicas de corte que utilizaban. Veamos su significado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La verdad es que a todos nos suenan, aunque sea solo de nombre, técnicas como &lt;strong&gt;juliana&lt;/strong&gt; o &lt;strong&gt;brounoise&lt;/strong&gt;. En todo caso, y a malas, nos pueden decir que este último corte consiste en &lt;em&gt;cortar muy pequeñito&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La cosa se complica cuando nos dicen que hay que cortar una verdura en &lt;strong&gt;hasu giri&lt;/strong&gt;; la cara que se nos queda es de foto. De hecho, si queréis sacar a lucir vuestra mala leche, podéis sacar estas palabrejas a la gente que os rodea.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así pues, tanto si queréis evitar la vergüenza, fardar de conocimientos, tocar las narices ajenas, o apuntarnos a un curso de cocina japonesa (de &lt;em&gt;sushi&lt;/em&gt;, por ejemplo), vamos a necesitar vocabulario. Tomad nota de algunos de los mas utilizados:&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Wagiri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Es un corte básico en rodajas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte wagiri" src="http://www.ichigoichie.ga/images/corte_wagiri.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Hangetsu giri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Partimos la pieza longitudinalmente por la mitad y luego laminamos, quedando medias lunas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte hangetsu giri" src="http://www.ichigoichie.ga/images/corte_hangetsu_giri.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Icho giri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cortamos longitudinalmente la pieza y volvemos a cortar perpendicularmente; hacemos rodajas y nos quedan cuartos de luna.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte icho giri" src="http://www.ichigoichie.ga/images/corte_icho_giri.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Hasu giri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se trata de hacer rodajas, pero con un corte en diagonal, de forma que las rodajas parecen elipses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte hasu giri" src="http://www.ichigoichie.ga/images/corte_hasu_giri.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Sasagaki&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se van haciendo esquirlas a la pieza, como si sacáramos punta a un lápiz a base de cortes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte sasagaki" src="http://www.ichigoichie.ga/images/corte_sasagaki.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Koguchi giri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se hacen bastoncitos finos y se cortan en diagonal, quedando pequeños rombos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte koguchi giri" src="http://www.ichigoichie.ga/images/corte_koguchi_giri.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Tanzaku&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se trata de un corte que nos saca láminas rectangulares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte tanzaku" src="http://www.ichigoichie.ga/images/corte_tanzaku.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Sen giri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hacemos láminas rectangulares, y luego las cortamos para que queden palitos finos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte sen giri" src="http://www.ichigoichie.ga/images/corte_sen_giri.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Mijin giri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hacemos un &lt;strong&gt;sen giri&lt;/strong&gt; y luego cortamos en el último eje, para que quede todo picado fino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte mijin giri" src="http://www.ichigoichie.ga/images/corte_mijin_giri.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Ran giri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hacemos cortes irregulares, girando la pieza entre corte y corte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte ran giri" src="http://www.ichigoichie.ga/images/corte_ran_giri.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Kikuka giri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cortamos la pieza en rejilla cuadrada, pero sin llegar a la raíz. Si lo ponemos en agua helada, se abre como una flor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte kikuka giri" src="http://www.ichigoichie.ga/images/corte_kikuka_giri.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Sainome giri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se trata de hacer cubos de 1 cm de lado, mas o menos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte sainome giri" src="http://www.ichigoichie.ga/images/corte_sainome_giri.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Sakura&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hacemos muescas en el lateral y luego laminamos. Cada lámina debe parecer una flor de cerezo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte sakura" src="http://www.ichigoichie.ga/images/corte_sakura.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Y con esto es suficiente para haceros pasar por chefs expertos. ¡A disfrutar!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="técnicas"></category><category term="corte"></category><category term="cuchillo"></category></entry><entry><title>Bento: la comida mas kawaii</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/03/bento-la-comida-mas-kawaii.html" rel="alternate"></link><published>2016-03-21T09:00:00+01:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-03-21:2016/03/bento-la-comida-mas-kawaii.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;El &lt;em&gt;bento&lt;/em&gt; es la comida japonesa para llevar, siendo algo parecido a los tradicionales &lt;em&gt;tuppers&lt;/em&gt; que usamos en España. Preparar &lt;em&gt;bentos&lt;/em&gt; es todo un arte; se presentan pequeñas porciones de distintos alimentos y platos que formarán una comida variada con una presentación y decoración muy cuidadas, siendo visualmente muy atractivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se trata de comidas preparadas que llevan una base de arroz, acompañado por varios acompañamientos pequeños, ya que en la variedad está el gusto. De hecho, suelen decir que para asegurar que hay de todos los grupos alimentarios, el &lt;em&gt;bento&lt;/em&gt; perfecto incluye cinco colores: blanco, negro, rojo, verde y amarillo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Clannad girl obento" src="http://www.ichigoichie.ga/images/clannad-girl-obento.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde el punto de vista nutricional se trata de comidas completas, pensadas para una comida con un consumo calórico normal, oscilando entre 400 y 600 calorías.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De hecho, aunque las proporciones son variables dependiendo del chef, todos tienen unas ideas similares: de cada 6 partes, 3 son de carbohidratos, 2 son de vegetales y 1 es de proteínas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La verdad es que son bastante prácticos; las pequeñas raciones pueden ser directamente sobras de otra comida, e incluso se puede hacer una gran cocinada pensando en racionarlo para futuros &lt;em&gt;bentos&lt;/em&gt;. ¿Cuantas veces habéis pedido comida china y os ha sobrado un poco?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se recomienda tener un almacén de raciones para montar &lt;em&gt;bentos&lt;/em&gt; de ua forma fácil y rápida. Podemos tener alimentos frescos, congelados o enlatados, para montar un &lt;em&gt;bento&lt;/em&gt; en cuestión de segundos:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Raciones de arroz&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vegetales y &lt;em&gt;tempura&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tortillas y huevos duros&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Albóndigas, croquetas y hot dogs&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Raciones de pescado&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Frutas, frutos secos y galletas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Conservas y aceitunas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Salsas varias&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Furikake&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;En fin, la lista es infinita, y no tiene porque ser nada "muy japonés". Basta con montar un &lt;em&gt;bento&lt;/em&gt; como si de un &lt;em&gt;tupper&lt;/em&gt; normal se tratara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os pongo algunas imágenes para que podáis ver lo que se lo curran las mamás japonesas...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Neko obento" src="http://www.ichigoichie.ga/images/neko-obento.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Hello Kitty obento" src="http://www.ichigoichie.ga/images/hello-kitty-obento.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Totoro obento" src="http://www.ichigoichie.ga/images/totoro-obento.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Itadakimasu!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="bento"></category><category term="comida"></category><category term="kawaii"></category></entry><entry><title>Encontrando un cuchillo japonés: amor a primera vista</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/02/encontrando-un-cuchillo-japones-amor-a-primera-vista.html" rel="alternate"></link><published>2016-02-08T08:00:00+01:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-02-08:2016/02/encontrando-un-cuchillo-japones-amor-a-primera-vista.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hace tiempo que estoy interesada en adquirir un buen cuchillo japonés. En verdad nunca di el paso de comprarme uno, pero el otro día tuve un flechazo; paseando por mi ciudad &lt;strong&gt;lo vi&lt;/strong&gt;. Estaba delante de una tienda de cuchillos alemanes, llamada &lt;a href="http://www.zwilling.es/index.php/cuchillos/miyabi.html/"&gt;Zwilling&lt;/a&gt;. Allí me estaba esperando mi futuro cuchillo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según me explicó el chico que allí trabajaba, es una empresa que lleva tiempo haciendo cuchillos, pero con una fuerte asociación con los cuchillos alemanes. Para desligarse un poco de esa fama, crearon una marca orientada al mercado de cuchillos japoneses, llamada &lt;strong&gt;Miyabi&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No se trata de cuchillos &lt;em&gt;estilo japonés&lt;/em&gt;; los cuchillos &lt;strong&gt;Miyabi&lt;/strong&gt; no intentan ser japoneses, sino que, literalmente, lo son. El grupo &lt;strong&gt;Zwilling&lt;/strong&gt; decidió producir sus cuchillos en &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Seki,_Gifu"&gt;Seki&lt;/a&gt;, famoso por su habilidad creando cuchillos y espadas desde el siglo 14, fusionando el conocimiento de sus artesanos con ingeniería alemana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como no podía ser menos, se han basado en unas cualidades altamente apreciadas en la cultura japonesa: pureza, gracia y elegancia; todo esto siguiendo la tradición de las espadas japonesas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a la hoja, se trata de un diseño con un extraordinario afilado, permitiendo un corte preciso, fino y fluido. Los entendidos de la alta cocina japonesa no dejan de sorprenderse con la distribución de su peso y su cómodo mango, que les permite expresar la delicadeza de algunos platos, como por ejemplo, el &lt;em&gt;sashimi&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Cuchillo Miyabi" src="http://www.ichigoichie.ga/images/cuchillo-miyabi.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Tipos de cuchillos japoneses&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Siendo tan disciplinados como son los japoneses, tienen una amplia variedad de hojas para sus cuchillos, y cada una tiene una finalidad concreta. Todos conocemos los &lt;em&gt;Santoku&lt;/em&gt;, pero no son los únicos; aquí una muestra:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Kudamono&lt;/strong&gt;: Cuchillo para vegetales, perfecto para cortar y pelar frutas y verduras. La longitud de la hoja suele rondar los 90 mm.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Shotoh&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Chutoh&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Gyutoh&lt;/strong&gt;: Cuchillos de uso general, de menor a mayor. Se usan para vegetales y los mas grandes para carne. La longitud de la hoja varía desde los 90 mm a los 270 mm.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Deba&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Kodeba&lt;/strong&gt;: Cuchillo ideal para filetear y deshuesar, tanto carne como pescado. La hoja es asimétrica y ronda de los 100 mm a los 170 mm.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Santoku&lt;/strong&gt;: El nombre se traduce literalmente como "tres virtudes", porque corta tanto carne, como pescado o vegetales. Suele tener de 150 mm de hoja a 180 mm. Es el best-seller de los cuchillos japoneses.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Yanagiba&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Sujihiki&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;kiritsuke&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Sakimaru Takobiki&lt;/strong&gt;: Estos cuchillos sirven para filetear diferentes tipos de alimentos. Las hojas son simétricas o asimétricas según el modelo, y suelen ir de 240 mm a 270 mm. Concretamente, el &lt;em&gt;Yanagiba&lt;/em&gt; es conocido como el cuchillo de &lt;em&gt;sashimi&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt; Bread Knife&lt;/strong&gt;: Este es un cuchillo para cortar pan en cortes finos. La hoja suele medir de 230 mm a 240 mm, con la principal característica de tener dientes de sierra.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Personalmente, yo quiero tener un Santoku y un Yanagiba.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="cuchillo"></category><category term="miyabi"></category><category term="santoku"></category><category term="yanagiba"></category></entry><entry><title>Sushi con forma de pescado</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/01/sushi-con-forma-de-pescado.html" rel="alternate"></link><published>2016-01-18T09:00:00+01:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-01-18:2016/01/sushi-con-forma-de-pescado.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Últimamente he estado intentando hacer comida que entre por los ojos a la vez que por la boca; esto me ha llevado a buscar inspiración por internet. Es increíble lo que la gente puede llegar a hacer con un poco de paciencia (o mucha) y un montón de tiempo disponible...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;em&gt;sushi&lt;/em&gt; está delicioso, y las carpas &lt;em&gt;koi&lt;/em&gt; son preciosas, así que ¿por qué no unir ambos en una combinación sorprendente y deliciosa?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La verdad es que comer &lt;em&gt;sushi&lt;/em&gt; con forma de pescado parece una experiencia muy estimulante; lo siguiente va a ser comer hamburguesas con forma de ternera y salchichas con forma de cerdo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No he sido capaz de reproducir algo parecido, pero creo que es interesante para alguien que tenga más habilidad que yo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En fin, os dejo el vídeo, y aunque no lo intentéis, es curioso de ver.&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/QIqMp-erjvg" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;¡Espero que os haya gustado!&lt;/p&gt;</summary><category term="sushi"></category><category term="carpas"></category><category term="koi"></category></entry><entry><title>Perdiendo peso con la dieta de Okinawa</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2015/12/perdiendo-peso-con-la-dieta-de-okinawa.html" rel="alternate"></link><published>2015-12-28T11:00:00+01:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2015-12-28:2015/12/perdiendo-peso-con-la-dieta-de-okinawa.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Últimamente he ganado bastante peso. Puede que sea por las comilonas navideñas o por el estilo de vida poco saludable que llevo. He llegado en ese momento que estoy en la franja del sobrepeso, mas cerca de la obesidad que de la normalidad, así que me he puesto a dieta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No es que me obsesione con mi figura, pero ha llegado la hora de hacer algo al respecto. No soy nada fan de las dietas de adelgazamiento, y realmente no sirven de nada; así que, en vez de una dieta, voy a optar por seguir un &lt;strong&gt;hábito alimenticio&lt;/strong&gt;, que es fácil de mantener con el tiempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uno de los que mas resultado me ha dado sin pasar hambre, ha sido adaptar la sabiduría de los nativos de las islas &lt;em&gt;Ryukyu&lt;/em&gt;, cuya isla mas conocida es &lt;strong&gt;Okinawa&lt;/strong&gt;. Esta filosofía de comida, les garantiza la esperanza de vida mas larga del mundo, y a mi, una forma fácil de perder 10 kilos en 3 meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Tallarines vegetarianos" src="http://www.ichigoichie.ga/images/tallarines-vegetarianos.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se trata de una dieta semi-vegetariana pobre en grasas y con restricción de calorías, sin tener que contarlas, con el objetivo de controlar nuestro peso y nos ayuda a envejecer bien. Se estima que los centenarios de la isla consumen unas 1100 calorías al día, convirtiendo esta dieta en una &lt;strong&gt;hipocalórica&lt;/strong&gt;, aunque no se pasa hambre porque se basa en limitar las calorías por gramo, no la cantidad de comida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para los que no creen en estas dietas, solo cabe indicar que en Okinawa tienen una de las esperanzas de vida mas altas del mundo (86 años para las mujeres y 78 años para los hombres), y la mayor porción de centenarios del mundo. Además, su índice de masa corporal medio es de 20,4.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Clasificación de los alimentos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La dieta de Okinawa clasifica los alimentos en 4 grupos, dependiendo de su &lt;strong&gt;densidad energética&lt;/strong&gt;, es decir, el valor energético de cada gramo. Como en España solemos tener los alimentos etiquetados con sus valores nutricionales por 100 gramos, bastará con dividir las calorías de esos 100 gramos entre 100.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ejemplo&lt;/strong&gt;: El pan blanco suele tener unas 250 calorías por 100 gramos, lo que significan 2,5 calorías por gramos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Dieta de Okinawa" src="http://www.ichigoichie.ga/images/dieta-de-okinawa.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los alimentos se clasifican según esta &lt;strong&gt;densidad energética&lt;/strong&gt;, y esta categoría, a su vez, limita la cantidad que podemos comer de cada cosa.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Peso pluma&lt;/strong&gt;: Alimentos de 0.8 calorías por gramo o menos. Se pueden comer libremente. Suele tratarse de vegetales y cítricos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Peso ligero&lt;/strong&gt;: Alimentos de 0.8 a 1.5 calorías por gramo. Deben comerse con moderación. En este grupo tenemos las frutas, el arroz y el pescado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Peso medio&lt;/strong&gt;: Alimentos de 1.5 a 3 calorías por gramo. Deben comerse supervisando el tamaño de las porciones. Los representantes de esta categoría son las legumbres, cereales y carnes magras.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Peso pesado&lt;/strong&gt;: Alimentos de 3 a 9 calorías por gramo. Sólo deben comerse en muy pequeñas cantidades y de forma ocasional. Un ejemplo en esta categoría serían los frutos secos, carnes rojas, grasas y frituras.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Resumen de la dieta&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Consumir más verduras&lt;/strong&gt;: Suelen comer unas 7 porciones al día, de col, cebolla, calabacines y pimientos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Comer de forma consciente&lt;/strong&gt;: En Okinawa se disfruta de la comida, saboreándola de forma lenta y apreciando todo lo que se come, evitando una ingesta excesiva.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Añadir guarnición a las comidas&lt;/strong&gt;: El atractivo visual es importante y siempre lo ponen. Sin embargo esta guarnición aporta nutrientes y vitaminas, pero apenas aportan calorías.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Control de las porciones&lt;/strong&gt;: Los tamaños de las porciones de alimentos que se sirven en Okinawa son la mitad de lo que se acostumbra en Occidente, lo que evita la obesidad. Usad platos pequeños...&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Evitar la carne&lt;/strong&gt;:. En vez de carne como fuente de proteínas, suelen comer pescado, marisco o tofu. De esta forma, se evitan las grasas saturadas de la carne.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Con esto consiguen comer cantidades de comida sin restricción, con lo que consigues saciedad, pero aportan muy pocas calorías, con lo que no ingieres tanta comida como solemos hacerlo.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;El concepto &lt;em&gt;Hara Hachi Bu&lt;/em&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Hara Hachi Bu&lt;/em&gt; son unas palabras japonesas que sirven para definir el concepto japonés de dejar de comer cuando estemos &lt;strong&gt;saciados&lt;/strong&gt;, y no &lt;strong&gt;llenos&lt;/strong&gt;. La idea es que hay que dejar de comer cuando estemos llenos en un 80%, y no seguir hasta &lt;strong&gt;reventar&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Hara Hachi Bu" src="http://www.ichigoichie.ga/images/hara-hachi-bu.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Está demostrado que nuestra mente tarda unos minutos en enterarse que el organismo está lleno, tiempo que usamos para seguir comiendo sin control.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Eating habits" src="http://www.ichigoichie.ga/images/eating-habits.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podemos experimentar este hecho simplemente parando 5 minutos de descanso cuando creamos que es suficiente, esperando a que el organismo decida si necesita mas comida. En caso que estemos bien, habremos terminado.&lt;/p&gt;</summary><category term="perder peso"></category><category term="dieta de okinawa"></category><category term="okinawa"></category><category term="dieta para adelgazar"></category><category term="dieta hipocalórica"></category><category term="densidad energética"></category><category term="hara hachi bu"></category></entry><entry><title>Salsa teriyaki casera</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2015/10/salsa-teriyaki-casera.html" rel="alternate"></link><published>2015-10-26T14:00:00+01:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2015-10-26:2015/10/salsa-teriyaki-casera.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;La salsa &lt;em&gt;teriyaki&lt;/em&gt; es una salsa que se utiliza en la cocina japonesa, que tiene multitud de usos en la cocina diaria y que da nombre a una técnica de cocción, en la que los alimentos son asados (al horno o a la parrilla), pintados en la misma salsa &lt;em&gt;teriyaki&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta salsa se vende hecha en tiendas especializadas en alimentación oriental, y es altamente utilizada también en otros platos. Sin embargo, su realización casera es muy simple y vale la pena tener un bote preparado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La receta en sí es muy simple: se trata de una mezcla de azúcar o miel, &lt;em&gt;sake&lt;/em&gt; o &lt;em&gt;mirin&lt;/em&gt;, salsa de soja y &lt;em&gt;dashi&lt;/em&gt;; se reduce a fuego lento como si de un caramelo se tratara. Se le puede poner otros condimentos, como sésamo, ajo o jengibre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algunos de estos ingredientes son difíciles de encontrar o directamente bastante caros, aunque la cantidad de salsa que se consume en cada comida es poca. En esta versión, voy a substituir los ingredientes por algunos mas simples de la cocina diaria en mi país.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Ingredientes&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1 taza de salsa de soja&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 taza de azúcar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1/2 taza de sake o mirin (en mi caso, vino blanco)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1/2 taza de caldo (por ejemplo, hecho con polvo o pastillas)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Preparación&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Añadimos en un cazo el caldo, el vino, la salsa de soja y el azúcar.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ponemos el cazo en el fuego. La idea es que llegue a ebullición, que permite al alcohol evaporarse. Removed de vez en cuando.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Cuando haya llegado a ebullición, mantener el fuego a un nivel bajo o medio. Se trata de &lt;strong&gt;reducir&lt;/strong&gt; la salsa un poco para que se vuelva un poco viscosa. En mi caso, suelo dejarlo unos 10-15 minutos.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Transcurrido el tiempo de reducción, se apaga el fuego y se deja reposar. En este punto se va a espesar un poco mas.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;A partir de aquí, la salsa está lista y se puede dejar enfriar, para ponerla en un bote. Al contener alta cantidad de azúcar, la salsa se conserva bastante bien.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Salsa teriyaki" src="http://www.ichigoichie.ga/images/salsa_teriyaki.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="salsa"></category><category term="teriyaki"></category></entry></feed>