<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Ichi go ichi e</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/" rel="alternate"></link><link href="http://www.ichigoichie.ga/feeds/cocina.atom.xml" rel="self"></link><id>http://www.ichigoichie.ga/</id><updated>2015-10-26T14:00:00+01:00</updated><entry><title>Salsa teriyaki casera</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2015/10/salsa-teriyaki-casera.html" rel="alternate"></link><updated>2015-10-26T14:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2015-10-26:2015/10/salsa-teriyaki-casera.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;La salsa &lt;em&gt;teriyaki&lt;/em&gt; es una salsa que se utiliza en la cocina japonesa, que tiene multitud de usos en la cocina diaria y que da nombre a una técnica de cocción, en la que los alimentos son asados (al horno o a la parrilla), pintados en la misma salsa &lt;em&gt;teriyaki&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta salsa se vende hecha en tiendas especializadas en alimentación oriental, y es altamente utilizada también en otros platos. Sin embargo, su realización casera es muy simple y vale la pena tener un bote preparado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La receta en sí es muy simple: se trata de una mezcla de azúcar o miel, &lt;em&gt;sake&lt;/em&gt; o &lt;em&gt;mirin&lt;/em&gt;, salsa de soja y &lt;em&gt;dashi&lt;/em&gt;; se reduce a fuego lento como si de un caramelo se tratara. Se le puede poner otros condimentos, como sésamo, ajo o jengibre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algunos de estos ingredientes son difíciles de encontrar o directamente bastante caros, aunque la cantidad de salsa que se consume en cada comida es poca. En esta versión, voy a substituir los ingredientes por algunos mas simples de la cocina diaria en mi país.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Ingredientes&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1 taza de salsa de soja&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 taza de azúcar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1/2 taza de sake o mirin (en mi caso, vino blanco)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1/2 taza de caldo (por ejemplo, hecho con polvo o pastillas)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Preparación&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Añadimos en un cazo el caldo, el vino, la salsa de soja y el azúcar.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ponemos el cazo en el fuego. La idea es que llegue a ebullición, que permite al alcohol evaporarse. Removed de vez en cuando.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Cuando haya llegado a ebullición, mantener el fuego a un nivel bajo o medio. Se trata de &lt;strong&gt;reducir&lt;/strong&gt; la salsa un poco para que se vuelva un poco viscosa. En mi caso, suelo dejarlo unos 10-15 minutos.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Transcurrido el tiempo de reducción, se apaga el fuego y se deja reposar. En este punto se va a espesar un poco mas.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;A partir de aquí, la salsa está lista y se puede dejar enfriar, para ponerla en un bote. Al contener alta cantidad de azúcar, la salsa se conserva bastante bien.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Salsa teriyaki" src="http://www.ichigoichie.ga/images/salsa_teriyaki.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="salsa"></category><category term="teriyaki"></category></entry></feed>