<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Ichi go ichi e - El blog de Aki</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/" rel="alternate"></link><link href="http://www.ichigoichie.ga/feeds/cocina.atom.xml" rel="self"></link><id>http://www.ichigoichie.ga/</id><updated>2017-02-20T10:00:00+01:00</updated><entry><title>La Santísima Trinidad del sabor japonés: salsa de soja, dashi y mirin</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2017/02/la-santisima-trinidad-del-sabor-japones-salsa-de-soja-dashi-y-mirin.html" rel="alternate"></link><published>2017-02-20T10:00:00+01:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2017-02-20:2017/02/la-santisima-trinidad-del-sabor-japones-salsa-de-soja-dashi-y-mirin.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Todas las gastronomías mundiales incluyen algunos ingredientes esenciales que componen una piedra angular de los sabores característicos y representativos de su gastronomía. En el caso de Japón, estos ingredientes son la salsa de soja, el &lt;em&gt;dashi&lt;/em&gt; y el &lt;em&gt;mirin&lt;/em&gt;. A partir de ellos se puede cocinar casi cualquier plato japonés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da igual si se pretende cocinar pollo &lt;em&gt;teriyaki&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;ramen&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;udon&lt;/em&gt; o incluso una tortilla; aprender a utilizar estos 3 ingredientes es el primer paso para crear deliciosa comida japonesa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Trinidad de ingredientes" src="http://www.ichigoichie.ga/images/trinidad_ingredientes.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Los ingredientes básicos&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Salsa de soja&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La salsa de soja es un condimento japonés fantástico que se hace a partir de habas de soja fermentada, trigo y alcohol. Se ha convertido en la salsa básica para toda la cocina japonesa debido a su rico sabor, llamado &lt;em&gt;umami&lt;/em&gt;. Por supuesto, se puede utilizar para mojar tu &lt;em&gt;sushi&lt;/em&gt; en él, pero la salsa de soja es realmente interesante cuando se utiliza en la cocina para sacar los sabores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta salsa tiene un sabor salado por su alto contenido en sodio, y debe tenerse cuidado porque puede arruinar un plato que ya sea salado de por sí; es muy conveniente como sustituto de la sal común.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otros usos interesantes es como aderezo, para marinar carne o pescado, para darles algo más de sabor, y como aliño para nuestras ensaladas, a falta de otra salsa como la salsa &lt;em&gt;ponzu&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Dashi&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;El &lt;em&gt;dashi&lt;/em&gt; es un caldo japonés que se hace hirviendo &lt;em&gt;kombu&lt;/em&gt; y copos de bonito seco llamados &lt;em&gt;katsuobushi&lt;/em&gt;. Esta infusión extrae el sabor &lt;em&gt;umami&lt;/em&gt; de los ingredientes en el caldo. Este caldo se utiliza como base de sopa de fideos, sopas de &lt;em&gt;miso&lt;/em&gt; y es un sabor clásico para una gran variedad de platos japoneses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Realmente este caldo &lt;em&gt;dashi&lt;/em&gt; se puede hacer con otros ingredientes (por ejemplo, de pescado), y hay muchas recetas por la red; no es difícil hacerlos en casa. Para los que somos un poco más perezosos, se venden sobres de &lt;em&gt;dashi&lt;/em&gt; en polvo, listos para disolver en agua para nuestra comodidad.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Mirin&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;el &lt;em&gt;mirin&lt;/em&gt; es un &lt;em&gt;sake&lt;/em&gt; dulce que se utiliza para cocinar. A diferencia del &lt;em&gt;sake&lt;/em&gt; normal para beber, el &lt;em&gt;mirin&lt;/em&gt; contiene entre un 40% y un 50% de azúcar, y un menor porcentaje de alcohol (cerca del 14%). El &lt;em&gt;mirin&lt;/em&gt; se utiliza para dar un sabor ligeramente dulce que es común en algunos alimentos japoneses, y también sirve para maquillar los olores de platos particularmente fuertes, como por ejemplo, el pescado.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;¿Cómo mezclarlos juntos?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En la gastronomía japonesa se recomienda mezclar estos tres ingredientes en una proporción correcta para obtener el mejor sabor. Concretamente, esta proporción es de 8:1:1, con 8 partes de &lt;em&gt;dashi&lt;/em&gt; por cada una de &lt;em&gt;soja&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;mirin&lt;/em&gt;. Esto le da un equilibrio perfecto entre sabores dulces, salados y &lt;em&gt;umami&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Sustitución de algunos ingredientes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Es fácil encontrar estos elementos en una gran ciudad, pero no en otras partes. Aún así, muchas veces no es posible o conveniente ir a la tienda especializada más cercana; sin embargo eso no es motivo de que no podamos seguir cocinando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los japoneses se horrorizarían con la facilidad que tenemos en nuestro país para romper las reglas. Sin embargo, esa flexibilidad juega a nuestro favor, en circunstancias que de otro modo nos serían adversas. La cocina es una de estas situaciones; no importa si no tienes los ingredientes, o prefieres usar otros mas económicos para la práctica, o simplemente quieres limitar la selección de productos que tienes que ir reponiendo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así pues, os muestro algunas de las sustituciones que suelo hacer en mi cocina:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Salsa de soja&lt;/strong&gt;: Insustituible; de esto no falta en mi cocina.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dashi&lt;/strong&gt;: Aunque el sabor no es el mismo, es fácil cambiarlo por caldos de otros sabores caseros, preparados o incluso en pastilla. En los casos más críticos he llegado a usar directamente agua, confiando en que la salsa de soja nos diera su sabor.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mirin&lt;/strong&gt;: Hay muchos vinos dulces y baratos como sustitutos. Desde vermú hasta un vino blanco barato con azúcar añadido. Sed creativos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;¿Qué platos puedo hacer con esto?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hay un número fantástico de tradicionales y deliciosas recetas japonesas que se pueden hacer con esta combinación base de aromas japoneses. Hay millones de artículos en la red con recetas clásicas y modernas, incluyendo este mismo sitio; no vamos a poner ninguna en este artículo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por mencionar algunos de los platos que se pueden hacer, os pongo una lista altamente incompleta:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Pinchos de pollo &lt;em&gt;yakitori&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sopa de fideos &lt;em&gt;soba&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Oyakodon&lt;/em&gt; de pollo y huevo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Guisado de carne y patatas, &lt;em&gt;nikujaga&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Olla caliente japonesa &lt;em&gt;oden&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary><category term="salsa de soja"></category><category term="dashi"></category><category term="mirin"></category></entry><entry><title>Sunomono, la ensalada japonesa de pepino</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2017/01/sunomono-la-ensalada-japonesa-de-pepino.html" rel="alternate"></link><published>2017-01-30T10:00:00+01:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2017-01-30:2017/01/sunomono-la-ensalada-japonesa-de-pepino.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Es bien conocido lo muy saludable que resulta la comida japonesa. Gran parte de ese factor saludable se lo deben a un consumo elevado de verduras, reduciendo proteínas y grasas. Sin embargo, las verduras a veces nos pueden parecer sosas, y a falta de cocinarlas, suelen aliñarlas con diversas salsas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este caso, la verdura que vamos a hacer es el pepino, pero el título indica erróneamente que la ensalada es de pepino; &lt;em&gt;sunomono&lt;/em&gt; significa "algo en vinagre". Así pues, sed creativos y hacedlo con las verduras que prefiráis, o simplemente las que tengáis a mano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Sunomono" src="http://www.ichigoichie.ga/images/sunomono.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Ingredientes (para 2 personas)&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2 pepinos medianos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1/4 de taza de vinagre de arroz&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 cucharada pequeña de azúcar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1/4 de cucharada pequeña de sal&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Semillas de sésamo para decorar (opcional)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Preparación&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Laminamos el pepino en rodajas muy finas, sea con un cuchillo o con una mandolina.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ponemos la sal, mezclando bien con las rodajas de pepino y lo dejamos reposar media hora. Luego escurrimos para eliminar el agua que se ha soltado por el contacto con la sal.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mezclamos en otro recipiente el vinagre de arroz y el azúcar, removiendo hasta que se disuelva el azúcar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Añadimos la mezcla de vinagre de arroz y azúcar a las rodajas de pepino y lo dejamos reposar en la nevera otra media hora. Es importante taparlo bien, para que no nos coja los sabores de los otros alimentos de la nevera.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Servimos en un bol y, opcionalmente, lo decoramos con las semillas de sésamo.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Este plato es ideal como complemento para otros platos, o si estáis en plan japonés total, queda magníficamente junto con un bol de arroz, uno de sopa de &lt;em&gt;miso&lt;/em&gt; y, tal vez, uno con carne u otras verduras, siguiendo la &lt;a href="http://www.ichigoichie.ga/2017/01/introduccion-a-la-gastronomia-japonesa.html"&gt;comida tradicional japonesa&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</summary><category term="encurtidos"></category><category term="sunomono"></category><category term="pepino"></category></entry><entry><title>Introducción a la gastronomía japonesa</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2017/01/introduccion-a-la-gastronomia-japonesa.html" rel="alternate"></link><published>2017-01-16T10:00:00+01:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2017-01-16:2017/01/introduccion-a-la-gastronomia-japonesa.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;La gastronomía japonesa posee un largo pasado culinario y que se ha desarrollado en una gastronomía sofisticada, refinada y especializada para cada estación del año. Una comida se compone de alimentos básicos (&lt;em&gt;shushoku&lt;/em&gt;) acompañados de platos principales (&lt;em&gt;okazu&lt;/em&gt;) que tienen la función de aportar sabor y color a la comida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Ejemplo de comida japonesa" src="http://www.ichigoichie.ga/images/ejemplo_comida_japonesa.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los alimentos básicos (&lt;em&gt;shushoku&lt;/em&gt;) son alimentos ricos en hidratos de carbonos, que cultivan de forma regular en el archipiélago japonés: arroz, trigo, avena, judías y mijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta base de hidratos de carbono es complementada con platos (&lt;em&gt;okazu&lt;/em&gt;), con la función de añadir sabor y color a los alimentos básicos, que de otra forma, serían aburridos y monótonos, por no decir insuficientes desde el punto de vista nutricional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los postres tradicionales se llaman &lt;em&gt;wagashi&lt;/em&gt; y podemos citar algunos, como por ejemplo el &lt;em&gt;anmitsu&lt;/em&gt; o el &lt;em&gt;kakigori&lt;/em&gt; (helado de hielo picado con sirope).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a las bebidas, suelen ser bebidas no alcohólicas (como agua o té) y alcohólicas (&lt;em&gt;sake&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;shochu&lt;/em&gt; o &lt;em&gt;umeshu&lt;/em&gt;). No suelen ser frecuentes los refrescos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una comida japonesa estándar siempre consiste en un &lt;em&gt;shushoku&lt;/em&gt; (normalmente arroz &lt;em&gt;gohan&lt;/em&gt;), acompañado de encurtidos &lt;em&gt;tsukemono&lt;/em&gt;, una sopa y una variedad de platos &lt;em&gt;okazu&lt;/em&gt;, que añaden las verduras y las carnes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Esquema de una comida japonesa" src="http://www.ichigoichie.ga/images/esquema_comida_japonesa.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De hecho, los japoneses dan nombre a sus comidas según la cantidad de &lt;em&gt;okazu&lt;/em&gt; de los que se componen. De esta forma, se acuñan dos términos relacionados que son el &lt;em&gt;ichijuu-issai&lt;/em&gt; (una sopa, una plato) y el &lt;em&gt;ichijuu-sansai&lt;/em&gt; (una sopa, tres platos); tened en  cuenta que la ración de &lt;em&gt;shushoku&lt;/em&gt; (por ejemplo, arroz), se da por sobreentendida.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Tipos de shushoku&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Uno de los &lt;em&gt;shushoku&lt;/em&gt; mas usados es el arroz japonés (&lt;em&gt;gohan&lt;/em&gt;), aunque no es el único. Otros alimentos básicos habituales son el &lt;em&gt;congee&lt;/em&gt; (gachas de arroz), el &lt;em&gt;donburi&lt;/em&gt; (arroz con carne o vegetales en el mismo bol) y el &lt;em&gt;sushi&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otros alimentos principales son los fideos japoneses, como el &lt;em&gt;ramen&lt;/em&gt;, el &lt;em&gt;udon&lt;/em&gt; y los fideos &lt;em&gt;soba&lt;/em&gt;. Finalmente podemos listar el pan japonés, normalmente de &lt;em&gt;curry&lt;/em&gt; o de &lt;em&gt;anpan&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Tipos de okazu&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Tipos de okazu" src="http://www.ichigoichie.ga/images/tipos_de_okazu.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cualquier acompañamiento que se os ocurra va en esta categoría. Por mencionar los mas conocidos:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Agemono&lt;/strong&gt;: son los alimentos fritos, como por ejemplo las &lt;em&gt;korokke&lt;/em&gt;, el &lt;em&gt;tempura&lt;/em&gt; y el &lt;em&gt;tonkatsu&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Yakimono&lt;/strong&gt;: alimentos hechos a la parrilla, como por ejemplo el &lt;em&gt;okonomiyaki&lt;/em&gt;, el &lt;em&gt;teriyaki&lt;/em&gt;, el &lt;em&gt;takoyaki&lt;/em&gt; o el &lt;em&gt;yakitori&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Nabemono&lt;/strong&gt;: alimentos hechos al vapor, como por ejemplo el &lt;em&gt;sukiyaki&lt;/em&gt; o el &lt;em&gt;oden&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Nimono&lt;/strong&gt;: alimentos estofados, como por ejemplo el &lt;em&gt;soki&lt;/em&gt; o la &lt;em&gt;nikujaga&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Itamemono&lt;/strong&gt;: alimentos revueltos, como por ejemplo el &lt;em&gt;champuru&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;El &lt;em&gt;sashimi&lt;/em&gt; también se considera un &lt;em&gt;okazu&lt;/em&gt;, al igual que las sopas, los &lt;em&gt;tsukemono&lt;/em&gt;, las huevas de salmón (&lt;em&gt;ikura&lt;/em&gt;), el &lt;em&gt;natto&lt;/em&gt; (soja fermentada) y las comidas regionales.&lt;/p&gt;</summary><category term="introducción"></category><category term="gastronomía"></category><category term="shushoku"></category><category term="okazu"></category><category term="ichijuu-issai"></category><category term="ichijuu-sansai"></category></entry><entry><title>Los tsukemono, también conocidos como encurtidos japoneses</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/12/los-tsukemono-tambien-conocidos-como-encurtidos-japoneses.html" rel="alternate"></link><published>2016-12-26T08:00:00+01:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-12-26:2016/12/los-tsukemono-tambien-conocidos-como-encurtidos-japoneses.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Los mencionados &lt;em&gt;tsukemono&lt;/em&gt; o encurtidos japoneses, son una parte importantísima de la dieta japonesa, son servidos prácticamente en cada menú tradicional, acompañando al arroz y a la sopa de miso. son valorados por su sabor único y comúnmente utilizados como guarnición, condimento, digestivo o para limpiar y refrescar el paladar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El origen del &lt;em&gt;tsukemono&lt;/em&gt; se remonta muy atrás en la historia de Japón, antes de que existiese la refrigeración, encurtir era la única manera de preservar los alimentos, como resultado se desarrollaron muchos y diferentes tipos de preparación. Los diferentes métodos para preparar &lt;em&gt;tsukemono&lt;/em&gt; varían desde una simple salmuera o envinagrado a procesos mas complejos que incluyen la fermentación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los ingredientes mas utilizados para elaborar &lt;em&gt;tsukemono&lt;/em&gt; van desde las verduras como el &lt;em&gt;daikon&lt;/em&gt;, pepino, col, zanahoria, berenjena, jengibre, hasta frutas como las ciruelas japonesas encurtidas llamadas &lt;em&gt;umeboshi&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Variedades de tsukemono" src="http://www.ichigoichie.ga/images/variedades_de_tsukemono.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los métodos de elaboración mas populares son los siguientes:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SHIOZUKE&lt;/strong&gt; (encurtidos en salmuera): Son lo mas simples y comunes, el más básico consiste simplemente en un poco de sal y verduras en rodajas, el resultado son unas verduras en salmuera con una textura crujiente y un sabor suave. Los encurtidos fuertemente salados por el contrario se utilizan para preparar sabores mas fuertes y complejos, como por ejemplo los &lt;em&gt;umeboshi&lt;/em&gt;, ciruelas japonesas encurtidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentro de los &lt;em&gt;shiozuke&lt;/em&gt; estos son algunos de los encurtidos mas comunes:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Hakusai no sokusekizuke&lt;/strong&gt;: es un rápido y sencillo encurtido en salmuera, hecho con col ligeramente salada que suele mezclarse con zanahorias, pepino, ralladuras de &lt;em&gt;yuzu&lt;/em&gt; (cítrico japonés), &lt;em&gt;konbu&lt;/em&gt; y especias japonesas. Es uno de los encurtidos mas comunes que se encuentran en Japón.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Kyuri asazuke&lt;/strong&gt;: este encurtido es muy sencillo, esta hecho de pepinos marinados en salmuera de sal, que ha veces se condimenta con &lt;em&gt;konbu&lt;/em&gt;, especias o vinagre.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Nozawana&lt;/strong&gt;: La &lt;em&gt;nozawana&lt;/em&gt; es una especie de hoja de nabo que se seca y se introduce en una salmuera con pimienta &lt;em&gt;toragashi&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;wasabi&lt;/em&gt;. Las hojas son ligeramente crujientes y picantes y los tallos se sirven cortados en trozos pequeños o picados.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Umeboshi&lt;/strong&gt;:  Las &lt;em&gt;umeboshi&lt;/em&gt; son ciruelas japonesas que previamente has sido secadas y posteriormente saladas. Tienen una apariencia rojiza y arrugada y son muy saladas. Su sabor es intenso y muy especial, con toques dulces, son muy digestivas y se utilizan en los &lt;em&gt;onigiri&lt;/em&gt; o acompañando platos, también en los &lt;em&gt;bento&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;KASUZUKE&lt;/strong&gt; (salvado de arroz): Es el mas común de los encurtidos caseros fermentados en una mezcla de salvado de arroz tostado (la piel exterior dura del arroz se elimina cuando se pule el grano de arroz), sal, &lt;em&gt;konbu&lt;/em&gt; y otros ingredientes. Todas las verduras se entierran en el puré y se dejan fermentar durante días o meses, el resultado, verduras crujientes, saladas y ácidas que se enjuagan y limpian para ser servidas en rodajas. Son ricas en &lt;em&gt;lactobacilos&lt;/em&gt; y ayudan a la digestión.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Takuan&lt;/strong&gt;: el &lt;em&gt;takuan&lt;/em&gt; se elabora con &lt;em&gt;daikon&lt;/em&gt;, un rábano japonés. Estos se secan al sol y posteriormente son encurtidos en una mezcla de sal, salvado de arroz y azúcar, el resultado es dulce y crujiente y su color se torna amarillo intenso. Se sirve junto con el arroz y otros platos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;KASUZUKE&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;sake&lt;/em&gt;): Son encurtidos conservados en una mezcla que incluye el poso que se origina en los barriles de &lt;em&gt;sake&lt;/em&gt; (la levadura que queda después de filtrar el &lt;em&gt;sake&lt;/em&gt;), sal, &lt;em&gt;mirin&lt;/em&gt; y azúcar. Se pueden encurtir durante meses o varios años, los encurtidos resultantes pueden tener un ligero sabor alcohólico con sabores que varían del dulce suave al picante fuerte, dependiendo del tiempo de curación.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Narazuke&lt;/strong&gt;: estos encurtidos son originarios de la región de &lt;em&gt;Nara&lt;/em&gt; de la que recibe su nombre. Las verduras, habitualmente el &lt;em&gt;daikon&lt;/em&gt;, el pepino o el &lt;em&gt;uri&lt;/em&gt; se sumergen en los posos del &lt;em&gt;sake&lt;/em&gt;, en un proceso en el que pueden curar por años. como resultado los encurtidos tiene un sabor fuerte, picante y alcohólico.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SHOYUZUKE&lt;/strong&gt; (soja): Son encurtidos preservados en una mezcla a base de salsa de soja, este método produce un gran rango de encurtidos con sabores que varían de las verduras claras y crujientes a las marrón oscuro y saladas o un poco dulce como las &lt;em&gt;fukunjinzuke&lt;/em&gt;. El &lt;em&gt;shoyuzuke&lt;/em&gt; es un método de conservación diferente al &lt;em&gt;tsukudani&lt;/em&gt;, en el que los ingredientes se conservan cocinándolos en salsa de soja y &lt;em&gt;mirin&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Matsumaezuke&lt;/strong&gt;: esta es una interesante combinación de calamar, &lt;em&gt;konbu&lt;/em&gt;, huevas de arenque y zanahorias sazonadas con &lt;em&gt;sake&lt;/em&gt;, salsa de soja y &lt;em&gt;mirin&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Fukunjinzuke&lt;/strong&gt;: es una mezcla de rábano japonés, raíz de loto, pepino y berenjena que se conservan en una salsa dulce de soja y &lt;em&gt;mirin&lt;/em&gt;. Se suele servir como guarnición del &lt;em&gt;karee raisu&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SUZUKE&lt;/strong&gt; (vinagre): Los encurtidos en vinagre se conocen como &lt;em&gt;suzuke&lt;/em&gt;, el vinagre de arroz es comúnmente usado como agente conservante y presta una textura crujiente y un sabor dulce amargo a las salmueras resultantes. Sin embargo, el vinagre de arroz tiene una acidez baja lo que significa que no se mantendrán por mucho tiempo sin refrigeración.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Beni shoga&lt;/strong&gt;: jengibre en juliana conservado en vinagre de ciruela, es un subproducto de la elaboración de las &lt;em&gt;umeboshi&lt;/em&gt;. Este encurtido rojo brillante sirve como guarnición de platos como los &lt;em&gt;yakisoba&lt;/em&gt;, el &lt;em&gt;gyudon&lt;/em&gt; o los &lt;em&gt;takoyaki&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Gari&lt;/strong&gt;: Todo el mundo conoce o a probado alguna vez este encurtido ya que es el jengibre en vinagre que se sirve con el &lt;em&gt;sushi&lt;/em&gt; y que se utiliza para refrescar el paladar entre sabores.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Shibazuke&lt;/strong&gt;: se elabora con pepino, berenjena, hojas de &lt;em&gt;shiso&lt;/em&gt;, jengibre y &lt;em&gt;myoga&lt;/em&gt; encurtidos en vinagre de ciruela. son salados y ligeramente ácidos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Rakkyo&lt;/strong&gt;: son cebolletas en vinagre dulces que se sirven junto al &lt;em&gt;curry&lt;/em&gt; japonés. Ayuda a aumentar los sabores picantes y salados del &lt;em&gt;curry&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Senmaizuke&lt;/strong&gt;: esta hecha con rodajas finas de rábano en vinagre dulce condimentadas con con pimienta &lt;em&gt;toragashi&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;konbu&lt;/em&gt;. Es agridulce y picante.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MISOZUKE&lt;/strong&gt; (miso): Estos encurtidos se elaboran cubriendo las verduras en pasta de miso. Tienden a ser crujientes y saladas como el miso. En las &lt;em&gt;misozuke&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;nukazuke&lt;/em&gt; se utilizan verduras similares como el pepino, la berenjena y las zanahorias, es difícil distinguir entre estos dos tipos de encurtidos con solo mirarlos.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Nukazuke&lt;/strong&gt;: consiste en &lt;em&gt;daikon&lt;/em&gt;, nabo, berenjena, zanahoria y pepino. Se sirven en varios menús como el &lt;em&gt;ryori kaiseki&lt;/em&gt; o el &lt;em&gt;teishoku&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Saikyozuke&lt;/strong&gt;: son rodajas de pescado, normalmente blanco que se ha conservado marinado en miso.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary><category term="tsukemono"></category><category term="encurtidos"></category></entry><entry><title>Auténticos bentos en París</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/11/autenticos-bentos-en-paris.html" rel="alternate"></link><published>2016-11-21T08:00:00+01:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-11-21:2016/11/autenticos-bentos-en-paris.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Esta semana me he tenido que ir a París por trabajo y me enfrenté al mismo dilema de siempre: tuve que encontrar un sitio decente y a un precio razonable para comer. Encontré un sitio magnífico que me ha parecido digno de mención, en la &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/La_D%C3%A9fense"&gt;La Défense&lt;/a&gt;, donde estaba trabajando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Ingredientes bento" src="http://www.ichigoichie.ga/images/mabento_1.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se trata de un sitio llamado &lt;a href="http://www.mabento.fr/"&gt;MaBento&lt;/a&gt;, en donde se puede comer un variado conjunto de cajas de comida de estilo japonés, los conocidos &lt;em&gt;bento&lt;/em&gt;. La mejor forma que tengo para definirlo es como... una experiencia única.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;MaBento&lt;/em&gt; es un establecimiento completamente dedicado a &lt;em&gt;bento&lt;/em&gt;. Hace su presencia en el emblemático distrito financiero de París conocido como &lt;em&gt;La Défense&lt;/em&gt;, y sus restaurantes ofrecen ocho variedades de deliciosos &lt;em&gt;bentos&lt;/em&gt;. Disponen de otro local cerca de los campos elíseos, que seguramente os va a quedar mas cerca si vais a París con intenciones turísticas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La comida es deliciosa, el servicio era muy adecuado, a pesar de que no sé hablar francés; la comida estaba disponible para mí en menos de 2 minutos, ya que los montan al momento a partir de un &lt;em&gt;stock&lt;/em&gt; preparado de ingredientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Bento recién hecho" src="http://www.ichigoichie.ga/images/mabento_2.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto si que se puede llamar comida rápida... Me vino muy bien debido al atareado ritmo de día que tuve; era mediodía y en 10 minutos lo había devorado y estaba en la siguiente reunión, aunque eso no significa que no pudiera degustarlo adecuadamente. Solo voy a decir que por la noche volví al establecimiento a por más, que fue el de salmón.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Bento de salmón" src="http://www.ichigoichie.ga/images/mabento_3.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Si pasáis por París, es una parada obligatoria&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="bento"></category><category term="París"></category><category term="MaBento"></category><category term="comida"></category><category term="comida rápida"></category></entry><entry><title>Preparando bolas de arroz</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/11/preparando-bolas-de-arroz.html" rel="alternate"></link><published>2016-11-14T08:00:00+01:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-11-14:2016/11/preparando-bolas-de-arroz.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Los &lt;em&gt;onigiri&lt;/em&gt; son bolas de arroz, de uso común en la gastronomía japonesa. Son extremadamente baratos, saludables y cómodos de transportar, lo que los hace ideales para comidas al aire libre. Su éxito está consiguiendo que las gastronomías de todo el mundo las adopten y las adapten a sus gustos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Onigiris" src="http://www.ichigoichie.ga/images/onigiri_1.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se forman a base de arroz con forma redondeada, triangular, cilíndrica o de cualquier forma. A veces va envuelta en alga &lt;em&gt;nori&lt;/em&gt; y, tradicionalmente, llevan un relleno, de entre una amplia variedad de sabores. No es infrecuente ver versiones salteadas a la parrilla, o aderezadas con soja y &lt;em&gt;furikake&lt;/em&gt;. Además, y a diferencia del &lt;em&gt;sushi&lt;/em&gt;, no llevan vinagre de arroz; lo que hace que sean apetecibles a todos los gustos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se dice que su origen se remonta al siglo 17, siendo consumido por los &lt;em&gt;samurai&lt;/em&gt;, que llevaban bolas de arroz en una envoltura de bambú; se trataba de una comida rápida en tiempos de guerra. Sin embargo, podemos encontrar referencias escritas en el período &lt;em&gt;Nara&lt;/em&gt; (años 710-794).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoy en día se pueden encontrar en cualquier tienda o &lt;em&gt;combini&lt;/em&gt; por un precio cercano a los 100 yenes, o lo que es lo mismo, menos de 1 euro. Durante mi viaje a Japón en el 2013 fueron un desayuno perfecto, un snack mejor todavía, y un complemento a mis tardes delante de una deliciosa taza de té.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Onigiris en un conbini" src="http://www.ichigoichie.ga/images/onigiri_2.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suelo llevar &lt;em&gt;onigiri&lt;/em&gt; en un &lt;em&gt;obento&lt;/em&gt; para mi trabajo, debido que son muy saludables, sabrosos y de muy bajo coste.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Preparación&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La preparación de los &lt;em&gt;onigiri&lt;/em&gt; no tiene ninguna complicación; se trata solamente de dar forma a un puñado de arroz. El método de cocción es el de siempre, solo que no se le pone vinagre de arroz. De hecho, yo las hago a partir de arroz normal, previamente lavado y pasado por la máquina de arroz, sin alga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Dando forma a los onigiris" src="http://www.ichigoichie.ga/images/onigiri_3.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay muchas variantes en la manera de dar forma al arroz, con variantes de lo mas interesantes:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Humedeciendo las manos para que no se nos enganche el arroz&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Usando unos moldes diseñados a tal efecto&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aplastando el arroz contra la mesa con un vaso, usando un molde de galleta para que no se nos escape&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Usando una bolsa de plástico; la idea es hacer una especie de torniquete para apretar el arroz dentro&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;La variante mas aceptada es hacer un agujero con el dedo en el arroz, para poner un relleno al gusto. Luego se tapa con un poco de arroz y ya podemos comprimirlo con la forma deseada. Luego se suele vestir con alga &lt;em&gt;nori&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otras variantes consisten en mezclar previamente &lt;em&gt;furikake&lt;/em&gt; o soja con arroz, de forma que la bola queda decorada con otros colores. Hay quien les da una vuelta de calor en una sartén para darles un toque crujiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Onigiris variados" src="http://www.ichigoichie.ga/images/onigiri_4.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a rellenos, las posibilidades son infinitas: algas, atún y mayonesa, ciruelas, salmón, &lt;em&gt;curry&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;tenpura&lt;/em&gt;, pollo o tortilla. De hecho, podéis poner lo que os apetezca; desde queso, pasando por &lt;em&gt;frankfurt&lt;/em&gt;, y chorizo. Personalmente suele hacerlos de paté, especialmente el de salmón, que me reduce mucho el tiempo de preparación del relleno.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Degustando la comida con la vista&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cuando el &lt;em&gt;onigiri&lt;/em&gt; va destinado a un chico especial o a niños pequeños, muchas mujeres se lo curran de verdad. Con un poco de imaginación y un poco de alga &lt;em&gt;nori&lt;/em&gt;, se les pueden hacer caras a las bolas de arroz; esto aumenta el efecto &lt;em&gt;kawaii&lt;/em&gt; de nuestra comida e incluso nos puede hacer sentir pena por tan delicioso alimento. Os pongo algún ejemplo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Onigiris en forma de panda" src="http://www.ichigoichie.ga/images/onigiri_5.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me está entrando mucha hambre...&lt;/p&gt;</summary><category term="onigiris"></category><category term="bolas de arroz"></category><category term="bento"></category></entry><entry><title>Una sopa deliciosa y fácil de preparar: sopa de miso</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/10/una-sopa-deliciosa-y-facil-de-preparar-sopa-de-miso.html" rel="alternate"></link><published>2016-10-31T08:00:00+01:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-10-31:2016/10/una-sopa-deliciosa-y-facil-de-preparar-sopa-de-miso.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Finalmente ha llegado el frío y nos vuelven a apetecer los platos de cuchara. Si miramos en el recetario japonés, vemos una receta que es omnipresente y no puede faltar en nuestras comidas, de vez en cuando. Estamos hablando de la sopa de miso, fácil de preparar y muy apetecible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Realmente, la sopa de miso tiene solo dos ingredientes básicos, que son el caldo y la pasta de &lt;em&gt;miso&lt;/em&gt;; otros ingredientes que la gente suele poner son &lt;em&gt;tofu&lt;/em&gt;, algas, cebolleta o puerro (es una receta altamente adaptable, así que podéis poner gambas, cerdo o setas). Dependiendo del color del miso usado, la sopa sale mas o menos salada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Sopa de miso" src="http://www.ichigoichie.ga/images/miso-shiru.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se dice que tiene tantas recetas como cocineros, debido a la variedad de gustos personales. Cuenta la leyenda que una novia tiene que aprender a prepararle a su futuro marido la receta, tal como se la hacía su madre, antes de contraer matrimonio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La preparación de la sopa es muy simple, y se puede hacer en 10 minutos solamente. Este plato &lt;strong&gt;nunca&lt;/strong&gt; se sirve como plato único, y se suele servir con un bol de arroz y uno o dos platos mas. De hecho, se considera uno de los pilares básicos de la gastronomía japonesa, y se sirve tanto en desayunos, como en comidas y cenas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vamos a preparar una receta bastante básica. A partir de aquí, se puede personalizar al gusto.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Ingredientes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;(para 4 personas)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;8 tazas de agua&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 o 2 cucharillas de caldo &lt;em&gt;dashi&lt;/em&gt; en polvo, al gusto. En su defecto, pastillas de caldo preparado nos valen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 cucharadas de pasta de miso. Personalmente me encanta el miso blanco, pero eso va a gustos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 puñado de algas &lt;em&gt;wakame&lt;/em&gt; o similar, que vamos a hidratar previamente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1/2 taza de &lt;em&gt;tofu&lt;/em&gt; cortado en cubos. A falta de &lt;em&gt;tofu&lt;/em&gt; podemos usar queso de burgos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 cucharadas de cebolleta picada (puerro, cebollino o similar)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Instrucciones&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Hervir el agua en un cazo. Añadir y disolver el caldo. Añadimos el &lt;em&gt;tofu&lt;/em&gt; y las algas. Hervimos un rato y bajamos la temperatura a un nivel medio.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mezclar en un bol aparte parte del caldo con la pasta de &lt;em&gt;miso&lt;/em&gt; usando los palillos o un colador. Juntar de nuevo el caldo con miso en el cazo. Debería quedar una mezcla homogénea y sin grumos. Apagamos el fuego inmediatamente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Servir la sopa en boles, decorar con la cebolleta y llevar inmediatamente a la mesa para su consumo.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TRUCO&lt;/strong&gt;: No hay que hervir la pasta de miso; su textura se vuelve arenosa. Una vez disuelta tampoco es bueno que hierva porque pierde sus propiedades macrobióticas.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Receta en vídeo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En esta receta no se usa &lt;em&gt;tofu&lt;/em&gt; y se ponen saborizantes como &lt;em&gt;mirin&lt;/em&gt; y aceite de sésamo, pero la receta es muy similar.&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/n2qc6uh0ozc" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;A disfrutar!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="sopa"></category><category term="miso"></category><category term="cuchara"></category><category term="dashi"></category><category term="tofu"></category></entry><entry><title>Kakigori, el helado de hielo raspado</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/08/kakigori-el-helado-de-hielo-raspado.html" rel="alternate"></link><published>2016-08-22T00:00:00+02:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-08-22:2016/08/kakigori-el-helado-de-hielo-raspado.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;En épocas como esta, el calor aprieta especialmente, tanto en Japón como en nuestro país; es la hora de tomar helados. Los japoneses han importado la idea de helados occidentales, a los que llaman &lt;em&gt;aisu kurimu&lt;/em&gt; (adaptación de &lt;em&gt;ice cream&lt;/em&gt;). Sin embargo no hay nada mas japonés que el &lt;em&gt;kakigori&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;em&gt;kakigori&lt;/em&gt; es el helado japonés por excelencia. Se trata de un recipiente con hielo raspado, sobre el que se pone una generosa cantidad de siropes de colores y sabores varios. Los sabores mas populares son el sirope de fresa, de melón o de té verde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Kakigori" src="http://www.ichigoichie.ga/images/kakigori.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La verdad es que se parece mas a un granizado que a un helado, excepto porque se toma con cuchara, en vez de una caña. De hecho, dependiendo del establecimiento, lo acompañan con leche condensada, pasta de judía roja o tapioca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así que ya sabéis: si estáis en Japón por estas fechas, podéis encontrar &lt;em&gt;kakigori&lt;/em&gt; por todas partes, incluyendo los puestos callejeros y las tiendas tipo &lt;em&gt;konbini&lt;/em&gt;. Solo tenéis que localizar la característica bandera azul y blanca, con el &lt;em&gt;kanji&lt;/em&gt; de hielo en rojo. Como plus adicional, a los japoneses les encanta que los pidáis; es una muestra de interés por su cultura, y se sorprenden mucho de que los conozcáis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora mismo no estoy en Japón, pero eso no me impide preparármelo en casa; aunque las máquinas de raspar hielo se pueden comprar en Japón o por internet, cualquier artilugio que os pique el hielo puede cumplir con la misión fácilmente. Los siropes se pueden encontrar en la mayoría de tiendas de cualquier ciudad.&lt;/p&gt;</summary><category term="kakigori"></category><category term="helado"></category><category term="hielo"></category><category term="raspado"></category><category term="sirope"></category></entry><entry><title>Un toque japonés para tus cócteles veraniegos</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/08/un-toque-japones-para-tus-cocteles-veraniegos.html" rel="alternate"></link><published>2016-08-15T10:00:00+02:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-08-15:2016/08/un-toque-japones-para-tus-cocteles-veraniegos.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Se acerca la época de calor por excelencia en España. Con este calor, no es infrecuente que nos apetezca unas bebidas dignas de chiringuito playero. Tras ser inspirado por los vendedores ambulantes de las playas de Barcelona, me decidí a probar yo suerte con los míos propios, que aquí presento.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Hojicha aisu&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se trata de un cóctel bastante simple de preparar. Queda bien en las opciones con y sin alcohol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ello vamos a necesitar:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Hojicha&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Azúcar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hielo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Limón&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Soda o vodka (opcional)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Hojicha aisu" src="http://www.ichigoichie.ga/images/hojicha-aisu.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las instrucciones son bastante simples:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Preparar un té &lt;em&gt;hojicha&lt;/em&gt; bien cargado, y dejar enfriar a temperatura ambiente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Disolver azúcar en agua templada, para hacer un sirope para endulzar. Enfriar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Servir un vaso con hielo picado, sobre el que verteremos el &lt;em&gt;hojicha&lt;/em&gt; y sirope al gusto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Opcionalmente podemos añadir soda (para un toque chispeante) o vodka (el toque alcohólico).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Disfrutar bien frío, decorado con una rodaja de limón.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2&gt;Mojito de sencha&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Otro cóctel clásico, pervertido al estilo japonés. El sencha le da un toque fresco y refrescante, junto con la menta y la lima. Combina con alcohol y sin, al gusto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los ingredientes son también fáciles de encontrar.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Sencha&lt;/em&gt; o similar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lima o limón&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Menta fresca&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Azúcar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Soda, ron o ginebra (opcional)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Sencha mojito" src="http://www.ichigoichie.ga/images/sencha-mojito.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La preparación no difiere mucho de la versión original:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;En un vaso, machacar la lima y la menta.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Añadir azúcar al gusto en el vaso. Tened en cuenta que con el hielo derretido no se va a notar tanto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Añadir hielo picado en el vaso, al gusto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Llenamos lo que queda del vaso con té &lt;em&gt;sencha&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Opcionalmente podemos añadir soda, ron o ginebra para darle los toques chispeantes o alcohólicos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Servir frío y decorado con una rodaja de limón.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2&gt;Sangría de sake&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Con lo mucho que me gusta la sangría, la pregunta no tardó en aparecer. ¿Puedo sustituir la base de vino por otro licor?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La receta usa unos ingredientes orientativos, pero como toda buena sangría, usad lo que os apetezca. Esta receta es alcohólica por definición. Este cóctel es un poco mas caro, ya que el &lt;em&gt;sake&lt;/em&gt; sube el precio considerablemente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vamos a necesitar:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2 partes de &lt;em&gt;sake&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 parte de &lt;em&gt;umeshu&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Frutas varias, por ejemplo manzanas, ciruelas o melocotones.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Soda (opcional)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Sandría de sake" src="http://www.ichigoichie.ga/images/sangria-sake.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para la preparación, cada persona tiene la suya; lo importante es que las frutas maceren bien en el alcohol, durante suficientes horas.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Cortamos la fruta en pedazos o incluso la machacamos un poco.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Opcionalmente podemos añadir azúcar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Añadir el &lt;em&gt;sake&lt;/em&gt; y el &lt;em&gt;umeshu&lt;/em&gt; y dejar macerar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Opcionalmente se puede rebajar el nivel alcohólico (y el precio) con soda.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Servir bien frío acompañado de cubitos de hielo.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;¡Kanpai!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="verano"></category><category term="cócteles"></category><category term="té"></category><category term="mojito"></category><category term="sangría"></category><category term="hojicha"></category><category term="sencha"></category><category term="sake"></category><category term="umeshu"></category></entry><entry><title>Cortando las manzanas en forma de conejo</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/06/cortando-las-manzanas-en-forma-de-conejo.html" rel="alternate"></link><published>2016-06-13T08:00:00+02:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-06-13:2016/06/cortando-las-manzanas-en-forma-de-conejo.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Personalmente me encantan las manzanas, así que al ver lo que hacían en los animes me emocione mucho y me puse a cortarlas de esa forma por gusto. La verdad es que se trata de un postre que queda genial acompañando un &lt;em&gt;bento&lt;/em&gt;. Es este artículo os explico como hacerlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Usagi ringo 1" src="http://www.ichigoichie.ga/images/usagi_ringo_1.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las instrucciones son simples, y solo se necesita un cuchillo, aparte de la manzana, claro. Estos son los pasos:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Partimos la manzana por la mitad, cada mitad por la mitad, y volvemos a hacer mitades. Nos deben quedar ocho gajos de manzana.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quitamos el corazón de la manzana de cada gajo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vamos a marcar un corte en "V" en cada gajo. Debe ser un corte de poca profundidad. Debemos imaginar que esa "V" separa las dos orejas del conejo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quitamos la parte interior de la "V" (que es el cuerpo), y separamos las orejas del cuerpo, sin romperlas y hasta llegar a la parte de la cabeza.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Opcionalmente podemos bañar el conejo en agua salada o con zumo de limón para evitar que se nos vuelva marrón con el tiempo.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;He sacado estas instrucciones de otra página web. Con estas imágenes queda mucho mas claro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Usagi ringo 2" src="http://www.ichigoichie.ga/images/usagi_ringo_2.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Usagi ringo 3" src="http://www.ichigoichie.ga/images/usagi_ringo_3.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si no os queda claro, buscando por internet es fácil encontrar vídeos de como hacerlos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Itadakimasu!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="manzana"></category><category term="conejo"></category><category term="bento"></category></entry><entry><title>Pulpos y cangrejos de salchichas tipo Frankfurt</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/05/pulpos-y-cangrejos-de-salchichas-tipo-frankfurt.html" rel="alternate"></link><published>2016-05-09T08:00:00+02:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-05-09:2016/05/pulpos-y-cangrejos-de-salchichas-tipo-frankfurt.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Estaba yo preparando un &lt;em&gt;bento&lt;/em&gt; para llevarme al trabajo, sin saber muy bien que poner en él. Tras buscar un poco por internet, topé con una receta que ya había preparado antes: los simpáticos &lt;em&gt;salchipulpos&lt;/em&gt; y los cangrejos de Frankfurt. Es una receta muy fácil y vistosa que queda genial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es una receta de una facilidad asombrosa y se puede preparar con unos pocos minutos; es ideal para una comida rápida, cuando la falta de tiempo aprieta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si tenéis niños, les va a encantar; van a quedar sorprendidos y se los van a comer sin protestar. Vale la pena tener esta receta a mano. Para prepararlas, solo es necesario cortar y calentarlas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El primer paso es cortar el Frankfurt en 3 trozos iguales, abriendo el trozo central por la mitad. Las puntas van a ser los pulpos y las piezas centrales van a ser los cangrejos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Preparación del salchipulpo" src="http://www.ichigoichie.ga/images/salchicha-pulpo-receta.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para hacer los pulpos, hay que hacer cortes para marcar las patas, desde la parte central hasta la mitad del trozo, mas o menos. Hay quien hace un patrón de estrella para sacar ocho patas (como en la foto), otros hacen una rejilla de 3x3 para hacer un hueco central y ocho patas; debo confesar que yo he llegado a hacer 4 o 6 patas por vagancia. Opcionalmente se pueden marcar los ojos con un palillo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para hacer los cangrejos, cortamos cada uno de las mitades del trozo central, como se indica en la imagen. Los trozos superior derecho e izquierdo se descartan. Nuevamente, podemos marcar los ojos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La magia aparece cuando se calientan; tanto si se hacen en freidora, en sartén o poniéndolas en agua caliente (no hace falta que hierva), el calor se encarga de que se abran las patas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os adjunto un vídeo rápido en el que se ve el proceso de forma más clara.&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="420" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/zAuWx_bkHss" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Y listo. Ya tenemos nuestro complemento para un &lt;em&gt;bento&lt;/em&gt; en 5 minutos. ¿Os apetecen para cenar?&lt;/p&gt;</summary><category term="bento"></category><category term="salchicha"></category><category term="frankfurt"></category><category term="salchipulpo"></category><category term="pulpo"></category><category term="cangrejo"></category></entry><entry><title>Técnicas culinarias japonesas de corte</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/05/tecnicas-culinarias-japonesas-de-corte.html" rel="alternate"></link><published>2016-05-02T08:00:00+02:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-05-02:2016/05/tecnicas-culinarias-japonesas-de-corte.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Cuando vemos una web de cocina de nuestra gastronomía local, vemos las instrucciones muy fáciles (aunque el resultado es otro tema). Sin embargo, el otro día tropecé con una receta japonesa en la web; me resultó muy difícil, especialmente por las técnicas básicas de corte que utilizaban. Veamos su significado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La verdad es que a todos nos suenan, aunque sea solo de nombre, técnicas como &lt;strong&gt;juliana&lt;/strong&gt; o &lt;strong&gt;brounoise&lt;/strong&gt;. En todo caso, y a malas, nos pueden decir que este último corte consiste en &lt;em&gt;cortar muy pequeñito&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La cosa se complica cuando nos dicen que hay que cortar una verdura en &lt;strong&gt;hasu giri&lt;/strong&gt;; la cara que se nos queda es de foto. De hecho, si queréis sacar a lucir vuestra mala leche, podéis sacar estas palabrejas a la gente que os rodea.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así pues, tanto si queréis evitar la vergüenza, fardar de conocimientos, tocar las narices ajenas, o apuntarnos a un curso de cocina japonesa (de &lt;em&gt;sushi&lt;/em&gt;, por ejemplo), vamos a necesitar vocabulario. Tomad nota de algunos de los mas utilizados:&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Wagiri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Es un corte básico en rodajas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte wagiri" src="http://www.ichigoichie.ga/images/corte_wagiri.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Hangetsu giri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Partimos la pieza longitudinalmente por la mitad y luego laminamos, quedando medias lunas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte hangetsu giri" src="http://www.ichigoichie.ga/images/corte_hangetsu_giri.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Icho giri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cortamos longitudinalmente la pieza y volvemos a cortar perpendicularmente; hacemos rodajas y nos quedan cuartos de luna.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte icho giri" src="http://www.ichigoichie.ga/images/corte_icho_giri.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Hasu giri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se trata de hacer rodajas, pero con un corte en diagonal, de forma que las rodajas parecen elipses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte hasu giri" src="http://www.ichigoichie.ga/images/corte_hasu_giri.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Sasagaki&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se van haciendo esquirlas a la pieza, como si sacáramos punta a un lápiz a base de cortes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte sasagaki" src="http://www.ichigoichie.ga/images/corte_sasagaki.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Koguchi giri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se hacen bastoncitos finos y se cortan en diagonal, quedando pequeños rombos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte koguchi giri" src="http://www.ichigoichie.ga/images/corte_koguchi_giri.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Tanzaku&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se trata de un corte que nos saca láminas rectangulares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte tanzaku" src="http://www.ichigoichie.ga/images/corte_tanzaku.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Sen giri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hacemos láminas rectangulares, y luego las cortamos para que queden palitos finos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte sen giri" src="http://www.ichigoichie.ga/images/corte_sen_giri.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Mijin giri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hacemos un &lt;strong&gt;sen giri&lt;/strong&gt; y luego cortamos en el último eje, para que quede todo picado fino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte mijin giri" src="http://www.ichigoichie.ga/images/corte_mijin_giri.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Ran giri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hacemos cortes irregulares, girando la pieza entre corte y corte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte ran giri" src="http://www.ichigoichie.ga/images/corte_ran_giri.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Kikuka giri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cortamos la pieza en rejilla cuadrada, pero sin llegar a la raíz. Si lo ponemos en agua helada, se abre como una flor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte kikuka giri" src="http://www.ichigoichie.ga/images/corte_kikuka_giri.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Sainome giri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se trata de hacer cubos de 1 cm de lado, mas o menos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte sainome giri" src="http://www.ichigoichie.ga/images/corte_sainome_giri.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Sakura&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hacemos muescas en el lateral y luego laminamos. Cada lámina debe parecer una flor de cerezo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte sakura" src="http://www.ichigoichie.ga/images/corte_sakura.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Y con esto es suficiente para haceros pasar por chefs expertos. ¡A disfrutar!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="técnicas"></category><category term="corte"></category><category term="cuchillo"></category></entry><entry><title>Bento: la comida mas kawaii</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/03/bento-la-comida-mas-kawaii.html" rel="alternate"></link><published>2016-03-21T09:00:00+01:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-03-21:2016/03/bento-la-comida-mas-kawaii.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;El &lt;em&gt;bento&lt;/em&gt; es la comida japonesa para llevar, siendo algo parecido a los tradicionales &lt;em&gt;tuppers&lt;/em&gt; que usamos en España. Preparar &lt;em&gt;bentos&lt;/em&gt; es todo un arte; se presentan pequeñas porciones de distintos alimentos y platos que formarán una comida variada con una presentación y decoración muy cuidadas, siendo visualmente muy atractivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se trata de comidas preparadas que llevan una base de arroz, acompañado por varios acompañamientos pequeños, ya que en la variedad está el gusto. De hecho, suelen decir que para asegurar que hay de todos los grupos alimentarios, el &lt;em&gt;bento&lt;/em&gt; perfecto incluye cinco colores: blanco, negro, rojo, verde y amarillo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Clannad girl obento" src="http://www.ichigoichie.ga/images/clannad-girl-obento.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde el punto de vista nutricional se trata de comidas completas, pensadas para una comida con un consumo calórico normal, oscilando entre 400 y 600 calorías.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De hecho, aunque las proporciones son variables dependiendo del chef, todos tienen unas ideas similares: de cada 6 partes, 3 son de carbohidratos, 2 son de vegetales y 1 es de proteínas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La verdad es que son bastante prácticos; las pequeñas raciones pueden ser directamente sobras de otra comida, e incluso se puede hacer una gran cocinada pensando en racionarlo para futuros &lt;em&gt;bentos&lt;/em&gt;. ¿Cuantas veces habéis pedido comida china y os ha sobrado un poco?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se recomienda tener un almacén de raciones para montar &lt;em&gt;bentos&lt;/em&gt; de ua forma fácil y rápida. Podemos tener alimentos frescos, congelados o enlatados, para montar un &lt;em&gt;bento&lt;/em&gt; en cuestión de segundos:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Raciones de arroz&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vegetales y &lt;em&gt;tempura&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tortillas y huevos duros&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Albóndigas, croquetas y hot dogs&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Raciones de pescado&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Frutas, frutos secos y galletas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Conservas y aceitunas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Salsas varias&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Furikake&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;En fin, la lista es infinita, y no tiene porque ser nada "muy japonés". Basta con montar un &lt;em&gt;bento&lt;/em&gt; como si de un &lt;em&gt;tupper&lt;/em&gt; normal se tratara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os pongo algunas imágenes para que podáis ver lo que se lo curran las mamás japonesas...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Neko obento" src="http://www.ichigoichie.ga/images/neko-obento.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Hello Kitty obento" src="http://www.ichigoichie.ga/images/hello-kitty-obento.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Totoro obento" src="http://www.ichigoichie.ga/images/totoro-obento.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Itadakimasu!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="bento"></category><category term="comida"></category><category term="kawaii"></category></entry><entry><title>Encontrando un cuchillo japonés: amor a primera vista</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/02/encontrando-un-cuchillo-japones-amor-a-primera-vista.html" rel="alternate"></link><published>2016-02-08T08:00:00+01:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-02-08:2016/02/encontrando-un-cuchillo-japones-amor-a-primera-vista.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hace tiempo que estoy interesada en adquirir un buen cuchillo japonés. En verdad nunca di el paso de comprarme uno, pero el otro día tuve un flechazo; paseando por mi ciudad &lt;strong&gt;lo vi&lt;/strong&gt;. Estaba delante de una tienda de cuchillos alemanes, llamada &lt;a href="http://www.zwilling.es/index.php/cuchillos/miyabi.html/"&gt;Zwilling&lt;/a&gt;. Allí me estaba esperando mi futuro cuchillo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según me explicó el chico que allí trabajaba, es una empresa que lleva tiempo haciendo cuchillos, pero con una fuerte asociación con los cuchillos alemanes. Para desligarse un poco de esa fama, crearon una marca orientada al mercado de cuchillos japoneses, llamada &lt;strong&gt;Miyabi&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No se trata de cuchillos &lt;em&gt;estilo japonés&lt;/em&gt;; los cuchillos &lt;strong&gt;Miyabi&lt;/strong&gt; no intentan ser japoneses, sino que, literalmente, lo son. El grupo &lt;strong&gt;Zwilling&lt;/strong&gt; decidió producir sus cuchillos en &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Seki,_Gifu"&gt;Seki&lt;/a&gt;, famoso por su habilidad creando cuchillos y espadas desde el siglo 14, fusionando el conocimiento de sus artesanos con ingeniería alemana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como no podía ser menos, se han basado en unas cualidades altamente apreciadas en la cultura japonesa: pureza, gracia y elegancia; todo esto siguiendo la tradición de las espadas japonesas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a la hoja, se trata de un diseño con un extraordinario afilado, permitiendo un corte preciso, fino y fluido. Los entendidos de la alta cocina japonesa no dejan de sorprenderse con la distribución de su peso y su cómodo mango, que les permite expresar la delicadeza de algunos platos, como por ejemplo, el &lt;em&gt;sashimi&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Cuchillo Miyabi" src="http://www.ichigoichie.ga/images/cuchillo-miyabi.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Tipos de cuchillos japoneses&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Siendo tan disciplinados como son los japoneses, tienen una amplia variedad de hojas para sus cuchillos, y cada una tiene una finalidad concreta. Todos conocemos los &lt;em&gt;Santoku&lt;/em&gt;, pero no son los únicos; aquí una muestra:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Kudamono&lt;/strong&gt;: Cuchillo para vegetales, perfecto para cortar y pelar frutas y verduras. La longitud de la hoja suele rondar los 90 mm.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Shotoh&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Chutoh&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Gyutoh&lt;/strong&gt;: Cuchillos de uso general, de menor a mayor. Se usan para vegetales y los mas grandes para carne. La longitud de la hoja varía desde los 90 mm a los 270 mm.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Deba&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Kodeba&lt;/strong&gt;: Cuchillo ideal para filetear y deshuesar, tanto carne como pescado. La hoja es asimétrica y ronda de los 100 mm a los 170 mm.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Santoku&lt;/strong&gt;: El nombre se traduce literalmente como "tres virtudes", porque corta tanto carne, como pescado o vegetales. Suele tener de 150 mm de hoja a 180 mm. Es el best-seller de los cuchillos japoneses.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Yanagiba&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Sujihiki&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;kiritsuke&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Sakimaru Takobiki&lt;/strong&gt;: Estos cuchillos sirven para filetear diferentes tipos de alimentos. Las hojas son simétricas o asimétricas según el modelo, y suelen ir de 240 mm a 270 mm. Concretamente, el &lt;em&gt;Yanagiba&lt;/em&gt; es conocido como el cuchillo de &lt;em&gt;sashimi&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt; Bread Knife&lt;/strong&gt;: Este es un cuchillo para cortar pan en cortes finos. La hoja suele medir de 230 mm a 240 mm, con la principal característica de tener dientes de sierra.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Personalmente, yo quiero tener un Santoku y un Yanagiba.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="cuchillo"></category><category term="miyabi"></category><category term="santoku"></category><category term="yanagiba"></category></entry><entry><title>Sushi con forma de pescado</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/01/sushi-con-forma-de-pescado.html" rel="alternate"></link><published>2016-01-18T09:00:00+01:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-01-18:2016/01/sushi-con-forma-de-pescado.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Últimamente he estado intentando hacer comida que entre por los ojos a la vez que por la boca; esto me ha llevado a buscar inspiración por internet. Es increíble lo que la gente puede llegar a hacer con un poco de paciencia (o mucha) y un montón de tiempo disponible...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;em&gt;sushi&lt;/em&gt; está delicioso, y las carpas &lt;em&gt;koi&lt;/em&gt; son preciosas, así que ¿por qué no unir ambos en una combinación sorprendente y deliciosa?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La verdad es que comer &lt;em&gt;sushi&lt;/em&gt; con forma de pescado parece una experiencia muy estimulante; lo siguiente va a ser comer hamburguesas con forma de ternera y salchichas con forma de cerdo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No he sido capaz de reproducir algo parecido, pero creo que es interesante para alguien que tenga más habilidad que yo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En fin, os dejo el vídeo, y aunque no lo intentéis, es curioso de ver.&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/QIqMp-erjvg" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;¡Espero que os haya gustado!&lt;/p&gt;</summary><category term="sushi"></category><category term="carpas"></category><category term="koi"></category></entry><entry><title>Perdiendo peso con la dieta de Okinawa</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2015/12/perdiendo-peso-con-la-dieta-de-okinawa.html" rel="alternate"></link><published>2015-12-28T11:00:00+01:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2015-12-28:2015/12/perdiendo-peso-con-la-dieta-de-okinawa.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Últimamente he ganado bastante peso. Puede que sea por las comilonas navideñas o por el estilo de vida poco saludable que llevo. He llegado en ese momento que estoy en la franja del sobrepeso, mas cerca de la obesidad que de la normalidad, así que me he puesto a dieta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No es que me obsesione con mi figura, pero ha llegado la hora de hacer algo al respecto. No soy nada fan de las dietas de adelgazamiento, y realmente no sirven de nada; así que, en vez de una dieta, voy a optar por seguir un &lt;strong&gt;hábito alimenticio&lt;/strong&gt;, que es fácil de mantener con el tiempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uno de los que mas resultado me ha dado sin pasar hambre, ha sido adaptar la sabiduría de los nativos de las islas &lt;em&gt;Ryukyu&lt;/em&gt;, cuya isla mas conocida es &lt;strong&gt;Okinawa&lt;/strong&gt;. Esta filosofía de comida, les garantiza la esperanza de vida mas larga del mundo, y a mi, una forma fácil de perder 10 kilos en 3 meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Tallarines vegetarianos" src="http://www.ichigoichie.ga/images/tallarines-vegetarianos.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se trata de una dieta semi-vegetariana pobre en grasas y con restricción de calorías, sin tener que contarlas, con el objetivo de controlar nuestro peso y nos ayuda a envejecer bien. Se estima que los centenarios de la isla consumen unas 1100 calorías al día, convirtiendo esta dieta en una &lt;strong&gt;hipocalórica&lt;/strong&gt;, aunque no se pasa hambre porque se basa en limitar las calorías por gramo, no la cantidad de comida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para los que no creen en estas dietas, solo cabe indicar que en Okinawa tienen una de las esperanzas de vida mas altas del mundo (86 años para las mujeres y 78 años para los hombres), y la mayor porción de centenarios del mundo. Además, su índice de masa corporal medio es de 20,4.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Clasificación de los alimentos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La dieta de Okinawa clasifica los alimentos en 4 grupos, dependiendo de su &lt;strong&gt;densidad energética&lt;/strong&gt;, es decir, el valor energético de cada gramo. Como en España solemos tener los alimentos etiquetados con sus valores nutricionales por 100 gramos, bastará con dividir las calorías de esos 100 gramos entre 100.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ejemplo&lt;/strong&gt;: El pan blanco suele tener unas 250 calorías por 100 gramos, lo que significan 2,5 calorías por gramos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Dieta de Okinawa" src="http://www.ichigoichie.ga/images/dieta-de-okinawa.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los alimentos se clasifican según esta &lt;strong&gt;densidad energética&lt;/strong&gt;, y esta categoría, a su vez, limita la cantidad que podemos comer de cada cosa.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Peso pluma&lt;/strong&gt;: Alimentos de 0.8 calorías por gramo o menos. Se pueden comer libremente. Suele tratarse de vegetales y cítricos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Peso ligero&lt;/strong&gt;: Alimentos de 0.8 a 1.5 calorías por gramo. Deben comerse con moderación. En este grupo tenemos las frutas, el arroz y el pescado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Peso medio&lt;/strong&gt;: Alimentos de 1.5 a 3 calorías por gramo. Deben comerse supervisando el tamaño de las porciones. Los representantes de esta categoría son las legumbres, cereales y carnes magras.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Peso pesado&lt;/strong&gt;: Alimentos de 3 a 9 calorías por gramo. Sólo deben comerse en muy pequeñas cantidades y de forma ocasional. Un ejemplo en esta categoría serían los frutos secos, carnes rojas, grasas y frituras.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Resumen de la dieta&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Consumir más verduras&lt;/strong&gt;: Suelen comer unas 7 porciones al día, de col, cebolla, calabacines y pimientos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Comer de forma consciente&lt;/strong&gt;: En Okinawa se disfruta de la comida, saboreándola de forma lenta y apreciando todo lo que se come, evitando una ingesta excesiva.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Añadir guarnición a las comidas&lt;/strong&gt;: El atractivo visual es importante y siempre lo ponen. Sin embargo esta guarnición aporta nutrientes y vitaminas, pero apenas aportan calorías.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Control de las porciones&lt;/strong&gt;: Los tamaños de las porciones de alimentos que se sirven en Okinawa son la mitad de lo que se acostumbra en Occidente, lo que evita la obesidad. Usad platos pequeños...&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Evitar la carne&lt;/strong&gt;:. En vez de carne como fuente de proteínas, suelen comer pescado, marisco o tofu. De esta forma, se evitan las grasas saturadas de la carne.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Con esto consiguen comer cantidades de comida sin restricción, con lo que consigues saciedad, pero aportan muy pocas calorías, con lo que no ingieres tanta comida como solemos hacerlo.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;El concepto &lt;em&gt;Hara Hachi Bu&lt;/em&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Hara Hachi Bu&lt;/em&gt; son unas palabras japonesas que sirven para definir el concepto japonés de dejar de comer cuando estemos &lt;strong&gt;saciados&lt;/strong&gt;, y no &lt;strong&gt;llenos&lt;/strong&gt;. La idea es que hay que dejar de comer cuando estemos llenos en un 80%, y no seguir hasta &lt;strong&gt;reventar&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Hara Hachi Bu" src="http://www.ichigoichie.ga/images/hara-hachi-bu.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Está demostrado que nuestra mente tarda unos minutos en enterarse que el organismo está lleno, tiempo que usamos para seguir comiendo sin control.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Eating habits" src="http://www.ichigoichie.ga/images/eating-habits.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podemos experimentar este hecho simplemente parando 5 minutos de descanso cuando creamos que es suficiente, esperando a que el organismo decida si necesita mas comida. En caso que estemos bien, habremos terminado.&lt;/p&gt;</summary><category term="perder peso"></category><category term="dieta de okinawa"></category><category term="okinawa"></category><category term="dieta para adelgazar"></category><category term="dieta hipocalórica"></category><category term="densidad energética"></category><category term="hara hachi bu"></category></entry><entry><title>Salsa teriyaki casera</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2015/10/salsa-teriyaki-casera.html" rel="alternate"></link><published>2015-10-26T14:00:00+01:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2015-10-26:2015/10/salsa-teriyaki-casera.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;La salsa &lt;em&gt;teriyaki&lt;/em&gt; es una salsa que se utiliza en la cocina japonesa, que tiene multitud de usos en la cocina diaria y que da nombre a una técnica de cocción, en la que los alimentos son asados (al horno o a la parrilla), pintados en la misma salsa &lt;em&gt;teriyaki&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta salsa se vende hecha en tiendas especializadas en alimentación oriental, y es altamente utilizada también en otros platos. Sin embargo, su realización casera es muy simple y vale la pena tener un bote preparado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La receta en sí es muy simple: se trata de una mezcla de azúcar o miel, &lt;em&gt;sake&lt;/em&gt; o &lt;em&gt;mirin&lt;/em&gt;, salsa de soja y &lt;em&gt;dashi&lt;/em&gt;; se reduce a fuego lento como si de un caramelo se tratara. Se le puede poner otros condimentos, como sésamo, ajo o jengibre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algunos de estos ingredientes son difíciles de encontrar o directamente bastante caros, aunque la cantidad de salsa que se consume en cada comida es poca. En esta versión, voy a substituir los ingredientes por algunos mas simples de la cocina diaria en mi país.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Ingredientes&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1 taza de salsa de soja&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 taza de azúcar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1/2 taza de sake o mirin (en mi caso, vino blanco)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1/2 taza de caldo (por ejemplo, hecho con polvo o pastillas)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Preparación&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Añadimos en un cazo el caldo, el vino, la salsa de soja y el azúcar.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ponemos el cazo en el fuego. La idea es que llegue a ebullición, que permite al alcohol evaporarse. Removed de vez en cuando.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Cuando haya llegado a ebullición, mantener el fuego a un nivel bajo o medio. Se trata de &lt;strong&gt;reducir&lt;/strong&gt; la salsa un poco para que se vuelva un poco viscosa. En mi caso, suelo dejarlo unos 10-15 minutos.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Transcurrido el tiempo de reducción, se apaga el fuego y se deja reposar. En este punto se va a espesar un poco mas.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;A partir de aquí, la salsa está lista y se puede dejar enfriar, para ponerla en un bote. Al contener alta cantidad de azúcar, la salsa se conserva bastante bien.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Salsa teriyaki" src="http://www.ichigoichie.ga/images/salsa_teriyaki.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="salsa"></category><category term="teriyaki"></category></entry></feed>