<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Ichi go ichi e - El blog de Aki - Cocina</title><link href="http://www.ichigoichie.tk/" rel="alternate"></link><link href="http://www.ichigoichie.tk/feeds/cocina.atom.xml" rel="self"></link><id>http://www.ichigoichie.tk/</id><updated>2017-12-26T10:00:00+01:00</updated><entry><title>Daifuku de mandarina de la prefectura de Ehime</title><link href="http://www.ichigoichie.tk/2017/12/daifuku-de-mandarina-de-la-prefectura-de-ehime.html" rel="alternate"></link><published>2017-12-26T10:00:00+01:00</published><updated>2017-12-26T10:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.tk,2017-12-26:/2017/12/daifuku-de-mandarina-de-la-prefectura-de-ehime.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;¿Conoces las especialidades locales como los deliciosos &lt;em&gt;daifukus&lt;/em&gt; de fruta? El &lt;em&gt;daifuku&lt;/em&gt; es uno de los dulces de estilo japonés más populares; son unos pasteles redondos de arroz rellenos con pasta de judias rojas &lt;em&gt;azuki&lt;/em&gt;. Hoy me gustaría presentar &lt;em&gt;daifukus&lt;/em&gt; rellenos de frutas en lugar del tradicional relleno de &lt;em&gt;azuki …&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;¿Conoces las especialidades locales como los deliciosos &lt;em&gt;daifukus&lt;/em&gt; de fruta? El &lt;em&gt;daifuku&lt;/em&gt; es uno de los dulces de estilo japonés más populares; son unos pasteles redondos de arroz rellenos con pasta de judias rojas &lt;em&gt;azuki&lt;/em&gt;. Hoy me gustaría presentar &lt;em&gt;daifukus&lt;/em&gt; rellenos de frutas en lugar del tradicional relleno de &lt;em&gt;azuki&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pregúntale a cualquier japonés porqué es famosa la prefectura de &lt;em&gt;Ehime&lt;/em&gt; y la respuesta más común ee &lt;em&gt;mikan&lt;/em&gt;, o sea, mandarinas. La producción de mandarinas es impresionante, y su magnífico clima y topografía les bendice con unas mandarinas exquisitas. En los últimos años, han desarrollado nuevas cepas que les permiten comer deliciosas mandarinas durante todo el año.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero como mejor saben es congeladas; &lt;strong&gt;Seikodo&lt;/strong&gt; es una tienda de dulces de estilo japonés establecida en 1952 en la prefectura de &lt;em&gt;Ehime&lt;/em&gt;. El popular &lt;em&gt;daifuku&lt;/em&gt; de la tienda se elabora envolviendo naranjas frescas de mandarina en pasta blanca de judías dulces. Lo llaman &lt;strong&gt;whole mikan daifuku&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Daifuku de mandarina" src="http://www.ichigoichie.tk/images/daifuku-mikan-ehime-01.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se usan mandarinas pequeñas de buen sabor desde la famosa ubicación de la granja &lt;em&gt;Seigoro&lt;/em&gt; en &lt;em&gt;Uwajima&lt;/em&gt;, prefectura de &lt;em&gt;Ehime&lt;/em&gt;. La congelación instantánea después de la confección condensa el sabor y garantiza esas sensación dulce a mandarina fresca y jugosa. Lo mejor es comer después de descongelar lentamente en el refrigerador unas 3 horas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La forma de flor de la mandarina partida por la mitad y su color naranja vivo le confieren un aire a obra de arte, aunque el contenido los hace algo más grandes que la versión tradicional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Daifuku de mandarina" src="http://www.ichigoichie.tk/images/daifuku-mikan-ehime-02.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;La misma marca las hace con fresas y con higos, aunque ya era habitual ver daifukus rellenos con fresas enteras...&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="daifuku"></category><category term="mikan"></category><category term="mandarina"></category><category term="ehime"></category></entry><entry><title>Furikake, el condimento japonés</title><link href="http://www.ichigoichie.tk/2017/11/furikake-el-condimento-japones.html" rel="alternate"></link><published>2017-11-27T10:00:00+01:00</published><updated>2017-11-27T10:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.tk,2017-11-27:/2017/11/furikake-el-condimento-japones.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hoy vamos a hablar de &lt;strong&gt;furikake&lt;/strong&gt;, que es ampliamente utilizado en Japón. El &lt;strong&gt;furikake&lt;/strong&gt; es un condimento seco de la cocina japonesa que puede añadirse a distintas elaboraciones, siendo principalmente destinado para espolvorear sobre el arroz, los fideos o la sopa. Su nombre viene del &lt;em&gt;furikakeru&lt;/em&gt; que significa espolvorear, salpicar …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Hoy vamos a hablar de &lt;strong&gt;furikake&lt;/strong&gt;, que es ampliamente utilizado en Japón. El &lt;strong&gt;furikake&lt;/strong&gt; es un condimento seco de la cocina japonesa que puede añadirse a distintas elaboraciones, siendo principalmente destinado para espolvorear sobre el arroz, los fideos o la sopa. Su nombre viene del &lt;em&gt;furikakeru&lt;/em&gt; que significa espolvorear, salpicar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Furikake con arroz" src="http://www.ichigoichie.tk/images/furikake-con-arroz.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podríamos decir que el &lt;strong&gt;furikake&lt;/strong&gt; es el condimento seco japonés que enriquece de aromas y sabores muchos platos, igual que hace la &lt;em&gt;dukkah&lt;/em&gt; en la cocina egipcia, cada uno con los ingredientes característicos de su gastronomía. Si en la &lt;em&gt;dukkah&lt;/em&gt; predominan frutos secos y especias, en el &lt;strong&gt;furikake&lt;/strong&gt; son protagonistas las algas, el pescado y el sésamo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como comentábamos, el &lt;strong&gt;furikake&lt;/strong&gt; es un condimento seco, es decir, se compone de ingredientes que están deshidratados, y hay tantas variedades como ingredientes de estas características; los deshidratados y liofilizados cada vez son más variados, por lo que también aumentan las posibles combinaciones para hacer &lt;strong&gt;furikake&lt;/strong&gt;, sobre todo cuando nos lanzamos a elaborar este condimento en casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;furikake&lt;/strong&gt; japonés se puede encontrar preparado en comercios de alimentación asiática y en tiendas especializadas, y suele presentarse en bolsitas o en tarros de cristal o plástico. Algunos de estos preparados cuentan con ingredientes difíciles de encontrar en nuestro mercado, aunque hoy en día se puede comprar en internet casi de todo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre las variedades de &lt;strong&gt;furikake&lt;/strong&gt; más populares podemos mencionar el de bonito seco o &lt;em&gt;katsuobushi&lt;/em&gt;, que puede combinarse con alga &lt;em&gt;nori&lt;/em&gt;, sésamo y alguna verdura. Según el ingrediente principal que compone el &lt;strong&gt;furikake&lt;/strong&gt;, éste adopta un nombre complementario, por ejemplo el preparado con &lt;em&gt;katsuobushi&lt;/em&gt; sería &lt;em&gt;katsuo furikake&lt;/em&gt;, o &lt;em&gt;norikatsuo&lt;/em&gt; si además contiene alga &lt;em&gt;nori&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La verdad es que aquellos platos a los que le falta sabor o color, quedan fácilmente mejorados con el simple gesto de espolvorear &lt;strong&gt;furikake&lt;/strong&gt;. De esta forma, un sencillo bol de arroz se convierte en un manjar delicioso y atractivo a la vista. Además, se puede comprar o preparar en cantidades grandes y nos puede solucionar la comida para uno de esos dias que no tenemos ganas de prepararnos la comida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Continuamos mencionando ingredientes que habitualmente forman parte del &lt;strong&gt;furikake&lt;/strong&gt;, como el alga &lt;em&gt;kombu&lt;/em&gt; (entre otras algas además del &lt;em&gt;nori&lt;/em&gt; ya mencionado), la caballa, el salmón u otros pescados secos, el &lt;em&gt;shiso&lt;/em&gt;, el té verde, el huevo, los guisantes, la zanahoria, el &lt;em&gt;wasabi&lt;/em&gt;, el &lt;em&gt;natto&lt;/em&gt;, la salsa de soja o el &lt;em&gt;sake&lt;/em&gt;. Como sucede con muchos productos preparados, a estos ingredientes se le incorporan potenciadores del sabor, como el glutamato monosódico, conservantes, colorantes y otros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En siguientes artículos iremos mostrando algunas recetas caseras de &lt;strong&gt;furikake&lt;/strong&gt;, con ingredientes relativamente fáciles de encontrar, complementándolas con elaboraciones completas, es decir, platos de arroz, pasta, sopas, &lt;em&gt;sushi&lt;/em&gt; y seguramente, en algunos platos de cocina fusión.&lt;/p&gt;</content><category term="furikake"></category><category term="condimento"></category><category term="ingrediente"></category></entry><entry><title>Un buen ejemplo de donburi: el oyakodon</title><link href="http://www.ichigoichie.tk/2017/11/un-buen-ejemplo-de-donburi-el-oyakodon.html" rel="alternate"></link><published>2017-11-13T10:00:00+01:00</published><updated>2017-11-13T10:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.tk,2017-11-13:/2017/11/un-buen-ejemplo-de-donburi-el-oyakodon.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Cuando hablamos de gastronomía japonesa, todo el mundo va a pensar en &lt;em&gt;sushi&lt;/em&gt;, pero esta es una comida menos frecuente de lo que nos pueda parecer; es cara y se consume solamente en ocasiones especiales. Tienen una infinidad de recetas, pero una de las familias más características es el &lt;em&gt;donburi …&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Cuando hablamos de gastronomía japonesa, todo el mundo va a pensar en &lt;em&gt;sushi&lt;/em&gt;, pero esta es una comida menos frecuente de lo que nos pueda parecer; es cara y se consume solamente en ocasiones especiales. Tienen una infinidad de recetas, pero una de las familias más características es el &lt;em&gt;donburi&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La terminación &lt;em&gt;don&lt;/em&gt; de la palabra &lt;em&gt;oyakodon&lt;/em&gt; es una abreviación de &lt;em&gt;donburi&lt;/em&gt;, una especie de cuenco grande. Los platos que se sirven en estos cuencos y que consisten en arroz cubierto con diversas preparaciones se llaman &lt;em&gt;donburimono&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Donburi de pollo" src="http://www.ichigoichie.tk/images/donburi-de-pollo.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Japón hay una gran variedad de &lt;em&gt;donburi&lt;/em&gt;; entre los más comunes se encuentran el &lt;em&gt;tempuradon&lt;/em&gt; (arroz con tempura, aderezado a base de salsa de soja) y el &lt;em&gt;gyudon&lt;/em&gt; (arroz con carne de ternera cocida).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque no sean tan conocidos fuera de Japón como el &lt;em&gt;sushi&lt;/em&gt; y la &lt;em&gt;tempura&lt;/em&gt;, los &lt;em&gt;donburi&lt;/em&gt; son una parte importante de la dieta cotidiana de los japoneses; incluso hay cadenas de restaurantes especializados en &lt;em&gt;gyudon&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;oyako-don&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La verdad es que es un plato muy genérico y agradecido, y no es de extrañar que vayan apareciendo nuevas variedades con ingredientes inusuales, o locales en otros países.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Ingredientes (para 4 raciones)&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;160 g de pollo deshuesado&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;100 g de cebolla&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3 huevos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Salsa&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1 taza (200 ml) de agua&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 cucharada sopera (9 g) de azúcar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 cucharadas soperas (30 ml) de salsa de soja &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4 porciones de arroz recién cocido&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Preparación&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Preparación de donburi" src="http://www.ichigoichie.tk/images/donburi-preparacion.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Cocer el arroz.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cortar el pollo en tiras de unos 2 cm de ancho y 5 mm de grueso. Cortar la cebolla en rebanadas de unos 5 mm. Romper los huevos y mezclarlos bien en un recipiente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verter los ingredientes de la salsa en una sartén y calentar la mezcla hasta que hierva.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Colocar el pollo y la cebolla de manera que cubran la sartén. Tapar y cocer 4 minutos a fuego lento.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quitar la tapa y verter los huevos, cubriendo la preparación. Cuando los huevos estén a medio cocer, apagar el fuego, tapar la sartén y dejar cocer con el calor residual durante 1 o 2 minutos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Colocar las 4 porciones de arroz recién cocido en unos cuencos grandes y cubrir con la preparación de la sartén.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;¡Itadakimasu!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="comida"></category><category term="arroz"></category><category term="pollo"></category><category term="huevo"></category></entry><entry><title>Una joya de la gastronomía japonesa: el edamame</title><link href="http://www.ichigoichie.tk/2017/10/una-joya-de-la-gastronomia-japonesa-el-edamame.html" rel="alternate"></link><published>2017-10-30T10:00:00+01:00</published><updated>2017-10-30T10:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.tk,2017-10-30:/2017/10/una-joya-de-la-gastronomia-japonesa-el-edamame.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Edamame&lt;/em&gt; es  el nombre de una leguminosa originaria de Japón que está teniendo tanto éxito en el mundo de la salud como la soja; se trata un brote joven de soja, cosechado antes de que éste madure y se puede comprar con o sin cáscara, ya sea fresca o congelada …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Edamame&lt;/em&gt; es  el nombre de una leguminosa originaria de Japón que está teniendo tanto éxito en el mundo de la salud como la soja; se trata un brote joven de soja, cosechado antes de que éste madure y se puede comprar con o sin cáscara, ya sea fresca o congelada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es un alimento libre de colesterol y gluten, baja en calorías y una excelente fuente de proteínas, hierro y calcio. Además, es altamente beneficiosa para la salud.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Plato de edamame" src="http://www.ichigoichie.tk/images/plato-edamame.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aquellos a los que os dé pereza ir a tiendas especializadas, ya no tenéis excusas: hay una &lt;a href="/spam.html"&gt;conocida cadena de supermercados&lt;/a&gt; que los tiene en su sección de congelados a un precio muy razonable.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Beneficios para la salud&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Enfermedades cerebrales relacionadas con la edad&lt;/strong&gt;: Las personas que consumen abundantes cantidades de &lt;em&gt;edamame&lt;/em&gt; o soja tienen, en general, menos incidencia en trastornos de este tipo relacionados con la edad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Enfermedades cardiovasculares&lt;/strong&gt;: El consumo de la proteína de soja/&lt;em&gt;edamame&lt;/em&gt; como una alternativa a la proteína animal disminuye los niveles de colesterol LDL (colesterol malo), que a su vez disminuye el riesgo de la aterosclerosis y presión sanguínea alta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cáncer de mama y cáncer de próstata&lt;/strong&gt;: La genisteína, la isoflavona predominante en la soja, contiene propiedades antioxidantes que inhiben el crecimiento de las células cancerígenas en estos dos tipos de cáncer. Por ejemplo, 10mg de &lt;em&gt;edamame&lt;/em&gt; o soja al día pueden disminuir el desarrollo del cáncer de mama en un 25%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Depresión&lt;/strong&gt;: El &lt;em&gt;edamame&lt;/em&gt; ayuda con la depresión mediante la prevención de un exceso de homocisteína en el cuerpo, lo que puede evitar que la sangre y otros nutrientes lleguen al cerebro. El exceso de homocisteína interfiere en la producción de las hormonas que nos hacen sentirnos bien como la serotonina, la dopamina y la norepinefrina, que regulan no sólo el estado de ánimo, sino también el sueño y el apetito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Diabetes&lt;/strong&gt;: Las personas que sufren de diabetes tipo 2 a menudo experimentan la enfermedad de riñón, causando el cuerpo para excretar una cantidad excesiva de proteínas en la orina. Evidencia de un estudio reciente ha indicado que los que consumían sólo la proteína de soja en su dieta excreta menos proteínas que las que consume sólo la proteína animal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fertilidad&lt;/strong&gt;: Las mujeres en edad fértil que consumen más hierro de fuentes vegetales como el &lt;em&gt;edamame&lt;/em&gt;/soja, las espinacas, la calabaza, los tomates o las remolachas tienen más posibilidades de quedarse embarazadas, según un estudio de la Escuela de Medicina de Harvard (EEUU).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Niveles de energía&lt;/strong&gt;: La falta de hierro en la dieta también puede afectar a la eficiencia con que el cuerpo usa la energía. El &lt;em&gt;edamame&lt;/em&gt; es una gran fuente de hierro, junto con las lentejas, las espinacas y los huevos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Osteoporosis&lt;/strong&gt;: Las isoflavonas de la soja o el &lt;em&gt;edamame&lt;/em&gt; son conocidas por disminuir la pérdida ósea y aumentar la densidad mineral ósea durante la menopausia.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Preparación&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Preparar Edamame es muy fácil&lt;/strong&gt;, sólo tienes que introducir las vainas de soja verde sin descongelar en agua hirviendo con sal entre 3 y 5 minutos, escurrir y ¡listo!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Cocinando edamame" src="http://www.ichigoichie.tk/images/cocinando-edamame.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Normalmente nos lo sirven con la cáscara, ya hervidos; se comen tal cual, como si de un &lt;em&gt;snack&lt;/em&gt; se tratara. Sin embargo también es frecuente que acompañen a otras elaboraciones, como por ejemplo, sopas o arroces (aunque en estos casos ya no lleven cáscara).&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Como se comen?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cuando te los sirven en una bandeja, con la cáscara, muchos no saben como se comen. La parte importante es que la cáscara &lt;strong&gt;no se come&lt;/strong&gt;. A vuestro criterio queda si las queréis pelar antes de comerlas o os atrevéis con el estilo tradicional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La manera tradicional consiste en aprovechar que el vapor o agua hirviendo ha abierto uno de los lados de la cáscara; con un poco de presión por debajo, el "guisante" oculto sale de la cáscara directo a nuestra boca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es fácil pillarle el truco a la maniobra, pero para aquellos a los que os cueste, hay llaveros que simulan este gesto, y se pueden encontrar por internet:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Llavero edamame" src="http://www.ichigoichie.tk/images/llavero-edamame.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Cerveza y edamame&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Tradicionalmente, se dice que los &lt;em&gt;edamame&lt;/em&gt; son buenos compañeros de una cerveza, y recientes estudios indican que no es un mal matrimonio, más allá de ser comida para que la ingesta de alcohol no venga en ayunas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los &lt;em&gt;edamame&lt;/em&gt; son una gran fuente de metionina, un aminoácido que protege el hígado, además de contener también vitaminas B1 y C, que ayudan a eliminar el alcohol. Así pues, tomar edamame con una buena jarra de &lt;em&gt;nama biru&lt;/em&gt; o cerveza de barril nos ayudará a reducir los efectos negativos del alcohol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Edamame y cerveza" src="http://www.ichigoichie.tk/images/edamame-y-cerveza.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;¡Kanpai!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="edamame"></category><category term="salud"></category><category term="cerveza"></category></entry><entry><title>Takikomi gohan: una receta de arroz hecha con arrocera</title><link href="http://www.ichigoichie.tk/2017/10/takikomi-gohan-una-receta-de-arroz-hecha-con-arrocera.html" rel="alternate"></link><published>2017-10-23T10:00:00+02:00</published><updated>2017-10-23T10:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.tk,2017-10-23:/2017/10/takikomi-gohan-una-receta-de-arroz-hecha-con-arrocera.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;takikomi gohan&lt;/strong&gt; es un plato de arroz japonés condimentado con &lt;em&gt;dashi&lt;/em&gt; y salsa de soja junto con champiñones, verduras, carne o pescado. Los contenidos cambian a menudo en función de la disponibilidad por temporada y lo mejor: se cocina en la máquina de arroz de forma rápida y fácil …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;takikomi gohan&lt;/strong&gt; es un plato de arroz japonés condimentado con &lt;em&gt;dashi&lt;/em&gt; y salsa de soja junto con champiñones, verduras, carne o pescado. Los contenidos cambian a menudo en función de la disponibilidad por temporada y lo mejor: se cocina en la máquina de arroz de forma rápida y fácil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Bol de takikomi gohan" src="http://www.ichigoichie.tk/images/takikomi-bol.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Realmente se puede poner cualquier ingrediente, y es una manera especialmente fácil de deshacerse de restos de ingredientes que nos vayan sobrando. A los ingredientes añadimos que el arroz absorbe la soja y el caldo, y nos queda un plato saludable y rico, incluso frío.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con los ingredientes adecuados, podemos hacer de este plato un plato vegetariano o vegano, como es el caso de la receta que sigue, aunque nada nos impide añadir pescado o carne, otras verduras o lo que nos apetezca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay que tener cuidado con un solo punto: los vegetales absorben caldo y el arroz puede quedar crudo. Hay que incrementar la cantidad de líquido para cocer el arroz y no hay que abusar con la cantidad de ingredientes.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Ingredientes&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1 taza de arroz blanco&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un poco de &lt;em&gt;dashi&lt;/em&gt; o similar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Salsa de soja&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 puñado de setas variadas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 zanahoria&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Preparación&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Pelamos y cortamos la zanahoria y las setas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ponemos a hervir ambos vegetales para que se reblandezcan y vamos quitando la espuma sucia que pueda aparecer.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cuando no salga mas espuma, añadimos el caldo &lt;em&gt;dashi&lt;/em&gt; y lo dejamos una rato más. Con 5 minutos basta&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lavamos el arroz y lo ponemos en la máquina. Añadimos la zanahoria y las setas, junto con el caldo anterior hasta el nivel adecuado (algo más que de costumbre) y le añadimos un chorro generoso de salsa de soja.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Esperamos que se cueza el arroz y lo servimos.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Takikomi gohan en arrocera" src="http://www.ichigoichie.tk/images/takikomi-arrocera.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;¡Itadakimasu!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="arroz"></category><category term="arrocera"></category><category term="setas"></category><category term="zanahoria"></category><category term="dashi"></category><category term="vegetariano"></category></entry><entry><title>Haciendo sushi con golosinas</title><link href="http://www.ichigoichie.tk/2017/10/haciendo-sushi-con-golosinas.html" rel="alternate"></link><published>2017-10-02T10:00:00+02:00</published><updated>2017-10-02T10:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.tk,2017-10-02:/2017/10/haciendo-sushi-con-golosinas.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Estaba yo el otro día en el aeropuerto de mi ciudad con una antelación importante, y viendo tiendas me paré en una &lt;a href="http://www.ichigoichie.tk/spam.html"&gt;conocida cadena de regalos&lt;/a&gt;. Cuando creía que no podía ver nada más sorprendente vi algo que me inspiró mucho: bandejas de &lt;em&gt;sushi&lt;/em&gt; cuyas piezas estaban hechas con golosinas …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Estaba yo el otro día en el aeropuerto de mi ciudad con una antelación importante, y viendo tiendas me paré en una &lt;a href="http://www.ichigoichie.tk/spam.html"&gt;conocida cadena de regalos&lt;/a&gt;. Cuando creía que no podía ver nada más sorprendente vi algo que me inspiró mucho: bandejas de &lt;em&gt;sushi&lt;/em&gt; cuyas piezas estaban hechas con golosinas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No me pareció nada especialmente complejo, ni demasiado caro, así que, estando ya en mi destino, me dejé caer por una tienda de golosinas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La idea es muy simple: los caramelos tipo nube cortados me sirvieron como rollos de arroz, las tiras o cintas de regaliz fueron mi reemplazo para las algas &lt;em&gt;nori&lt;/em&gt;, y todo el resto sirvieron como sustitutos del pescado y añadieron el colorido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dejo la imagen de lo que me quedó en el tercer intento, que fue el único presentable:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Sushi de golosinas casero" src="http://www.ichigoichie.tk/images/sushi-de-gominolas-casero.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y justo cuando ya iba a tirar la toalla me di cuenta de que se están volviendo tremendamente populares; se pueden encontrar en muchos sitios de internet e incluso en otra &lt;a href="/spam.html"&gt;conocida cadena de caramelos&lt;/a&gt;, de la que os incluyo su cartel publicitario.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Sushi de golosinas comercial" src="http://www.ichigoichie.tk/images/sushi-de-gominolas-comercial.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y con esto damos por acabada la sesión de gula de hoy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Espero que os guste!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="sushi"></category><category term="golosinas"></category></entry><entry><title>Poke, una delicia hawaiana prácticamente desconocida</title><link href="http://www.ichigoichie.tk/2017/08/poke-una-delicia-hawaiana-practicamente-desconocida.html" rel="alternate"></link><published>2017-08-07T10:00:00+02:00</published><updated>2017-08-07T10:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.tk,2017-08-07:/2017/08/poke-una-delicia-hawaiana-practicamente-desconocida.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hoy desvelamos cómo es el plato favorito hawaiano del expresidente &lt;em&gt;Barack Obama&lt;/em&gt;. Se trata de una ensalada de pescado que se presenta como aperitivo o entrante, es bajo en calorías, sano, asequible y colorido, y que es el alma gastronómica de este paradisiaco estado americano situado relativamente cerca de Japón …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Hoy desvelamos cómo es el plato favorito hawaiano del expresidente &lt;em&gt;Barack Obama&lt;/em&gt;. Se trata de una ensalada de pescado que se presenta como aperitivo o entrante, es bajo en calorías, sano, asequible y colorido, y que es el alma gastronómica de este paradisiaco estado americano situado relativamente cerca de Japón.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este plato es casi tan antiguo como la llegada de los primeros habitantes a este archipiélago. Ya existía mucho antes de que desembarcara el &lt;em&gt;Capitán Cook&lt;/em&gt;. Las familias pescaban y elaboraban el &lt;em&gt;poke&lt;/em&gt; junto al mar en reuniones sociales llenas de magia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antiguamente el &lt;strong&gt;poke&lt;/strong&gt; (léase &lt;em&gt;poké&lt;/em&gt;) era una comida sencilla. Se mezclaban restos de peces de roca y &lt;em&gt;limu kohu&lt;/em&gt; crujiente (un tipo de alga de color marrón rojizo, literalmente "alga placentera" en hawaiano), con nueces de &lt;em&gt;kukui&lt;/em&gt; o nueces de la India trituradas y sal marina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se cree que el plato recibió su nombre actual en la década de 1970, cuando se introdujo en los primeros libros de cocina. &lt;em&gt;Poke&lt;/em&gt; quiere decir "cortar transversalmente en pedazos", y hoy en día nadie duda de que sea el plato hawaiano por excelencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las tiendas de alimentación de EEUU preparan decenas de variedades de &lt;em&gt;poke&lt;/em&gt;. El estandarte culinario hawaiano ha llegado también a la cocina de los chefs más célebres que no dejan de innovar elaborando sofisticadas creaciones, deliciosamente únicas. La nueva tendencia es preparar &lt;em&gt;poke&lt;/em&gt; salteado y en versiones vegetarianas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Poke de atún" src="http://www.ichigoichie.tk/images/poke-de-atun.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las diferentes culturas que llegaron a la isla aportaron cambios al &lt;em&gt;poke&lt;/em&gt; original. Se empezaron a utilizar peces de alta mar. Los chiles y las cebollas vinieron con los exploradores de Europa y misioneros de América. Los descendientes de los trabajadores japoneses, chinos y coreanos (mano de obra en las plantaciones de azúcar y piña de &lt;em&gt;Hawai&lt;/em&gt;) influyeron con sus propias tradiciones de pescado crudo y reemplazaron la sal y la &lt;em&gt;inamona&lt;/em&gt; con aceite de &lt;em&gt;shoyu&lt;/em&gt; y sésamo. Más tarde surgieron variedades con &lt;em&gt;tofu&lt;/em&gt; y pulpo como alternativa al &lt;em&gt;poke&lt;/em&gt; de atún.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Preparación&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hay tantas recetas de &lt;em&gt;poke&lt;/em&gt; como chefs que lo preparan. En casi todos casos se trata de pescado marinado con salsa de soja, aceite de sésamo; se acompaña de verduras y se suele servir encima de un bol de arroz. A continuación os muestro mi receta particular.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Ingredientes (4 personas)&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;400 g de arroz blanco cocido (puede ser integral, o incluso quinoa)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;350 g de lomo de salmón, atún o bonito cortado en dados gruesos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 aguacate&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 cebolleta&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4 cucharadas de salsa de soja&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 limón&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Preparación&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Picar la cebolleta y marinar 15 minutos con el zumo del limón&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mezclar la salsa de soja y marinar dos minutos el pescado en la mezcla&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pelar y picar el aguacate en trozos no muy pequeños. Es el momento de picar las verduras que tengamos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Poner el arroz en el bol, cubrir con el pescado marinado y luego con el aguacate o las verduras&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Devorad a gusto!&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;¡Itadakimasu!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="poke"></category><category term="hawaii"></category></entry><entry><title>Sushi kawaii con un poco de maña</title><link href="http://www.ichigoichie.tk/2017/07/sushi-kawaii-con-un-poco-de-mana.html" rel="alternate"></link><published>2017-07-24T10:00:00+02:00</published><updated>2017-07-24T10:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.tk,2017-07-24:/2017/07/sushi-kawaii-con-un-poco-de-mana.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Siempre se ha dicho que la comida japonesa se come con los ojos, además de con la boca. Esto es especialmente cierto en aquellas comidas que se hacen para ser bonitas y llamativas. Algunos platos llevan a niveles de belleza insospechados, con relativamente poco trabajo; como esta belleza de &lt;em&gt;sushi …&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Siempre se ha dicho que la comida japonesa se come con los ojos, además de con la boca. Esto es especialmente cierto en aquellas comidas que se hacen para ser bonitas y llamativas. Algunos platos llevan a niveles de belleza insospechados, con relativamente poco trabajo; como esta belleza de &lt;em&gt;sushi&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;La makis de flor de sakura&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Sakura sushi" src="http://www.ichigoichie.tk/images/sushi-kawaii-sakura.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Realmente no es tan complicado como parece; basta con un poco de "algo" que pinte el arroz para que forme nuestra textura de color. El resto es solo una mañosa aplicación de la esterilla de bambú.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin mas preámbulos, os pongo el vídeo:&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/7LHICpv6D_s" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h2&gt;Lo máximo que yo he conseguido&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La verdad es que parecía más fácil de hacer cuando empecé a planificar este artículo, pero como soy patosa, no me salió demasiado bien. Sin embargo, la idea de "pintar" el arroz es muy buena y puede dar ejemplos muy llamativos, como el que acabé llevándome a la oficina:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Sushi de colores" src="http://www.ichigoichie.tk/images/sushi-kawaii-colores.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Otros ejemplos de arte culinario&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La gente que se realmente se lo curra puede llegar a hacer auténticas obras de arte con estas dos técnicas:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Pintar el arroz con algún colorante&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Darle forma con el &lt;em&gt;nori&lt;/em&gt; y la esterilla de bambú&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Así que podemos encontrar por internet cosas como estas...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Sushi de gatos" src="http://www.ichigoichie.tk/images/sushi-kawaii-gatos.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Sushi variado en plato" src="http://www.ichigoichie.tk/images/sushi-kawaii-plato.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Sushi de scream" src="http://www.ichigoichie.tk/images/sushi-kawaii-scream.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Y con esto vais a ser la envidia de la oficina&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="sushi"></category><category term="colores"></category><category term="kawaii"></category></entry><entry><title>La bebida ideal para el desayuno: el matcha latte</title><link href="http://www.ichigoichie.tk/2017/07/la-bebida-ideal-para-el-desayuno-el-matcha-latte.html" rel="alternate"></link><published>2017-07-03T10:00:00+02:00</published><updated>2017-07-03T10:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.tk,2017-07-03:/2017/07/la-bebida-ideal-para-el-desayuno-el-matcha-latte.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Nunca me ha gustado el café. Por ello es habitual que tome té por las mañanas, antes de irme de mi casa. Muchas veces me veo indecisa entre tomar té o leche, ya que ambos es demasiado. Finalmente aprendí a preparar delicioso &lt;strong&gt;matcha latte&lt;/strong&gt;, que me ahorra la decisión matutina …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Nunca me ha gustado el café. Por ello es habitual que tome té por las mañanas, antes de irme de mi casa. Muchas veces me veo indecisa entre tomar té o leche, ya que ambos es demasiado. Finalmente aprendí a preparar delicioso &lt;strong&gt;matcha latte&lt;/strong&gt;, que me ahorra la decisión matutina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Matcha-latte 1" src="http://www.ichigoichie.tk/images/matcha-latte-1.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podéis pensar que es complicado de hacer, pero sorprendentemente no lo es. Para conseguir el objetivo basta con dominar la parte básica de preparación del &lt;strong&gt;matcha&lt;/strong&gt;, tal como explico en &lt;a href="http://www.ichigoichie.tk/2017/02/la-preparacion-del-te-matcha.html"&gt;este otro artículo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La técnica es extrapolable a la leche: primero hacemos la pasta de té con el &lt;em&gt;chasen&lt;/em&gt; y con muy poca agua caliente. Cuando tenemos el té en forma viscosa y sin grumos, solo hace falta añadir la leche (fría o caliente, a nuestro gusto) y darle otro brío con el &lt;em&gt;chasen&lt;/em&gt;, para que haga espuma. La leche genera mucha más espuma que el agua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Matcha-latte 2" src="http://www.ichigoichie.tk/images/matcha-latte-2.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de aquí no sería necesario nada más. Algunos autores suelen añadir espuma batiendo aparte leche sin té (con lo que queda la espuma blanca) e incluso se suele añadir un espolvoreado de té &lt;strong&gt;matcha&lt;/strong&gt; (pasadlo por un colador para evitar grumos). Si hacéis una versión fría, un cubito de hielo también queda sublime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Matcha-latte 3" src="http://www.ichigoichie.tk/images/matcha-latte-3.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De hecho, yo he llegado a añadir cereales en mi &lt;em&gt;matcha latte&lt;/em&gt;, servido en un bol de cereales; esta es una alternativa muy interesante a los cereales tradicionales, pero tened en cuenta que sabores como el azúcar o la miel pueden enmascarar el sabor del té.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una nota sobre la calidad del té: Buena parte del sabor del &lt;em&gt;matcha&lt;/em&gt; queda oculta por el sabor de la leche. Eso significa que no hace falta un &lt;em&gt;matcha&lt;/em&gt; de calidad superior. Si bien es cierto que el &lt;em&gt;matcha&lt;/em&gt; superior le dará un toque dulce, un té de grado culinario queda estupendamente y es bastante más barato. sin embargo debéis huir de aquellos tés que se hagan amargos con facilidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os paso otra lista de variantes que harán de vuestro &lt;strong&gt;matcha latte&lt;/strong&gt; una creación única y memorable:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Con leche de soja le da un sabor vegetal y queda más oriental.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Otras leches vegetales le dan un toque muy personal a nuestra bebida&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La leche de vaca no es la mejor opción; el sabor de la nata se apodera de todo, así que usad leches desnatadas o similares.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Con leche condensada nos podemos hacer el equivalente a un café bombón, para darnos un capricho.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La leche en polvo es una forma práctica de tener nuestro &lt;em&gt;matcha latte&lt;/em&gt; vayamos donde vayamos; sea la oficina, la universidad, o hasta un viaje.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Algunos pueden preferir poner un punto de azúcar, edulcorante o &lt;em&gt;stevia&lt;/em&gt;; haced esto después de añadir la leche y antes del batido final.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><category term="matcha"></category><category term="matcha latte"></category><category term="latte"></category></entry><entry><title>Comer curry en Japón: Coco Ichibanya curry house</title><link href="http://www.ichigoichie.tk/2017/06/comer-curry-en-japon-coco-ichibanya-curry-house.html" rel="alternate"></link><published>2017-06-19T10:00:00+02:00</published><updated>2017-06-19T10:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.tk,2017-06-19:/2017/06/comer-curry-en-japon-coco-ichibanya-curry-house.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;No me lo puedo quitar de la cabeza. Cada vez que veo un plato de arroz con &lt;em&gt;curry&lt;/em&gt; me sigo acordando de los que me comía en Japón, en una cadena de establecimientos conocidos con el nombre &lt;strong&gt;Coco Ichibanya curry house&lt;/strong&gt;. Es una excelente y económica opción para comer bien …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;No me lo puedo quitar de la cabeza. Cada vez que veo un plato de arroz con &lt;em&gt;curry&lt;/em&gt; me sigo acordando de los que me comía en Japón, en una cadena de establecimientos conocidos con el nombre &lt;strong&gt;Coco Ichibanya curry house&lt;/strong&gt;. Es una excelente y económica opción para comer bien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Basada en la ciudad de &lt;em&gt;Ichinomiya&lt;/em&gt;, en la prefectura de &lt;em&gt;Aichi&lt;/em&gt;, es la mayor cadena de restaurantes especializados en &lt;em&gt;curry&lt;/em&gt; japonés, tal como lo indica el &lt;a href="http://www.japantimes.co.jp/news/2013/01/22/business/curry-chain-gets-guinness-record/"&gt;Libro Guiness de los Records&lt;/a&gt;. Con la friolera de más de 1300 establecimientos por toda Asia y algunos en Estados Unidos, no era complicado que me topara con alguno; diponen de 1177 establecimientos en Japón.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Coco Ichibanya curry house" src="http://www.ichigoichie.tk/images/coco-ichibanya-curry-house.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Personalmente, comí en una en la misma salida de la estación de &lt;em&gt;Nara&lt;/em&gt;, y en uno cercano de la torre de &lt;em&gt;Tokio&lt;/em&gt;, aunque era un visión recurrente en todas las ciudades turísticas, siendo un habitual en el paisaje, por ejemplo de &lt;em&gt;Kioto&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tanto si os gusta el &lt;em&gt;curry&lt;/em&gt; japonés, como si no lo habéis probado nunca y queréis darle una oportunidad, &lt;strong&gt;CoCoIchi&lt;/strong&gt; es el lugar ideal, ya que nos permite comer muy decentemente por un módico precio y además nos permite personalizar totalmente nuestro plato de &lt;em&gt;curry&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al elegir nuestro &lt;em&gt;curry&lt;/em&gt;, podemos escoger el nivel de picante deseado, la cantidad de arroz que queremos, el tipo de acompañamiento que deseamos y si deseamos algún &lt;em&gt;topping&lt;/em&gt; específico. Os podéis hacer una idea en &lt;a href="https://www.ichibanya.co.jp/english/info/multilingual.html"&gt;su menú&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Plato de curry de CoCoIchi" src="http://www.ichigoichie.tk/images/plato-de-curry-cocoichi.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muchos restaurantes cuentan tan sólo con los taburetes de la barra y algunas mesas para 1 o 2 personas, porque suelen ir muchos oficinistas o jóvenes a comer o cenar en solitario. Es por ello que en muchos establecimientos hay también una buena colección de manga que podemos leer mientras comemos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como en la gran mayoría de restaurantes de este tipo, el agua es gratuita, los menús tienen muchas fotos (y de hecho siempre hay alguno en inglés) y disponen de menú infantil, así que es un lugar bastante amable con los turistas, porque nos permite comer de forma relajada y a buen precio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;¡Itadakimasu!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="restaurante"></category><category term="curry"></category><category term="curry house"></category><category term="coco ichibanya"></category></entry><entry><title>Una comida rápida y sana: el ochazuke</title><link href="http://www.ichigoichie.tk/2017/06/una-comida-rapida-y-sana-el-ochazuke.html" rel="alternate"></link><published>2017-06-12T10:00:00+02:00</published><updated>2017-06-12T10:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.tk,2017-06-12:/2017/06/una-comida-rapida-y-sana-el-ochazuke.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Siempre nos pasa que nos sobra arroz de una receta anterior. Este arroz se endurece cuando pasa el tiempo, y no apetece de usar. En Japón tienen una forma de aprovechar estas raciones de arroz; hablamos del &lt;strong&gt;ochazuke&lt;/strong&gt;, que básicamente es un plato resultante de echar té sobre el arroz …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Siempre nos pasa que nos sobra arroz de una receta anterior. Este arroz se endurece cuando pasa el tiempo, y no apetece de usar. En Japón tienen una forma de aprovechar estas raciones de arroz; hablamos del &lt;strong&gt;ochazuke&lt;/strong&gt;, que básicamente es un plato resultante de echar té sobre el arroz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De esta forma, el arroz endurecido se ve hidratado de nuevo, y con unos pocos condimentos se vuelve un plato simple, o un &lt;em&gt;snack&lt;/em&gt; para cualquier momento del día.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Ochazuke" src="http://www.ichigoichie.tk/images/ochazuke.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este plato se hizo popular en el periodo &lt;em&gt;Heian&lt;/em&gt; para aprovechar este cereal, ya que la mayoría del país rozaba la pobreza y no era plan desechar los restos, aunque inicialmente se le echaba solamente agua. En el periodo &lt;em&gt;Edo&lt;/em&gt;, se volvió habitual usar té en vez de agua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoy en día, el plato ha evolucionado y se le echa agua, té o incluso &lt;em&gt;dashi&lt;/em&gt;. También se le añaden algunos &lt;em&gt;toppings&lt;/em&gt; para añadir sabor a este plato, de por sí, un poco insípido. Estos &lt;em&gt;toppings&lt;/em&gt; pueden ser encurtidos, &lt;em&gt;umeboshi&lt;/em&gt;, algas, &lt;em&gt;furikake&lt;/em&gt;, semillas de sésamo, salmón, cebolleta o incluso &lt;em&gt;wasabi&lt;/em&gt;; podemos encontrar una paquete para &lt;strong&gt;ochazuke&lt;/strong&gt; en cualquier establecimiento, preparado para usar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CURIOSIDAD&lt;/strong&gt;: En la región de &lt;em&gt;Kioto&lt;/em&gt;, el &lt;strong&gt;ochazuke&lt;/strong&gt; se llama &lt;strong&gt;bubuzuke&lt;/strong&gt;. Los nativos pueden preguntar a un invitado si quiere comer &lt;strong&gt;bubuzuke&lt;/strong&gt;; es una forma educada de pedirle que se vaya, puesto que lleva ya mucho tiempo y es momento de irse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde el punto de vista nutricional, es un plato algo pobre, ya que solo añade carbohidratos, dependiendo de los &lt;em&gt;toppings&lt;/em&gt; para añadir el resto de grupos alimenticios. Sin embargo se trata de una alimento sano, ya que no utiliza ningún método de cocción pesado. Todo lo que lleva es arroz cocido y los ingredientes escaldados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Personalmente lo veo como un alimento de purga, que suelo comer tras comilonas, lo que le da a mi cuerpo el tiempo necesario para procesar los excesos.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Receta&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Ingredientes&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Una porción de arroz, cocida. Pensad en porciones de arroz congeladas o restos de otras sesiones de cocina.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un poco de té, Puede ser &lt;em&gt;sencha&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;genmaicha&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;hojicha&lt;/em&gt; o cualquier otro. Si tenéis uno aromático queda muy bien.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Toppings&lt;/em&gt; al gusto, como sésamo o trozos de alga &lt;em&gt;nori&lt;/em&gt;. Esto es opcional, pero recomendable; es la fuente de sabor.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Algún alimento nutritivo, como &lt;em&gt;umeboshi&lt;/em&gt; o salmón. Este también es opcional, pero es lo que le añade la parte nutricional.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Preparación&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Es una receta muy simple, y no es más que verter el té encima del arroz. Alternativamente se puede preparar vertiendo caldo &lt;em&gt;dashi&lt;/em&gt; en vez de té.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ponemos el arroz en un bol.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Preparamos una cantidad de té similar al arroz, aunque depende de vuestro gusto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vertemos el té entre el bol y el arroz, con cuidado de no salpicar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Añadimos el resto de ingredientes opcionales encima del arroz, si así lo deseamos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;¡A comer!&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Podéis poner los ingredientes antes del té, vertiendo el té encima; esto se hace para que queden un poco escaldados, pero cuidado con las salpicaduras, el té quema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;¡Itadakimasu!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="ochazuke"></category><category term="arroz"></category><category term="té"></category><category term="comida rápida"></category></entry><entry><title>Obentos rápidos para nuestro día a día</title><link href="http://www.ichigoichie.tk/2017/05/obentos-rapidos-para-nuestro-dia-a-dia.html" rel="alternate"></link><published>2017-05-22T10:00:00+02:00</published><updated>2017-05-22T10:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.tk,2017-05-22:/2017/05/obentos-rapidos-para-nuestro-dia-a-dia.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Últimamente me veo algo falta de tiempo. Esto es un problema para muchas cosas, pero donde más me impacta es en el tiempo del que dispongo para prepararme la comida que llevo a mi trabajo. Esto me ha obligado a optimizar el tiempo y las técnicas de preparación de &lt;em&gt;bentos …&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Últimamente me veo algo falta de tiempo. Esto es un problema para muchas cosas, pero donde más me impacta es en el tiempo del que dispongo para prepararme la comida que llevo a mi trabajo. Esto me ha obligado a optimizar el tiempo y las técnicas de preparación de &lt;em&gt;bentos&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como &lt;a href="http://www.ichigoichie.tk/2016/03/bento-la-comida-mas-kawaii.html"&gt;ya sabemos&lt;/a&gt;, un &lt;em&gt;bento&lt;/em&gt; es una caja de comida completa, separada en proporciones para cada grupo de alimento; a pesar de que la gente varía la proporción de cada grupo, los míos suelen tener 2 partes de carbohidratos, 1 parte de proteína y 1 parte de vegetales o frutas (aunque cuando estoy a dieta pongo 1 parte de carbohidratos y 2 de verduras).&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;La necesidad de una despensa&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La falta de tiempo ha ido apretando, hasta el punto que no me da tiempo a cocinar algo rico, lo que me ha obligado a improvisar, y depender de algo que nunca había necesitado: una reserva de alimentos preparados y listos para ser empaquetados. Esta despensa se llena de vez en cuando, con todo tipo de alimentos:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Alimentos frescos que no necesiten cocinado&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alimentos congelados&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Restos de comidas sobrantes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Comidas hechas, pensadas para racionar&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Arroz congelado" src="http://www.ichigoichie.tk/images/arroz-congelado.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Broccoli congelado" src="http://www.ichigoichie.tk/images/broccoli-congelado.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Katsu congelado" src="http://www.ichigoichie.tk/images/katsu-congelado.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Ideas para nuestra despensa&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Partiendo de estas raciones, no es nada difícil montar un &lt;em&gt;bento&lt;/em&gt;, seleccionando una ración de &lt;em&gt;carbohidratos&lt;/em&gt;, una de proteínas y una de frutas o verduras. He aquí algunas ideas:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Carbohidratos&lt;/strong&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Arroz&lt;/strong&gt;: Si tenéis una máquina adecuada (o sin ella), es fácil hacer una ración importante y congelarlo en raciones. Si eso no es posible, o si la vagancia aprieta, se pueden usar bolsas de arroz precocido y congelado, en &lt;a href="http://www.ichigoichie.tk/spam.html"&gt;la mayoría de supermercados&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pasta&lt;/strong&gt;: Se aplica lo mismo que al arroz. Fácil de hacer y de congelar, o de comprar congelado. No es lo más tradicional, pero nos saca fácilmente del aprieto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Legumbres&lt;/strong&gt;: Técnicamente no es un alimento del grupo de carbohidratos, pero cumple con la función básica del grupo: evitar que pasemos hambre. Son fáciles de comprar en bote y se conservan mucho tiempo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Patatas&lt;/strong&gt;: Sean en conserva, en puré o incluso congeladas (listas para freír), son muy socorridas para llenar el estómago.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Proteínas&lt;/strong&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pescado&lt;/strong&gt;: Otro ingrediente que es fácil de encontrar congelado, siendo mi preferido el de &lt;a href="http://www.ichigoichie.tk/spam.html"&gt;una conocida franquicia de congelados&lt;/a&gt;. En este apartado tenemos variedad de sabores, precios y gustos; desde salmón hasta panga, pasando por merluza, atún o mariscos varios. Especialmente me gusta el salmón, que se cuece en su propia grasa si lo ponemos al microondas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Carnes&lt;/strong&gt;: Un lomo de cerdo a la plancha en tiras, unas hamburguesas enanas, un par de albóndigas, nuggets, croquetas o unos tacos de estofado salteados... Necesitan algo más de elaboración, pero valen la pena.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Huevos&lt;/strong&gt;: Siempre hay que tener huevos... en la nevera. Son baratos, nutritivos y fáciles de preparar, incluso en microondas. Es lo que suelo poner cuando no hay más opciones en mi despensa.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Frutas y verduras&lt;/strong&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Verduras congeladas&lt;/strong&gt;: Baratas, ricas y perfectamente cortada en trozos. Caben en cualquier parte del &lt;em&gt;bento&lt;/em&gt; y pueden usarse en abundancia. Pensad en espinacas, guisantes, menestra o brécol.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Verduras frescas&lt;/strong&gt;: El objetivo es que no den trabajo, así que la mayoría se deben poder consumir crudas. En este punto incluyo ensaladas, zanahorias, pimientos, pepino, setas o espárragos. Cuidado con la caducidad de este grupo. Otra opción son los encurtidos, caseros o prefabricados.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Frutas&lt;/strong&gt;: Este grupo siempre tiene que ser fresco. Dependiendo de la temporada puede ser cualquier fruta imaginable: manzanas, peras, naranjas, fresas, sandía o plátano. Quedan muy bien cortadas en trozos o con formas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Con una parte de cada grupo, podemos montar un obento como el que sigue; solo hay que tener la precaución de ir llenando la despensa de vez en cuando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Obento rápido" src="http://www.ichigoichie.tk/images/obento-rapido.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Itadakimasu!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="bento"></category><category term="despensa"></category><category term="congelados"></category></entry><entry><title>Técnicas de corte para sashimi</title><link href="http://www.ichigoichie.tk/2017/05/tecnicas-de-corte-para-sashimi.html" rel="alternate"></link><published>2017-05-15T10:00:00+02:00</published><updated>2017-05-15T10:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.tk,2017-05-15:/2017/05/tecnicas-de-corte-para-sashimi.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;El conjunto de técnicas de corte del pescado recibe el nombre de &lt;em&gt;kirikata&lt;/em&gt;, traducido como "forma de cortar". Cada forma de corte asegura la mejor textura para que enfatizar el sabor del pescado, y el uso de uno u otra depende del tipo y parte del pescado que estemos cortando …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;El conjunto de técnicas de corte del pescado recibe el nombre de &lt;em&gt;kirikata&lt;/em&gt;, traducido como "forma de cortar". Cada forma de corte asegura la mejor textura para que enfatizar el sabor del pescado, y el uso de uno u otra depende del tipo y parte del pescado que estemos cortando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Existen muchos tipos de cuchillos japoneses en función a lo que queramos cortar, siendo el cuchillo &lt;em&gt;yanagiba&lt;/em&gt; el que se emplea habitualmente para cortar &lt;em&gt;sashimi&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La técnica de cortar puede parecer una elección trivial, pero es de suma importancia; por ejemplo se puede dibujar una cuadrícula sobre la superficie de la carne de manera que absorba mejor salsas como la de soja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Cortes de sashimi" src="http://www.ichigoichie.tk/images/cortes-de-sashimi.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Cortes habituales&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Estos son los cortes mas habituales para preparar nuestro &lt;em&gt;sashimi&lt;/em&gt;, quedando como las lonchas de pescado que nos suelen servir en los restaurantes.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Corte plano (Hira zukuri)&lt;/strong&gt;: Es la técnica mas sencilla y popular. Basta con practicar cortes perpendiculares para obtener lonchas verticales de aproximadamente 1 cm de grosor. Podemos aplicarla, por ejemplo, al atún o al salmón.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Cortes de sashimi 01" src="http://www.ichigoichie.tk/images/cortes-de-sashimi-01.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Corte al bies (Sogi zukuri)&lt;/strong&gt;: El pescado se corta en lonchas oblicuas, ya que la hoja estará girada unos 45 grados respecto al pescado.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Cortes de sashimi 02" src="http://www.ichigoichie.tk/images/cortes-de-sashimi-02.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Corte Plano Grueso (Hiki zukuri)&lt;/strong&gt;: Es una variación del &lt;em&gt;Hira zukuri&lt;/em&gt;, con un grosor de unos 2 centímetros. Se usan con pescado que tenga la carne más suave.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Cortes de sashimi 03" src="http://www.ichigoichie.tk/images/cortes-de-sashimi-03.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Corte fino (Usu zukuri)&lt;/strong&gt;: Como el &lt;em&gt;Sogi zukuri&lt;/em&gt;, pero cortado en láminas muy finas y ligeramente oblicuas, con un grosor no superior a 1 mm. Por ejemplo podemos hacerlo con la lubina o el pez globo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Cortes de sashimi 04" src="http://www.ichigoichie.tk/images/cortes-de-sashimi-04.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Corte en dados (Kaku giri)&lt;/strong&gt;: Cortando primero tiras que posteriormente convertiremos en dados de 1 cm aproximadamente. Lo podemos hacer con al atún y con el bonito.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Cortes de sashimi 05" src="http://www.ichigoichie.tk/images/cortes-de-sashimi-05.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Corte en tiras (Ito zukuri)&lt;/strong&gt;: Cortamos en tiras de 1/2 cm. Esta técnica se aplica por ejemplo al calamar.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Cortes de sashimi 06" src="http://www.ichigoichie.tk/images/cortes-de-sashimi-06.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Cortes especiales&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Estos son cortes especiales que solo se emplean en tipos muy concretos de pescado. Esta lista es muy grande y, por brevedad, solo voy a mencionar las dos más útiles.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dibujar cortes (Matsukasa giri)&lt;/strong&gt;: Esta técnica se emplea para el calamar, y consiste en dibujar una cuadrícula con el cuchillo sin llegar a seccionar la pieza. Esto permitirá que la salsa de soja entre mejor en el calamar y no se escurra por la superficie.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Cortes de sashimi 07" src="http://www.ichigoichie.tk/images/cortes-de-sashimi-07.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Corte del congrio (Hamo no honekiri)&lt;/strong&gt;: Es un tipo de corte específico para el congrio (&lt;em&gt;hamo&lt;/em&gt;), ya que por la cantidad de pequeños huesos que tiene estos no se pueden quitar. La técnica &lt;em&gt;Honekiri&lt;/em&gt; requiere de un cuchillo específico, el &lt;em&gt;hamokiri&lt;/em&gt;, que nos permite practicar cortes a los largo del pescado con una separación de poco mas que 1 milímetro sin llegar a cortar la piel. Con esto conseguimos desmenuzar los huesos en trozos diminutos y suavizar la carne. Una vez cortamos la carne del congrio, esta se escalda antes de ser servida.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Cortes de sashimi 08" src="http://www.ichigoichie.tk/images/cortes-de-sashimi-08.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="técnicas"></category><category term="cortes"></category><category term="sashimi"></category></entry><entry><title>Tataki de ternera</title><link href="http://www.ichigoichie.tk/2017/05/tataki-de-ternera.html" rel="alternate"></link><published>2017-05-08T10:00:00+02:00</published><updated>2017-05-08T10:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.tk,2017-05-08:/2017/05/tataki-de-ternera.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Nunca he dejado de maravillarme de la simplicidad y la complejidad de gustos de la cocina nipona. El otro día pedí en un restaurante un plato llamado &lt;em&gt;tataki&lt;/em&gt;, que me dejó boquiabierto. Tras investigar un poco sobre como reproducirlo, lo intenté por mi propia cuenta. Esta es la receta usada …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Nunca he dejado de maravillarme de la simplicidad y la complejidad de gustos de la cocina nipona. El otro día pedí en un restaurante un plato llamado &lt;em&gt;tataki&lt;/em&gt;, que me dejó boquiabierto. Tras investigar un poco sobre como reproducirlo, lo intenté por mi propia cuenta. Esta es la receta usada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Tataki de ternera" src="http://www.ichigoichie.tk/images/tataki-de-ternera.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Ingredientes (para 4 personas)&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;600 gramos de lomo alto de ternera&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La parte verde de una cebolleta&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Marinado:&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;10 cl de aceite de gusto neutro (girasol, cacahuete…)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;15 cl de aceite de sésamo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;20 cl de salsa de soja.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;15 cl de &lt;em&gt;mirin&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 cm de jengibre fresco&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sésamo&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TRUCO&lt;/strong&gt;: En caso de no tener &lt;em&gt;mirin&lt;/em&gt;, se puede sustituir por vino blanco con un poco de azúcar, al gusto. En caso de minimalismo extremo, con la carne y un poco de salsa de soja para remojar la carne antes de servir, nos valdría.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Preparación&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Lavar bien el verde de la cebolleta y cortarlo en rodajas finas, luego rallar el jengibre.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Calentar una sartén a fuego vivo y dorar la carne por todas partes. A continuación, dejar la sartén en una ensaladera con agua fría y hielos, para parar de inmediato la cocción.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mezclar las verduras y todos los ingredientes del marinado en una bolsa de congelados o una bolsa hermética grande y juntar con la carne.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dejar marinar 24 horas en el congelador.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;En el momento de servir, quitar la carne del marinado, limpiarla y cortarla en lonchas finas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Espolvorear el verde de cebolleta por encima de la carne y un poco de la salsa del marinado.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content><category term="receta"></category><category term="tataki"></category><category term="ternera"></category></entry><entry><title>Sándwich de arroz: el onigirazu</title><link href="http://www.ichigoichie.tk/2017/03/sandwich-de-arroz-el-onigirazu.html" rel="alternate"></link><published>2017-03-27T10:00:00+02:00</published><updated>2017-03-27T10:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.tk,2017-03-27:/2017/03/sandwich-de-arroz-el-onigirazu.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Parece haber llegado una ola de calor en mi ciudad, y con ella apetece montar un picnic, aunque sea en un parque cercano. Como no dispongo de mucho tiempo para hacerlo, pensé en alguna comida sencilla para hacer, y aunque todos pensamos en los &lt;em&gt;onigiri&lt;/em&gt;, últimamente he descubierto los &lt;em&gt;onigirazu …&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Parece haber llegado una ola de calor en mi ciudad, y con ella apetece montar un picnic, aunque sea en un parque cercano. Como no dispongo de mucho tiempo para hacerlo, pensé en alguna comida sencilla para hacer, y aunque todos pensamos en los &lt;em&gt;onigiri&lt;/em&gt;, últimamente he descubierto los &lt;em&gt;onigirazu&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se trata de un sándwich como cualquier otro, pero con arroz en vez de pan de molde y todo recogido mediante un envoltorio de alga &lt;em&gt;nori&lt;/em&gt;. En cuanto al relleno, no hay limitaciones, pudiendo poner dentro lo que más os apetezca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Onigirazu acabado" src="http://www.ichigoichie.tk/images/onigirazu_acabado.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En vez de darle forma de bola o triángulo con las manos, el arroz sin compactar se esparce sobre una hoja de alga &lt;em&gt;nori&lt;/em&gt;. Luego ponemos el relleno que queramos y finalmente aplicamos otra capa de arroz. El último paso consiste en doblar el alga como si se tratara de un envoltorio de regalo, para acabar cortando cuando el alga se pegue.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los &lt;em&gt;onigirazu&lt;/em&gt; están muy de moda en Japón porque ofrecen un bocado más completo y un sabor más repartido que el &lt;em&gt;onigiri&lt;/em&gt;, porque si bien en el &lt;em&gt;onigiri&lt;/em&gt; hay una mayor proporción de arroz (y de hecho, algunos bocados son únicamente de arroz hasta que llegamos al relleno), en el &lt;em&gt;onigirazu&lt;/em&gt; todos los ingredientes están más repartidos y por lo tanto se saborean desde el primer mordisco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para aquellos que sean artistas, cabe indicar que tenéis un montón de opciones. Podéis jugar con los colores y poniendo los ingredientes de manera armónica, para que al cortarlos queden bien bonitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se trata de una receta &lt;strong&gt;extremadamente sencilla&lt;/strong&gt; y fácil de hacer, incluso con niños. Añadimos a eso lo prácticos que son de llevar y comer, y su magnífico sabor... Y ya tardáis en intentarlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TRUCO&lt;/strong&gt;: Esta receta combina con una taza de té verde japonés, por ejemplo con &lt;em&gt;sencha&lt;/em&gt; o &lt;em&gt;genmaicha&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta es la receta:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Onigirazu instrucciones" src="http://www.ichigoichie.tk/images/onigirazu_instrucciones.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ponemos una base de arroz encima del alga &lt;em&gt;nori&lt;/em&gt;, con cuidado de dejar alga suficiente para el envoltorio.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le ponemos encima el relleno que nos apetezca.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ponemos otra capa de arroz para tapar el contenido, actuando como la segunda rebanada de pan.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Doblamos dos de las puntas hacia adentro para hacer el envoltorio.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Doblamos la tercera punto como si de un sobre se tratara.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Y doblamos la cuarta para cerrar completamente el envoltorio.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Solo quedaría esperar un poco para que el alga se pegue. Ayuda poner un peso encima, aunque vale girar la cara de las puntas hacia abajo, para que el mismo arroz haga de peso. Tras la compactación, solo nos queda cortar el sándwich con un cuchillo mojado, para que no se pegue.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podéis rellenar con queso y pavo, atún y mayonesa, relleno vegetal, o incluso un buen &lt;em&gt;tonkatsu&lt;/em&gt; con su salsa. Sed creativos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;¡Itadakimasu!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="receta"></category><category term="onigirazu"></category><category term="sándwich"></category><category term="arroz"></category><category term="nori"></category></entry><entry><title>Dos encurtidos caseros: pepino y rábano</title><link href="http://www.ichigoichie.tk/2017/03/dos-encurtidos-caseros-pepino-y-rabano.html" rel="alternate"></link><published>2017-03-06T00:00:00+01:00</published><updated>2017-03-06T00:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.tk,2017-03-06:/2017/03/dos-encurtidos-caseros-pepino-y-rabano.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ya sabemos la importancia de los encurtidos en la cocina japonesa, y sospechamos de los múltiples beneficios que aportan a nuestro organismo. Además suponen una forma magnífica de añadir verduras de fácil preparación a nuestra dieta. Hoy os traigo dos recetas de encurtidos caseros altamente inspiradas en los encurtidos japoneses …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Ya sabemos la importancia de los encurtidos en la cocina japonesa, y sospechamos de los múltiples beneficios que aportan a nuestro organismo. Además suponen una forma magnífica de añadir verduras de fácil preparación a nuestra dieta. Hoy os traigo dos recetas de encurtidos caseros altamente inspiradas en los encurtidos japoneses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Personalmente me gusta tener varios tarros de encurtidos caseros, que se pueden usar en la confección de nuestros &lt;em&gt;bentos&lt;/em&gt;, solamente añadiendo arroz y algún otro elemento, que por mi gusto personal, suele ser algo altamente proteico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algunos de los ingredientes pueden ser un poco difíciles de conseguir en las superficies comerciales habituales. Por mi parte, no tuve problemas por encontrar una tienda especializada.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Pepino encurtido&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Encurtido casero de pepino" src="http://www.ichigoichie.tk/images/encurtido_casero_pepino.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Ingredientes&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1 pepino&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 cucharada de sal gorda&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3 cucharadas soperas de vinagre de arroz&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3 cucharadas soperas de salsa de soja&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 cucharilla de azúcar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 diente de ajo entero&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 cm de jengibre entero&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Preparación&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Cortar el pepino en dados o trozos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Poner en un cuenco y echar la sal para que echen agua. Dejar 10 minutos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;En una cacerola pequeña calentar un poco el vinagre y la soja y disolver el azúcar. Cuando el azúcar esté bien disuelto sacar del fuego, añadir el diente de ajo sin pelar y el trozo de jengibre entero. Dejar enfriar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Poner los trozos de pepino en la salmuera con el diente de ajo y el jengibre y dejar macerar en la nevera dos horas. Luego retirar el ajo y el jengibre y servir.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lo podéis guardar en un tarro de cristal si os queda alguno.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2&gt;Rábano alargado agridulce&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Encurtido casero de rábano" src="http://www.ichigoichie.tk/images/encurtido_casero_rabano.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Ingredientes&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3 rábanos alargados o si no tenéis, de los redondos (unos 5 o 6)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 trozo de alga &lt;em&gt;konbu&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;6 cucharadas soperas de vinagre de arroz&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 cucharada sopera de azúcar de caña&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 cucharilla de sal&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Preparación&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Lavar bien y cortar los rábanos en rodajas muy finas y reservar en un cuenco con tapa, mejor si es de cristal.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Poner el vinagre, al sal y el azúcar en un cazo pequeño. Calentar a fuego lento hasta que se disuelvan.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Retirar del fuego y añadir el trozo de alga.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Poner la mezcla en el cuenco de los rábanos y dejar macerar al menos dos horas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Retirar el alga y servir.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content><category term="receta"></category><category term="encurtidos"></category><category term="pepino"></category><category term="rábano"></category></entry><entry><title>La Santísima Trinidad del sabor japonés: salsa de soja, dashi y mirin</title><link href="http://www.ichigoichie.tk/2017/02/la-santisima-trinidad-del-sabor-japones-salsa-de-soja-dashi-y-mirin.html" rel="alternate"></link><published>2017-02-20T10:00:00+01:00</published><updated>2017-02-20T10:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.tk,2017-02-20:/2017/02/la-santisima-trinidad-del-sabor-japones-salsa-de-soja-dashi-y-mirin.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Todas las gastronomías mundiales incluyen algunos ingredientes esenciales que componen una piedra angular de los sabores característicos y representativos de su gastronomía. En el caso de Japón, estos ingredientes son la salsa de soja, el &lt;em&gt;dashi&lt;/em&gt; y el &lt;em&gt;mirin&lt;/em&gt;. A partir de ellos se puede cocinar casi cualquier plato japonés …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Todas las gastronomías mundiales incluyen algunos ingredientes esenciales que componen una piedra angular de los sabores característicos y representativos de su gastronomía. En el caso de Japón, estos ingredientes son la salsa de soja, el &lt;em&gt;dashi&lt;/em&gt; y el &lt;em&gt;mirin&lt;/em&gt;. A partir de ellos se puede cocinar casi cualquier plato japonés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da igual si se pretende cocinar pollo &lt;em&gt;teriyaki&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;ramen&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;udon&lt;/em&gt; o incluso una tortilla; aprender a utilizar estos 3 ingredientes es el primer paso para crear deliciosa comida japonesa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Trinidad de ingredientes" src="http://www.ichigoichie.tk/images/trinidad_ingredientes.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Los ingredientes básicos&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Salsa de soja&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La salsa de soja es un condimento japonés fantástico que se hace a partir de habas de soja fermentada, trigo y alcohol. Se ha convertido en la salsa básica para toda la cocina japonesa debido a su rico sabor, llamado &lt;em&gt;umami&lt;/em&gt;. Por supuesto, se puede utilizar para mojar tu &lt;em&gt;sushi&lt;/em&gt; en él, pero la salsa de soja es realmente interesante cuando se utiliza en la cocina para sacar los sabores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta salsa tiene un sabor salado por su alto contenido en sodio, y debe tenerse cuidado porque puede arruinar un plato que ya sea salado de por sí; es muy conveniente como sustituto de la sal común.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otros usos interesantes es como aderezo, para marinar carne o pescado, para darles algo más de sabor, y como aliño para nuestras ensaladas, a falta de otra salsa como la salsa &lt;em&gt;ponzu&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Dashi&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;El &lt;em&gt;dashi&lt;/em&gt; es un caldo japonés que se hace hirviendo &lt;em&gt;kombu&lt;/em&gt; y copos de bonito seco llamados &lt;em&gt;katsuobushi&lt;/em&gt;. Esta infusión extrae el sabor &lt;em&gt;umami&lt;/em&gt; de los ingredientes en el caldo. Este caldo se utiliza como base de sopa de fideos, sopas de &lt;em&gt;miso&lt;/em&gt; y es un sabor clásico para una gran variedad de platos japoneses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Realmente este caldo &lt;em&gt;dashi&lt;/em&gt; se puede hacer con otros ingredientes (por ejemplo, de pescado), y hay muchas recetas por la red; no es difícil hacerlos en casa. Para los que somos un poco más perezosos, se venden sobres de &lt;em&gt;dashi&lt;/em&gt; en polvo, listos para disolver en agua para nuestra comodidad.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Mirin&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;el &lt;em&gt;mirin&lt;/em&gt; es un &lt;em&gt;sake&lt;/em&gt; dulce que se utiliza para cocinar. A diferencia del &lt;em&gt;sake&lt;/em&gt; normal para beber, el &lt;em&gt;mirin&lt;/em&gt; contiene entre un 40% y un 50% de azúcar, y un menor porcentaje de alcohol (cerca del 14%). El &lt;em&gt;mirin&lt;/em&gt; se utiliza para dar un sabor ligeramente dulce que es común en algunos alimentos japoneses, y también sirve para maquillar los olores de platos particularmente fuertes, como por ejemplo, el pescado.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;¿Cómo mezclarlos juntos?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En la gastronomía japonesa se recomienda mezclar estos tres ingredientes en una proporción correcta para obtener el mejor sabor. Concretamente, esta proporción es de 8:1:1, con 8 partes de &lt;em&gt;dashi&lt;/em&gt; por cada una de &lt;em&gt;soja&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;mirin&lt;/em&gt;. Esto le da un equilibrio perfecto entre sabores dulces, salados y &lt;em&gt;umami&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Sustitución de algunos ingredientes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Es fácil encontrar estos elementos en una gran ciudad, pero no en otras partes. Aún así, muchas veces no es posible o conveniente ir a la tienda especializada más cercana; sin embargo eso no es motivo de que no podamos seguir cocinando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los japoneses se horrorizarían con la facilidad que tenemos en nuestro país para romper las reglas. Sin embargo, esa flexibilidad juega a nuestro favor, en circunstancias que de otro modo nos serían adversas. La cocina es una de estas situaciones; no importa si no tienes los ingredientes, o prefieres usar otros mas económicos para la práctica, o simplemente quieres limitar la selección de productos que tienes que ir reponiendo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así pues, os muestro algunas de las sustituciones que suelo hacer en mi cocina:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Salsa de soja&lt;/strong&gt;: Insustituible; de esto no falta en mi cocina.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dashi&lt;/strong&gt;: Aunque el sabor no es el mismo, es fácil cambiarlo por caldos de otros sabores caseros, preparados o incluso en pastilla. En los casos más críticos he llegado a usar directamente agua, confiando en que la salsa de soja nos diera su sabor.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mirin&lt;/strong&gt;: Hay muchos vinos dulces y baratos como sustitutos. Desde vermú hasta un vino blanco barato con azúcar añadido. Sed creativos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;¿Qué platos puedo hacer con esto?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hay un número fantástico de tradicionales y deliciosas recetas japonesas que se pueden hacer con esta combinación base de aromas japoneses. Hay millones de artículos en la red con recetas clásicas y modernas, incluyendo este mismo sitio; no vamos a poner ninguna en este artículo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por mencionar algunos de los platos que se pueden hacer, os pongo una lista altamente incompleta:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Pinchos de pollo &lt;em&gt;yakitori&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sopa de fideos &lt;em&gt;soba&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Oyakodon&lt;/em&gt; de pollo y huevo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Guisado de carne y patatas, &lt;em&gt;nikujaga&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Olla caliente japonesa &lt;em&gt;oden&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><category term="salsa de soja"></category><category term="dashi"></category><category term="mirin"></category></entry><entry><title>Sunomono, la ensalada japonesa de pepino</title><link href="http://www.ichigoichie.tk/2017/01/sunomono-la-ensalada-japonesa-de-pepino.html" rel="alternate"></link><published>2017-01-30T10:00:00+01:00</published><updated>2017-01-30T10:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.tk,2017-01-30:/2017/01/sunomono-la-ensalada-japonesa-de-pepino.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Es bien conocido lo muy saludable que resulta la comida japonesa. Gran parte de ese factor saludable se lo deben a un consumo elevado de verduras, reduciendo proteínas y grasas. Sin embargo, las verduras a veces nos pueden parecer sosas, y a falta de cocinarlas, suelen aliñarlas con diversas salsas …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Es bien conocido lo muy saludable que resulta la comida japonesa. Gran parte de ese factor saludable se lo deben a un consumo elevado de verduras, reduciendo proteínas y grasas. Sin embargo, las verduras a veces nos pueden parecer sosas, y a falta de cocinarlas, suelen aliñarlas con diversas salsas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este caso, la verdura que vamos a hacer es el pepino, pero el título indica erróneamente que la ensalada es de pepino; &lt;em&gt;sunomono&lt;/em&gt; significa "algo en vinagre". Así pues, sed creativos y hacedlo con las verduras que prefiráis, o simplemente las que tengáis a mano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Sunomono" src="http://www.ichigoichie.tk/images/sunomono.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Ingredientes (para 2 personas)&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2 pepinos medianos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1/4 de taza de vinagre de arroz&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 cucharada pequeña de azúcar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1/4 de cucharada pequeña de sal&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Semillas de sésamo para decorar (opcional)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Preparación&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Laminamos el pepino en rodajas muy finas, sea con un cuchillo o con una mandolina.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ponemos la sal, mezclando bien con las rodajas de pepino y lo dejamos reposar media hora. Luego escurrimos para eliminar el agua que se ha soltado por el contacto con la sal.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mezclamos en otro recipiente el vinagre de arroz y el azúcar, removiendo hasta que se disuelva el azúcar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Añadimos la mezcla de vinagre de arroz y azúcar a las rodajas de pepino y lo dejamos reposar en la nevera otra media hora. Es importante taparlo bien, para que no nos coja los sabores de los otros alimentos de la nevera.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Servimos en un bol y, opcionalmente, lo decoramos con las semillas de sésamo.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Este plato es ideal como complemento para otros platos, o si estáis en plan japonés total, queda magníficamente junto con un bol de arroz, uno de sopa de &lt;em&gt;miso&lt;/em&gt; y, tal vez, uno con carne u otras verduras, siguiendo la &lt;a href="http://www.ichigoichie.tk/2017/01/introduccion-a-la-gastronomia-japonesa.html"&gt;comida tradicional japonesa&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><category term="receta"></category><category term="encurtidos"></category><category term="sunomono"></category><category term="pepino"></category></entry><entry><title>Introducción a la gastronomía japonesa</title><link href="http://www.ichigoichie.tk/2017/01/introduccion-a-la-gastronomia-japonesa.html" rel="alternate"></link><published>2017-01-16T10:00:00+01:00</published><updated>2017-01-16T10:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.tk,2017-01-16:/2017/01/introduccion-a-la-gastronomia-japonesa.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;La gastronomía japonesa posee un largo pasado culinario y que se ha desarrollado en una gastronomía sofisticada, refinada y especializada para cada estación del año. Una comida se compone de alimentos básicos (&lt;em&gt;shushoku&lt;/em&gt;) acompañados de platos principales (&lt;em&gt;okazu&lt;/em&gt;) que tienen la función de aportar sabor y color a la comida …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;La gastronomía japonesa posee un largo pasado culinario y que se ha desarrollado en una gastronomía sofisticada, refinada y especializada para cada estación del año. Una comida se compone de alimentos básicos (&lt;em&gt;shushoku&lt;/em&gt;) acompañados de platos principales (&lt;em&gt;okazu&lt;/em&gt;) que tienen la función de aportar sabor y color a la comida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Ejemplo de comida japonesa" src="http://www.ichigoichie.tk/images/ejemplo_comida_japonesa.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los alimentos básicos (&lt;em&gt;shushoku&lt;/em&gt;) son alimentos ricos en hidratos de carbonos, que cultivan de forma regular en el archipiélago japonés: arroz, trigo, avena, judías y mijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta base de hidratos de carbono es complementada con platos (&lt;em&gt;okazu&lt;/em&gt;), con la función de añadir sabor y color a los alimentos básicos, que de otra forma, serían aburridos y monótonos, por no decir insuficientes desde el punto de vista nutricional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los postres tradicionales se llaman &lt;em&gt;wagashi&lt;/em&gt; y podemos citar algunos, como por ejemplo el &lt;em&gt;anmitsu&lt;/em&gt; o el &lt;em&gt;kakigori&lt;/em&gt; (helado de hielo picado con sirope).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a las bebidas, suelen ser bebidas no alcohólicas (como agua o té) y alcohólicas (&lt;em&gt;sake&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;shochu&lt;/em&gt; o &lt;em&gt;umeshu&lt;/em&gt;). No suelen ser frecuentes los refrescos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una comida japonesa estándar siempre consiste en un &lt;em&gt;shushoku&lt;/em&gt; (normalmente arroz &lt;em&gt;gohan&lt;/em&gt;), acompañado de encurtidos &lt;em&gt;tsukemono&lt;/em&gt;, una sopa y una variedad de platos &lt;em&gt;okazu&lt;/em&gt;, que añaden las verduras y las carnes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Esquema de una comida japonesa" src="http://www.ichigoichie.tk/images/esquema_comida_japonesa.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De hecho, los japoneses dan nombre a sus comidas según la cantidad de &lt;em&gt;okazu&lt;/em&gt; de los que se componen. De esta forma, se acuñan dos términos relacionados que son el &lt;em&gt;ichijuu-issai&lt;/em&gt; (una sopa, una plato) y el &lt;em&gt;ichijuu-sansai&lt;/em&gt; (una sopa, tres platos); tened en  cuenta que la ración de &lt;em&gt;shushoku&lt;/em&gt; (por ejemplo, arroz), se da por sobreentendida.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Tipos de shushoku&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Uno de los &lt;em&gt;shushoku&lt;/em&gt; mas usados es el arroz japonés (&lt;em&gt;gohan&lt;/em&gt;), aunque no es el único. Otros alimentos básicos habituales son el &lt;em&gt;congee&lt;/em&gt; (gachas de arroz), el &lt;em&gt;donburi&lt;/em&gt; (arroz con carne o vegetales en el mismo bol) y el &lt;em&gt;sushi&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otros alimentos principales son los fideos japoneses, como el &lt;em&gt;ramen&lt;/em&gt;, el &lt;em&gt;udon&lt;/em&gt; y los fideos &lt;em&gt;soba&lt;/em&gt;. Finalmente podemos listar el pan japonés, normalmente de &lt;em&gt;curry&lt;/em&gt; o de &lt;em&gt;anpan&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Tipos de okazu&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Tipos de okazu" src="http://www.ichigoichie.tk/images/tipos_de_okazu.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cualquier acompañamiento que se os ocurra va en esta categoría. Por mencionar los mas conocidos:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Agemono&lt;/strong&gt;: son los alimentos fritos, como por ejemplo las &lt;em&gt;korokke&lt;/em&gt;, el &lt;em&gt;tempura&lt;/em&gt; y el &lt;em&gt;tonkatsu&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Yakimono&lt;/strong&gt;: alimentos hechos a la parrilla, como por ejemplo el &lt;em&gt;okonomiyaki&lt;/em&gt;, el &lt;em&gt;teriyaki&lt;/em&gt;, el &lt;em&gt;takoyaki&lt;/em&gt; o el &lt;em&gt;yakitori&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Nabemono&lt;/strong&gt;: alimentos hechos al vapor, como por ejemplo el &lt;em&gt;sukiyaki&lt;/em&gt; o el &lt;em&gt;oden&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Nimono&lt;/strong&gt;: alimentos estofados, como por ejemplo el &lt;em&gt;soki&lt;/em&gt; o la &lt;em&gt;nikujaga&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Itamemono&lt;/strong&gt;: alimentos revueltos, como por ejemplo el &lt;em&gt;champuru&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;El &lt;em&gt;sashimi&lt;/em&gt; también se considera un &lt;em&gt;okazu&lt;/em&gt;, al igual que las sopas, los &lt;em&gt;tsukemono&lt;/em&gt;, las huevas de salmón (&lt;em&gt;ikura&lt;/em&gt;), el &lt;em&gt;natto&lt;/em&gt; (soja fermentada) y las comidas regionales.&lt;/p&gt;</content><category term="introducción"></category><category term="gastronomía"></category><category term="shushoku"></category><category term="okazu"></category><category term="ichijuu-issai"></category><category term="ichijuu-sansai"></category></entry><entry><title>Los tsukemono, también conocidos como encurtidos japoneses</title><link href="http://www.ichigoichie.tk/2016/12/los-tsukemono-tambien-conocidos-como-encurtidos-japoneses.html" rel="alternate"></link><published>2016-12-26T08:00:00+01:00</published><updated>2016-12-26T08:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.tk,2016-12-26:/2016/12/los-tsukemono-tambien-conocidos-como-encurtidos-japoneses.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Los mencionados &lt;em&gt;tsukemono&lt;/em&gt; o encurtidos japoneses, son una parte importantísima de la dieta japonesa, son servidos prácticamente en cada menú tradicional, acompañando al arroz y a la sopa de miso. son valorados por su sabor único y comúnmente utilizados como guarnición, condimento, digestivo o para limpiar y refrescar el paladar …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Los mencionados &lt;em&gt;tsukemono&lt;/em&gt; o encurtidos japoneses, son una parte importantísima de la dieta japonesa, son servidos prácticamente en cada menú tradicional, acompañando al arroz y a la sopa de miso. son valorados por su sabor único y comúnmente utilizados como guarnición, condimento, digestivo o para limpiar y refrescar el paladar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El origen del &lt;em&gt;tsukemono&lt;/em&gt; se remonta muy atrás en la historia de Japón, antes de que existiese la refrigeración, encurtir era la única manera de preservar los alimentos, como resultado se desarrollaron muchos y diferentes tipos de preparación. Los diferentes métodos para preparar &lt;em&gt;tsukemono&lt;/em&gt; varían desde una simple salmuera o envinagrado a procesos mas complejos que incluyen la fermentación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los ingredientes mas utilizados para elaborar &lt;em&gt;tsukemono&lt;/em&gt; van desde las verduras como el &lt;em&gt;daikon&lt;/em&gt;, pepino, col, zanahoria, berenjena, jengibre, hasta frutas como las ciruelas japonesas encurtidas llamadas &lt;em&gt;umeboshi&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Variedades de tsukemono" src="http://www.ichigoichie.tk/images/variedades_de_tsukemono.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los métodos de elaboración mas populares son los siguientes:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SHIOZUKE&lt;/strong&gt; (encurtidos en salmuera): Son lo mas simples y comunes, el más básico consiste simplemente en un poco de sal y verduras en rodajas, el resultado son unas verduras en salmuera con una textura crujiente y un sabor suave. Los encurtidos fuertemente salados por el contrario se utilizan para preparar sabores mas fuertes y complejos, como por ejemplo los &lt;em&gt;umeboshi&lt;/em&gt;, ciruelas japonesas encurtidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentro de los &lt;em&gt;shiozuke&lt;/em&gt; estos son algunos de los encurtidos mas comunes:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Hakusai no sokusekizuke&lt;/strong&gt;: es un rápido y sencillo encurtido en salmuera, hecho con col ligeramente salada que suele mezclarse con zanahorias, pepino, ralladuras de &lt;em&gt;yuzu&lt;/em&gt; (cítrico japonés), &lt;em&gt;konbu&lt;/em&gt; y especias japonesas. Es uno de los encurtidos mas comunes que se encuentran en Japón.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Kyuri asazuke&lt;/strong&gt;: este encurtido es muy sencillo, esta hecho de pepinos marinados en salmuera de sal, que ha veces se condimenta con &lt;em&gt;konbu&lt;/em&gt;, especias o vinagre.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Nozawana&lt;/strong&gt;: La &lt;em&gt;nozawana&lt;/em&gt; es una especie de hoja de nabo que se seca y se introduce en una salmuera con pimienta &lt;em&gt;toragashi&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;wasabi&lt;/em&gt;. Las hojas son ligeramente crujientes y picantes y los tallos se sirven cortados en trozos pequeños o picados.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Umeboshi&lt;/strong&gt;:  Las &lt;em&gt;umeboshi&lt;/em&gt; son ciruelas japonesas que previamente has sido secadas y posteriormente saladas. Tienen una apariencia rojiza y arrugada y son muy saladas. Su sabor es intenso y muy especial, con toques dulces, son muy digestivas y se utilizan en los &lt;em&gt;onigiri&lt;/em&gt; o acompañando platos, también en los &lt;em&gt;bento&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;KASUZUKE&lt;/strong&gt; (salvado de arroz): Es el mas común de los encurtidos caseros fermentados en una mezcla de salvado de arroz tostado (la piel exterior dura del arroz se elimina cuando se pule el grano de arroz), sal, &lt;em&gt;konbu&lt;/em&gt; y otros ingredientes. Todas las verduras se entierran en el puré y se dejan fermentar durante días o meses, el resultado, verduras crujientes, saladas y ácidas que se enjuagan y limpian para ser servidas en rodajas. Son ricas en &lt;em&gt;lactobacilos&lt;/em&gt; y ayudan a la digestión.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Takuan&lt;/strong&gt;: el &lt;em&gt;takuan&lt;/em&gt; se elabora con &lt;em&gt;daikon&lt;/em&gt;, un rábano japonés. Estos se secan al sol y posteriormente son encurtidos en una mezcla de sal, salvado de arroz y azúcar, el resultado es dulce y crujiente y su color se torna amarillo intenso. Se sirve junto con el arroz y otros platos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;KASUZUKE&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;sake&lt;/em&gt;): Son encurtidos conservados en una mezcla que incluye el poso que se origina en los barriles de &lt;em&gt;sake&lt;/em&gt; (la levadura que queda después de filtrar el &lt;em&gt;sake&lt;/em&gt;), sal, &lt;em&gt;mirin&lt;/em&gt; y azúcar. Se pueden encurtir durante meses o varios años, los encurtidos resultantes pueden tener un ligero sabor alcohólico con sabores que varían del dulce suave al picante fuerte, dependiendo del tiempo de curación.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Narazuke&lt;/strong&gt;: estos encurtidos son originarios de la región de &lt;em&gt;Nara&lt;/em&gt; de la que recibe su nombre. Las verduras, habitualmente el &lt;em&gt;daikon&lt;/em&gt;, el pepino o el &lt;em&gt;uri&lt;/em&gt; se sumergen en los posos del &lt;em&gt;sake&lt;/em&gt;, en un proceso en el que pueden curar por años. como resultado los encurtidos tiene un sabor fuerte, picante y alcohólico.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SHOYUZUKE&lt;/strong&gt; (soja): Son encurtidos preservados en una mezcla a base de salsa de soja, este método produce un gran rango de encurtidos con sabores que varían de las verduras claras y crujientes a las marrón oscuro y saladas o un poco dulce como las &lt;em&gt;fukunjinzuke&lt;/em&gt;. El &lt;em&gt;shoyuzuke&lt;/em&gt; es un método de conservación diferente al &lt;em&gt;tsukudani&lt;/em&gt;, en el que los ingredientes se conservan cocinándolos en salsa de soja y &lt;em&gt;mirin&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Matsumaezuke&lt;/strong&gt;: esta es una interesante combinación de calamar, &lt;em&gt;konbu&lt;/em&gt;, huevas de arenque y zanahorias sazonadas con &lt;em&gt;sake&lt;/em&gt;, salsa de soja y &lt;em&gt;mirin&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Fukunjinzuke&lt;/strong&gt;: es una mezcla de rábano japonés, raíz de loto, pepino y berenjena que se conservan en una salsa dulce de soja y &lt;em&gt;mirin&lt;/em&gt;. Se suele servir como guarnición del &lt;em&gt;karee raisu&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SUZUKE&lt;/strong&gt; (vinagre): Los encurtidos en vinagre se conocen como &lt;em&gt;suzuke&lt;/em&gt;, el vinagre de arroz es comúnmente usado como agente conservante y presta una textura crujiente y un sabor dulce amargo a las salmueras resultantes. Sin embargo, el vinagre de arroz tiene una acidez baja lo que significa que no se mantendrán por mucho tiempo sin refrigeración.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Beni shoga&lt;/strong&gt;: jengibre en juliana conservado en vinagre de ciruela, es un subproducto de la elaboración de las &lt;em&gt;umeboshi&lt;/em&gt;. Este encurtido rojo brillante sirve como guarnición de platos como los &lt;em&gt;yakisoba&lt;/em&gt;, el &lt;em&gt;gyudon&lt;/em&gt; o los &lt;em&gt;takoyaki&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Gari&lt;/strong&gt;: Todo el mundo conoce o a probado alguna vez este encurtido ya que es el jengibre en vinagre que se sirve con el &lt;em&gt;sushi&lt;/em&gt; y que se utiliza para refrescar el paladar entre sabores.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Shibazuke&lt;/strong&gt;: se elabora con pepino, berenjena, hojas de &lt;em&gt;shiso&lt;/em&gt;, jengibre y &lt;em&gt;myoga&lt;/em&gt; encurtidos en vinagre de ciruela. son salados y ligeramente ácidos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Rakkyo&lt;/strong&gt;: son cebolletas en vinagre dulces que se sirven junto al &lt;em&gt;curry&lt;/em&gt; japonés. Ayuda a aumentar los sabores picantes y salados del &lt;em&gt;curry&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Senmaizuke&lt;/strong&gt;: esta hecha con rodajas finas de rábano en vinagre dulce condimentadas con con pimienta &lt;em&gt;toragashi&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;konbu&lt;/em&gt;. Es agridulce y picante.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MISOZUKE&lt;/strong&gt; (miso): Estos encurtidos se elaboran cubriendo las verduras en pasta de miso. Tienden a ser crujientes y saladas como el miso. En las &lt;em&gt;misozuke&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;nukazuke&lt;/em&gt; se utilizan verduras similares como el pepino, la berenjena y las zanahorias, es difícil distinguir entre estos dos tipos de encurtidos con solo mirarlos.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Nukazuke&lt;/strong&gt;: consiste en &lt;em&gt;daikon&lt;/em&gt;, nabo, berenjena, zanahoria y pepino. Se sirven en varios menús como el &lt;em&gt;ryori kaiseki&lt;/em&gt; o el &lt;em&gt;teishoku&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Saikyozuke&lt;/strong&gt;: son rodajas de pescado, normalmente blanco que se ha conservado marinado en miso.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><category term="tsukemono"></category><category term="encurtidos"></category></entry><entry><title>Auténticos bentos en París</title><link href="http://www.ichigoichie.tk/2016/11/autenticos-bentos-en-paris.html" rel="alternate"></link><published>2016-11-21T08:00:00+01:00</published><updated>2016-11-21T08:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.tk,2016-11-21:/2016/11/autenticos-bentos-en-paris.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Esta semana me he tenido que ir a París por trabajo y me enfrenté al mismo dilema de siempre: tuve que encontrar un sitio decente y a un precio razonable para comer. Encontré un sitio magnífico que me ha parecido digno de mención, en la &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/La_D%C3%A9fense"&gt;La Défense&lt;/a&gt;, donde estaba trabajando …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Esta semana me he tenido que ir a París por trabajo y me enfrenté al mismo dilema de siempre: tuve que encontrar un sitio decente y a un precio razonable para comer. Encontré un sitio magnífico que me ha parecido digno de mención, en la &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/La_D%C3%A9fense"&gt;La Défense&lt;/a&gt;, donde estaba trabajando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Ingredientes bento" src="http://www.ichigoichie.tk/images/mabento_1.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se trata de un sitio llamado &lt;a href="http://www.mabento.fr/"&gt;MaBento&lt;/a&gt;, en donde se puede comer un variado conjunto de cajas de comida de estilo japonés, los conocidos &lt;em&gt;bento&lt;/em&gt;. La mejor forma que tengo para definirlo es como... una experiencia única.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;MaBento&lt;/em&gt; es un establecimiento completamente dedicado a &lt;em&gt;bento&lt;/em&gt;. Hace su presencia en el emblemático distrito financiero de París conocido como &lt;em&gt;La Défense&lt;/em&gt;, y sus restaurantes ofrecen ocho variedades de deliciosos &lt;em&gt;bentos&lt;/em&gt;. Disponen de otro local cerca de los campos elíseos, que seguramente os va a quedar mas cerca si vais a París con intenciones turísticas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La comida es deliciosa, el servicio era muy adecuado, a pesar de que no sé hablar francés; la comida estaba disponible para mí en menos de 2 minutos, ya que los montan al momento a partir de un &lt;em&gt;stock&lt;/em&gt; preparado de ingredientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Bento recién hecho" src="http://www.ichigoichie.tk/images/mabento_2.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto si que se puede llamar comida rápida... Me vino muy bien debido al atareado ritmo de día que tuve; era mediodía y en 10 minutos lo había devorado y estaba en la siguiente reunión, aunque eso no significa que no pudiera degustarlo adecuadamente. Solo voy a decir que por la noche volví al establecimiento a por más, que fue el de salmón.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Bento de salmón" src="http://www.ichigoichie.tk/images/mabento_3.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Si pasáis por París, es una parada obligatoria&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="bento"></category><category term="París"></category><category term="MaBento"></category><category term="comida"></category><category term="comida rápida"></category></entry><entry><title>Preparando bolas de arroz</title><link href="http://www.ichigoichie.tk/2016/11/preparando-bolas-de-arroz.html" rel="alternate"></link><published>2016-11-14T08:00:00+01:00</published><updated>2016-11-14T08:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.tk,2016-11-14:/2016/11/preparando-bolas-de-arroz.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Los &lt;em&gt;onigiri&lt;/em&gt; son bolas de arroz, de uso común en la gastronomía japonesa. Son extremadamente baratos, saludables y cómodos de transportar, lo que los hace ideales para comidas al aire libre. Su éxito está consiguiendo que las gastronomías de todo el mundo las adopten y las adapten a sus gustos …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Los &lt;em&gt;onigiri&lt;/em&gt; son bolas de arroz, de uso común en la gastronomía japonesa. Son extremadamente baratos, saludables y cómodos de transportar, lo que los hace ideales para comidas al aire libre. Su éxito está consiguiendo que las gastronomías de todo el mundo las adopten y las adapten a sus gustos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Onigiris" src="http://www.ichigoichie.tk/images/onigiri_1.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se forman a base de arroz con forma redondeada, triangular, cilíndrica o de cualquier forma. A veces va envuelta en alga &lt;em&gt;nori&lt;/em&gt; y, tradicionalmente, llevan un relleno, de entre una amplia variedad de sabores. No es infrecuente ver versiones salteadas a la parrilla, o aderezadas con soja y &lt;em&gt;furikake&lt;/em&gt;. Además, y a diferencia del &lt;em&gt;sushi&lt;/em&gt;, no llevan vinagre de arroz; lo que hace que sean apetecibles a todos los gustos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se dice que su origen se remonta al siglo 17, siendo consumido por los &lt;em&gt;samurai&lt;/em&gt;, que llevaban bolas de arroz en una envoltura de bambú; se trataba de una comida rápida en tiempos de guerra. Sin embargo, podemos encontrar referencias escritas en el período &lt;em&gt;Nara&lt;/em&gt; (años 710-794).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoy en día se pueden encontrar en cualquier tienda o &lt;em&gt;combini&lt;/em&gt; por un precio cercano a los 100 yenes, o lo que es lo mismo, menos de 1 euro. Durante mi viaje a Japón en el 2013 fueron un desayuno perfecto, un snack mejor todavía, y un complemento a mis tardes delante de una deliciosa taza de té.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Onigiris en un conbini" src="http://www.ichigoichie.tk/images/onigiri_2.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suelo llevar &lt;em&gt;onigiri&lt;/em&gt; en un &lt;em&gt;obento&lt;/em&gt; para mi trabajo, debido que son muy saludables, sabrosos y de muy bajo coste.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Preparación&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La preparación de los &lt;em&gt;onigiri&lt;/em&gt; no tiene ninguna complicación; se trata solamente de dar forma a un puñado de arroz. El método de cocción es el de siempre, solo que no se le pone vinagre de arroz. De hecho, yo las hago a partir de arroz normal, previamente lavado y pasado por la máquina de arroz, sin alga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Dando forma a los onigiris" src="http://www.ichigoichie.tk/images/onigiri_3.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay muchas variantes en la manera de dar forma al arroz, con variantes de lo mas interesantes:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Humedeciendo las manos para que no se nos enganche el arroz&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Usando unos moldes diseñados a tal efecto&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aplastando el arroz contra la mesa con un vaso, usando un molde de galleta para que no se nos escape&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Usando una bolsa de plástico; la idea es hacer una especie de torniquete para apretar el arroz dentro&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;La variante mas aceptada es hacer un agujero con el dedo en el arroz, para poner un relleno al gusto. Luego se tapa con un poco de arroz y ya podemos comprimirlo con la forma deseada. Luego se suele vestir con alga &lt;em&gt;nori&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otras variantes consisten en mezclar previamente &lt;em&gt;furikake&lt;/em&gt; o soja con arroz, de forma que la bola queda decorada con otros colores. Hay quien les da una vuelta de calor en una sartén para darles un toque crujiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Onigiris variados" src="http://www.ichigoichie.tk/images/onigiri_4.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a rellenos, las posibilidades son infinitas: algas, atún y mayonesa, ciruelas, salmón, &lt;em&gt;curry&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;tenpura&lt;/em&gt;, pollo o tortilla. De hecho, podéis poner lo que os apetezca; desde queso, pasando por &lt;em&gt;frankfurt&lt;/em&gt;, y chorizo. Personalmente suele hacerlos de paté, especialmente el de salmón, que me reduce mucho el tiempo de preparación del relleno.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Degustando la comida con la vista&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cuando el &lt;em&gt;onigiri&lt;/em&gt; va destinado a un chico especial o a niños pequeños, muchas mujeres se lo curran de verdad. Con un poco de imaginación y un poco de alga &lt;em&gt;nori&lt;/em&gt;, se les pueden hacer caras a las bolas de arroz; esto aumenta el efecto &lt;em&gt;kawaii&lt;/em&gt; de nuestra comida e incluso nos puede hacer sentir pena por tan delicioso alimento. Os pongo algún ejemplo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Onigiris en forma de panda" src="http://www.ichigoichie.tk/images/onigiri_5.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me está entrando mucha hambre...&lt;/p&gt;</content><category term="receta"></category><category term="onigiris"></category><category term="bolas de arroz"></category><category term="bento"></category></entry><entry><title>Una sopa deliciosa y fácil de preparar: sopa de miso</title><link href="http://www.ichigoichie.tk/2016/10/una-sopa-deliciosa-y-facil-de-preparar-sopa-de-miso.html" rel="alternate"></link><published>2016-10-31T08:00:00+01:00</published><updated>2016-10-31T08:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.tk,2016-10-31:/2016/10/una-sopa-deliciosa-y-facil-de-preparar-sopa-de-miso.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Finalmente ha llegado el frío y nos vuelven a apetecer los platos de cuchara. Si miramos en el recetario japonés, vemos una receta que es omnipresente y no puede faltar en nuestras comidas, de vez en cuando. Estamos hablando de la sopa de miso, fácil de preparar y muy apetecible …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Finalmente ha llegado el frío y nos vuelven a apetecer los platos de cuchara. Si miramos en el recetario japonés, vemos una receta que es omnipresente y no puede faltar en nuestras comidas, de vez en cuando. Estamos hablando de la sopa de miso, fácil de preparar y muy apetecible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Realmente, la sopa de miso tiene solo dos ingredientes básicos, que son el caldo y la pasta de &lt;em&gt;miso&lt;/em&gt;; otros ingredientes que la gente suele poner son &lt;em&gt;tofu&lt;/em&gt;, algas, cebolleta o puerro (es una receta altamente adaptable, así que podéis poner gambas, cerdo o setas). Dependiendo del color del miso usado, la sopa sale mas o menos salada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Sopa de miso" src="http://www.ichigoichie.tk/images/miso-shiru.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se dice que tiene tantas recetas como cocineros, debido a la variedad de gustos personales. Cuenta la leyenda que una novia tiene que aprender a prepararle a su futuro marido la receta, tal como se la hacía su madre, antes de contraer matrimonio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La preparación de la sopa es muy simple, y se puede hacer en 10 minutos solamente. Este plato &lt;strong&gt;nunca&lt;/strong&gt; se sirve como plato único, y se suele servir con un bol de arroz y uno o dos platos mas. De hecho, se considera uno de los pilares básicos de la gastronomía japonesa, y se sirve tanto en desayunos, como en comidas y cenas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vamos a preparar una receta bastante básica. A partir de aquí, se puede personalizar al gusto.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Ingredientes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;(para 4 personas)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;8 tazas de agua&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 o 2 cucharillas de caldo &lt;em&gt;dashi&lt;/em&gt; en polvo, al gusto. En su defecto, pastillas de caldo preparado nos valen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 cucharadas de pasta de miso. Personalmente me encanta el miso blanco, pero eso va a gustos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 puñado de algas &lt;em&gt;wakame&lt;/em&gt; o similar, que vamos a hidratar previamente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1/2 taza de &lt;em&gt;tofu&lt;/em&gt; cortado en cubos. A falta de &lt;em&gt;tofu&lt;/em&gt; podemos usar queso de burgos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 cucharadas de cebolleta picada (puerro, cebollino o similar)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Instrucciones&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Hervir el agua en un cazo. Añadir y disolver el caldo. Añadimos el &lt;em&gt;tofu&lt;/em&gt; y las algas. Hervimos un rato y bajamos la temperatura a un nivel medio.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mezclar en un bol aparte parte del caldo con la pasta de &lt;em&gt;miso&lt;/em&gt; usando los palillos o un colador. Juntar de nuevo el caldo con miso en el cazo. Debería quedar una mezcla homogénea y sin grumos. Apagamos el fuego inmediatamente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Servir la sopa en boles, decorar con la cebolleta y llevar inmediatamente a la mesa para su consumo.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TRUCO&lt;/strong&gt;: No hay que hervir la pasta de miso; su textura se vuelve arenosa. Una vez disuelta tampoco es bueno que hierva porque pierde sus propiedades macrobióticas.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Receta en vídeo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En esta receta no se usa &lt;em&gt;tofu&lt;/em&gt; y se ponen saborizantes como &lt;em&gt;mirin&lt;/em&gt; y aceite de sésamo, pero la receta es muy similar.&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/n2qc6uh0ozc" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;A disfrutar!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="receta"></category><category term="sopa"></category><category term="miso"></category><category term="cuchara"></category><category term="dashi"></category><category term="tofu"></category></entry><entry><title>Kakigori, el helado de hielo raspado</title><link href="http://www.ichigoichie.tk/2016/08/kakigori-el-helado-de-hielo-raspado.html" rel="alternate"></link><published>2016-08-22T00:00:00+02:00</published><updated>2016-08-22T00:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.tk,2016-08-22:/2016/08/kakigori-el-helado-de-hielo-raspado.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;En épocas como esta, el calor aprieta especialmente, tanto en Japón como en nuestro país; es la hora de tomar helados. Los japoneses han importado la idea de helados occidentales, a los que llaman &lt;em&gt;aisu kurimu&lt;/em&gt; (adaptación de &lt;em&gt;ice cream&lt;/em&gt;). Sin embargo no hay nada mas japonés que el &lt;em&gt;kakigori …&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;En épocas como esta, el calor aprieta especialmente, tanto en Japón como en nuestro país; es la hora de tomar helados. Los japoneses han importado la idea de helados occidentales, a los que llaman &lt;em&gt;aisu kurimu&lt;/em&gt; (adaptación de &lt;em&gt;ice cream&lt;/em&gt;). Sin embargo no hay nada mas japonés que el &lt;em&gt;kakigori&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;em&gt;kakigori&lt;/em&gt; es el helado japonés por excelencia. Se trata de un recipiente con hielo raspado, sobre el que se pone una generosa cantidad de siropes de colores y sabores varios. Los sabores mas populares son el sirope de fresa, de melón o de té verde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Kakigori" src="http://www.ichigoichie.tk/images/kakigori.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La verdad es que se parece mas a un granizado que a un helado, excepto porque se toma con cuchara, en vez de una caña. De hecho, dependiendo del establecimiento, lo acompañan con leche condensada, pasta de judía roja o tapioca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así que ya sabéis: si estáis en Japón por estas fechas, podéis encontrar &lt;em&gt;kakigori&lt;/em&gt; por todas partes, incluyendo los puestos callejeros y las tiendas tipo &lt;em&gt;konbini&lt;/em&gt;. Solo tenéis que localizar la característica bandera azul y blanca, con el &lt;em&gt;kanji&lt;/em&gt; de hielo en rojo. Como plus adicional, a los japoneses les encanta que los pidáis; es una muestra de interés por su cultura, y se sorprenden mucho de que los conozcáis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora mismo no estoy en Japón, pero eso no me impide preparármelo en casa; aunque las máquinas de raspar hielo se pueden comprar en Japón o por internet, cualquier artilugio que os pique el hielo puede cumplir con la misión fácilmente. Los siropes se pueden encontrar en la mayoría de tiendas de cualquier ciudad.&lt;/p&gt;</content><category term="kakigori"></category><category term="helado"></category><category term="hielo"></category><category term="raspado"></category><category term="sirope"></category></entry><entry><title>Un toque japonés para tus cócteles veraniegos</title><link href="http://www.ichigoichie.tk/2016/08/un-toque-japones-para-tus-cocteles-veraniegos.html" rel="alternate"></link><published>2016-08-15T10:00:00+02:00</published><updated>2016-08-15T10:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.tk,2016-08-15:/2016/08/un-toque-japones-para-tus-cocteles-veraniegos.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Se acerca la época de calor por excelencia en España. Con este calor, no es infrecuente que nos apetezca unas bebidas dignas de chiringuito playero. Tras ser inspirado por los vendedores ambulantes de las playas de Barcelona, me decidí a probar yo suerte con los míos propios, que aquí presento …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Se acerca la época de calor por excelencia en España. Con este calor, no es infrecuente que nos apetezca unas bebidas dignas de chiringuito playero. Tras ser inspirado por los vendedores ambulantes de las playas de Barcelona, me decidí a probar yo suerte con los míos propios, que aquí presento.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Hojicha aisu&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se trata de un cóctel bastante simple de preparar. Queda bien en las opciones con y sin alcohol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ello vamos a necesitar:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Hojicha&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Azúcar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hielo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Limón&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Soda o vodka (opcional)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Hojicha aisu" src="http://www.ichigoichie.tk/images/hojicha-aisu.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las instrucciones son bastante simples:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Preparar un té &lt;em&gt;hojicha&lt;/em&gt; bien cargado, y dejar enfriar a temperatura ambiente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Disolver azúcar en agua templada, para hacer un sirope para endulzar. Enfriar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Servir un vaso con hielo picado, sobre el que verteremos el &lt;em&gt;hojicha&lt;/em&gt; y sirope al gusto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Opcionalmente podemos añadir soda (para un toque chispeante) o vodka (el toque alcohólico).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Disfrutar bien frío, decorado con una rodaja de limón.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2&gt;Mojito de sencha&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Otro cóctel clásico, pervertido al estilo japonés. El sencha le da un toque fresco y refrescante, junto con la menta y la lima. Combina con alcohol y sin, al gusto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los ingredientes son también fáciles de encontrar.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Sencha&lt;/em&gt; o similar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lima o limón&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Menta fresca&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Azúcar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Soda, ron o ginebra (opcional)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Sencha mojito" src="http://www.ichigoichie.tk/images/sencha-mojito.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La preparación no difiere mucho de la versión original:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;En un vaso, machacar la lima y la menta.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Añadir azúcar al gusto en el vaso. Tened en cuenta que con el hielo derretido no se va a notar tanto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Añadir hielo picado en el vaso, al gusto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Llenamos lo que queda del vaso con té &lt;em&gt;sencha&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Opcionalmente podemos añadir soda, ron o ginebra para darle los toques chispeantes o alcohólicos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Servir frío y decorado con una rodaja de limón.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2&gt;Sangría de sake&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Con lo mucho que me gusta la sangría, la pregunta no tardó en aparecer. ¿Puedo sustituir la base de vino por otro licor?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La receta usa unos ingredientes orientativos, pero como toda buena sangría, usad lo que os apetezca. Esta receta es alcohólica por definición. Este cóctel es un poco mas caro, ya que el &lt;em&gt;sake&lt;/em&gt; sube el precio considerablemente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vamos a necesitar:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2 partes de &lt;em&gt;sake&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 parte de &lt;em&gt;umeshu&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Frutas varias, por ejemplo manzanas, ciruelas o melocotones.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Soda (opcional)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Sandría de sake" src="http://www.ichigoichie.tk/images/sangria-sake.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para la preparación, cada persona tiene la suya; lo importante es que las frutas maceren bien en el alcohol, durante suficientes horas.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Cortamos la fruta en pedazos o incluso la machacamos un poco.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Opcionalmente podemos añadir azúcar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Añadir el &lt;em&gt;sake&lt;/em&gt; y el &lt;em&gt;umeshu&lt;/em&gt; y dejar macerar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Opcionalmente se puede rebajar el nivel alcohólico (y el precio) con soda.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Servir bien frío acompañado de cubitos de hielo.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;¡Kanpai!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="receta"></category><category term="verano"></category><category term="cócteles"></category><category term="té"></category><category term="mojito"></category><category term="sangría"></category><category term="hojicha"></category><category term="sencha"></category><category term="sake"></category><category term="umeshu"></category></entry><entry><title>Cortando las manzanas en forma de conejo</title><link href="http://www.ichigoichie.tk/2016/06/cortando-las-manzanas-en-forma-de-conejo.html" rel="alternate"></link><published>2016-06-13T08:00:00+02:00</published><updated>2016-06-13T08:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.tk,2016-06-13:/2016/06/cortando-las-manzanas-en-forma-de-conejo.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Personalmente me encantan las manzanas, así que al ver lo que hacían en los animes me emocione mucho y me puse a cortarlas de esa forma por gusto. La verdad es que se trata de un postre que queda genial acompañando un &lt;em&gt;bento&lt;/em&gt;. Es este artículo os explico como hacerlo …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Personalmente me encantan las manzanas, así que al ver lo que hacían en los animes me emocione mucho y me puse a cortarlas de esa forma por gusto. La verdad es que se trata de un postre que queda genial acompañando un &lt;em&gt;bento&lt;/em&gt;. Es este artículo os explico como hacerlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Usagi ringo 1" src="http://www.ichigoichie.tk/images/usagi_ringo_1.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las instrucciones son simples, y solo se necesita un cuchillo, aparte de la manzana, claro. Estos son los pasos:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Partimos la manzana por la mitad, cada mitad por la mitad, y volvemos a hacer mitades. Nos deben quedar ocho gajos de manzana.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quitamos el corazón de la manzana de cada gajo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vamos a marcar un corte en "V" en cada gajo. Debe ser un corte de poca profundidad. Debemos imaginar que esa "V" separa las dos orejas del conejo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quitamos la parte interior de la "V" (que es el cuerpo), y separamos las orejas del cuerpo, sin romperlas y hasta llegar a la parte de la cabeza.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Opcionalmente podemos bañar el conejo en agua salada o con zumo de limón para evitar que se nos vuelva marrón con el tiempo.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;He sacado estas instrucciones de otra página web. Con estas imágenes queda mucho mas claro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Usagi ringo 2" src="http://www.ichigoichie.tk/images/usagi_ringo_2.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Usagi ringo 3" src="http://www.ichigoichie.tk/images/usagi_ringo_3.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si no os queda claro, buscando por internet es fácil encontrar vídeos de como hacerlos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Itadakimasu!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="receta"></category><category term="manzana"></category><category term="conejo"></category><category term="bento"></category></entry><entry><title>Pulpos y cangrejos de salchichas tipo Frankfurt</title><link href="http://www.ichigoichie.tk/2016/05/pulpos-y-cangrejos-de-salchichas-tipo-frankfurt.html" rel="alternate"></link><published>2016-05-09T08:00:00+02:00</published><updated>2016-05-09T08:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.tk,2016-05-09:/2016/05/pulpos-y-cangrejos-de-salchichas-tipo-frankfurt.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Estaba yo preparando un &lt;em&gt;bento&lt;/em&gt; para llevarme al trabajo, sin saber muy bien que poner en él. Tras buscar un poco por internet, topé con una receta que ya había preparado antes: los simpáticos &lt;em&gt;salchipulpos&lt;/em&gt; y los cangrejos de Frankfurt. Es una receta muy fácil y vistosa que queda genial …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Estaba yo preparando un &lt;em&gt;bento&lt;/em&gt; para llevarme al trabajo, sin saber muy bien que poner en él. Tras buscar un poco por internet, topé con una receta que ya había preparado antes: los simpáticos &lt;em&gt;salchipulpos&lt;/em&gt; y los cangrejos de Frankfurt. Es una receta muy fácil y vistosa que queda genial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es una receta de una facilidad asombrosa y se puede preparar con unos pocos minutos; es ideal para una comida rápida, cuando la falta de tiempo aprieta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si tenéis niños, les va a encantar; van a quedar sorprendidos y se los van a comer sin protestar. Vale la pena tener esta receta a mano. Para prepararlas, solo es necesario cortar y calentarlas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El primer paso es cortar el Frankfurt en 3 trozos iguales, abriendo el trozo central por la mitad. Las puntas van a ser los pulpos y las piezas centrales van a ser los cangrejos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Preparación del salchipulpo" src="http://www.ichigoichie.tk/images/salchicha-pulpo-receta.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para hacer los pulpos, hay que hacer cortes para marcar las patas, desde la parte central hasta la mitad del trozo, mas o menos. Hay quien hace un patrón de estrella para sacar ocho patas (como en la foto), otros hacen una rejilla de 3x3 para hacer un hueco central y ocho patas; debo confesar que yo he llegado a hacer 4 o 6 patas por vagancia. Opcionalmente se pueden marcar los ojos con un palillo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para hacer los cangrejos, cortamos cada uno de las mitades del trozo central, como se indica en la imagen. Los trozos superior derecho e izquierdo se descartan. Nuevamente, podemos marcar los ojos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La magia aparece cuando se calientan; tanto si se hacen en freidora, en sartén o poniéndolas en agua caliente (no hace falta que hierva), el calor se encarga de que se abran las patas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os adjunto un vídeo rápido en el que se ve el proceso de forma más clara.&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="420" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/zAuWx_bkHss" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Y listo. Ya tenemos nuestro complemento para un &lt;em&gt;bento&lt;/em&gt; en 5 minutos. ¿Os apetecen para cenar?&lt;/p&gt;</content><category term="receta"></category><category term="bento"></category><category term="salchicha"></category><category term="frankfurt"></category><category term="salchipulpo"></category><category term="pulpo"></category><category term="cangrejo"></category></entry><entry><title>Técnicas culinarias japonesas de corte</title><link href="http://www.ichigoichie.tk/2016/05/tecnicas-culinarias-japonesas-de-corte.html" rel="alternate"></link><published>2016-05-02T08:00:00+02:00</published><updated>2016-05-02T08:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.tk,2016-05-02:/2016/05/tecnicas-culinarias-japonesas-de-corte.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Cuando vemos una web de cocina de nuestra gastronomía local, vemos las instrucciones muy fáciles (aunque el resultado es otro tema). Sin embargo, el otro día tropecé con una receta japonesa en la web; me resultó muy difícil, especialmente por las técnicas básicas de corte que utilizaban. Veamos su significado …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Cuando vemos una web de cocina de nuestra gastronomía local, vemos las instrucciones muy fáciles (aunque el resultado es otro tema). Sin embargo, el otro día tropecé con una receta japonesa en la web; me resultó muy difícil, especialmente por las técnicas básicas de corte que utilizaban. Veamos su significado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La verdad es que a todos nos suenan, aunque sea solo de nombre, técnicas como &lt;strong&gt;juliana&lt;/strong&gt; o &lt;strong&gt;brounoise&lt;/strong&gt;. En todo caso, y a malas, nos pueden decir que este último corte consiste en &lt;em&gt;cortar muy pequeñito&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La cosa se complica cuando nos dicen que hay que cortar una verdura en &lt;strong&gt;hasu giri&lt;/strong&gt;; la cara que se nos queda es de foto. De hecho, si queréis sacar a lucir vuestra mala leche, podéis sacar estas palabrejas a la gente que os rodea.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así pues, tanto si queréis evitar la vergüenza, fardar de conocimientos, tocar las narices ajenas, o apuntarnos a un curso de cocina japonesa (de &lt;em&gt;sushi&lt;/em&gt;, por ejemplo), vamos a necesitar vocabulario. Tomad nota de algunos de los mas utilizados:&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Wagiri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Es un corte básico en rodajas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte wagiri" src="http://www.ichigoichie.tk/images/corte_wagiri.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Hangetsu giri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Partimos la pieza longitudinalmente por la mitad y luego laminamos, quedando medias lunas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte hangetsu giri" src="http://www.ichigoichie.tk/images/corte_hangetsu_giri.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Icho giri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cortamos longitudinalmente la pieza y volvemos a cortar perpendicularmente; hacemos rodajas y nos quedan cuartos de luna.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte icho giri" src="http://www.ichigoichie.tk/images/corte_icho_giri.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Hasu giri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se trata de hacer rodajas, pero con un corte en diagonal, de forma que las rodajas parecen elipses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte hasu giri" src="http://www.ichigoichie.tk/images/corte_hasu_giri.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Sasagaki&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se van haciendo esquirlas a la pieza, como si sacáramos punta a un lápiz a base de cortes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte sasagaki" src="http://www.ichigoichie.tk/images/corte_sasagaki.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Koguchi giri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se hacen bastoncitos finos y se cortan en diagonal, quedando pequeños rombos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte koguchi giri" src="http://www.ichigoichie.tk/images/corte_koguchi_giri.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Tanzaku&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se trata de un corte que nos saca láminas rectangulares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte tanzaku" src="http://www.ichigoichie.tk/images/corte_tanzaku.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Sen giri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hacemos láminas rectangulares, y luego las cortamos para que queden palitos finos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte sen giri" src="http://www.ichigoichie.tk/images/corte_sen_giri.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Mijin giri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hacemos un &lt;strong&gt;sen giri&lt;/strong&gt; y luego cortamos en el último eje, para que quede todo picado fino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte mijin giri" src="http://www.ichigoichie.tk/images/corte_mijin_giri.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Ran giri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hacemos cortes irregulares, girando la pieza entre corte y corte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte ran giri" src="http://www.ichigoichie.tk/images/corte_ran_giri.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Kikuka giri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cortamos la pieza en rejilla cuadrada, pero sin llegar a la raíz. Si lo ponemos en agua helada, se abre como una flor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte kikuka giri" src="http://www.ichigoichie.tk/images/corte_kikuka_giri.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Sainome giri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se trata de hacer cubos de 1 cm de lado, mas o menos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte sainome giri" src="http://www.ichigoichie.tk/images/corte_sainome_giri.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Sakura&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hacemos muescas en el lateral y luego laminamos. Cada lámina debe parecer una flor de cerezo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Corte sakura" src="http://www.ichigoichie.tk/images/corte_sakura.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Y con esto es suficiente para haceros pasar por chefs expertos. ¡A disfrutar!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="técnicas"></category><category term="corte"></category><category term="cuchillo"></category></entry><entry><title>Bento: la comida mas kawaii</title><link href="http://www.ichigoichie.tk/2016/03/bento-la-comida-mas-kawaii.html" rel="alternate"></link><published>2016-03-21T09:00:00+01:00</published><updated>2016-03-21T09:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.tk,2016-03-21:/2016/03/bento-la-comida-mas-kawaii.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;El &lt;em&gt;bento&lt;/em&gt; es la comida japonesa para llevar, siendo algo parecido a los tradicionales &lt;em&gt;tuppers&lt;/em&gt; que usamos en España. Preparar &lt;em&gt;bentos&lt;/em&gt; es todo un arte; se presentan pequeñas porciones de distintos alimentos y platos que formarán una comida variada con una presentación y decoración muy cuidadas, siendo visualmente muy atractivos …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;El &lt;em&gt;bento&lt;/em&gt; es la comida japonesa para llevar, siendo algo parecido a los tradicionales &lt;em&gt;tuppers&lt;/em&gt; que usamos en España. Preparar &lt;em&gt;bentos&lt;/em&gt; es todo un arte; se presentan pequeñas porciones de distintos alimentos y platos que formarán una comida variada con una presentación y decoración muy cuidadas, siendo visualmente muy atractivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se trata de comidas preparadas que llevan una base de arroz, acompañado por varios acompañamientos pequeños, ya que en la variedad está el gusto. De hecho, suelen decir que para asegurar que hay de todos los grupos alimentarios, el &lt;em&gt;bento&lt;/em&gt; perfecto incluye cinco colores: blanco, negro, rojo, verde y amarillo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Clannad girl obento" src="http://www.ichigoichie.tk/images/clannad-girl-obento.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde el punto de vista nutricional se trata de comidas completas, pensadas para una comida con un consumo calórico normal, oscilando entre 400 y 600 calorías.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De hecho, aunque las proporciones son variables dependiendo del chef, todos tienen unas ideas similares: de cada 6 partes, 3 son de carbohidratos, 2 son de vegetales y 1 es de proteínas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La verdad es que son bastante prácticos; las pequeñas raciones pueden ser directamente sobras de otra comida, e incluso se puede hacer una gran cocinada pensando en racionarlo para futuros &lt;em&gt;bentos&lt;/em&gt;. ¿Cuantas veces habéis pedido comida china y os ha sobrado un poco?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se recomienda tener un almacén de raciones para montar &lt;em&gt;bentos&lt;/em&gt; de ua forma fácil y rápida. Podemos tener alimentos frescos, congelados o enlatados, para montar un &lt;em&gt;bento&lt;/em&gt; en cuestión de segundos:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Raciones de arroz&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vegetales y &lt;em&gt;tempura&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tortillas y huevos duros&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Albóndigas, croquetas y hot dogs&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Raciones de pescado&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Frutas, frutos secos y galletas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Conservas y aceitunas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Salsas varias&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Furikake&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;En fin, la lista es infinita, y no tiene porque ser nada "muy japonés". Basta con montar un &lt;em&gt;bento&lt;/em&gt; como si de un &lt;em&gt;tupper&lt;/em&gt; normal se tratara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os pongo algunas imágenes para que podáis ver lo que se lo curran las mamás japonesas...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Neko obento" src="http://www.ichigoichie.tk/images/neko-obento.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Hello Kitty obento" src="http://www.ichigoichie.tk/images/hello-kitty-obento.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Totoro obento" src="http://www.ichigoichie.tk/images/totoro-obento.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Itadakimasu!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="bento"></category><category term="comida"></category><category term="kawaii"></category></entry><entry><title>Encontrando un cuchillo japonés: amor a primera vista</title><link href="http://www.ichigoichie.tk/2016/02/encontrando-un-cuchillo-japones-amor-a-primera-vista.html" rel="alternate"></link><published>2016-02-08T08:00:00+01:00</published><updated>2016-02-08T08:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.tk,2016-02-08:/2016/02/encontrando-un-cuchillo-japones-amor-a-primera-vista.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hace tiempo que estoy interesada en adquirir un buen cuchillo japonés. En verdad nunca di el paso de comprarme uno, pero el otro día tuve un flechazo; paseando por mi ciudad &lt;strong&gt;lo vi&lt;/strong&gt;. Estaba delante de una tienda de cuchillos alemanes, llamada &lt;a href="http://www.zwilling.es/index.php/cuchillos/miyabi.html/"&gt;Zwilling&lt;/a&gt;. Allí me estaba esperando mi futuro cuchillo …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Hace tiempo que estoy interesada en adquirir un buen cuchillo japonés. En verdad nunca di el paso de comprarme uno, pero el otro día tuve un flechazo; paseando por mi ciudad &lt;strong&gt;lo vi&lt;/strong&gt;. Estaba delante de una tienda de cuchillos alemanes, llamada &lt;a href="http://www.zwilling.es/index.php/cuchillos/miyabi.html/"&gt;Zwilling&lt;/a&gt;. Allí me estaba esperando mi futuro cuchillo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según me explicó el chico que allí trabajaba, es una empresa que lleva tiempo haciendo cuchillos, pero con una fuerte asociación con los cuchillos alemanes. Para desligarse un poco de esa fama, crearon una marca orientada al mercado de cuchillos japoneses, llamada &lt;strong&gt;Miyabi&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No se trata de cuchillos &lt;em&gt;estilo japonés&lt;/em&gt;; los cuchillos &lt;strong&gt;Miyabi&lt;/strong&gt; no intentan ser japoneses, sino que, literalmente, lo son. El grupo &lt;strong&gt;Zwilling&lt;/strong&gt; decidió producir sus cuchillos en &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Seki,_Gifu"&gt;Seki&lt;/a&gt;, famoso por su habilidad creando cuchillos y espadas desde el siglo 14, fusionando el conocimiento de sus artesanos con ingeniería alemana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como no podía ser menos, se han basado en unas cualidades altamente apreciadas en la cultura japonesa: pureza, gracia y elegancia; todo esto siguiendo la tradición de las espadas japonesas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a la hoja, se trata de un diseño con un extraordinario afilado, permitiendo un corte preciso, fino y fluido. Los entendidos de la alta cocina japonesa no dejan de sorprenderse con la distribución de su peso y su cómodo mango, que les permite expresar la delicadeza de algunos platos, como por ejemplo, el &lt;em&gt;sashimi&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Cuchillo Miyabi" src="http://www.ichigoichie.tk/images/cuchillo-miyabi.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Tipos de cuchillos japoneses&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Siendo tan disciplinados como son los japoneses, tienen una amplia variedad de hojas para sus cuchillos, y cada una tiene una finalidad concreta. Todos conocemos los &lt;em&gt;Santoku&lt;/em&gt;, pero no son los únicos; aquí una muestra:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Kudamono&lt;/strong&gt;: Cuchillo para vegetales, perfecto para cortar y pelar frutas y verduras. La longitud de la hoja suele rondar los 90 mm.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Shotoh&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Chutoh&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Gyutoh&lt;/strong&gt;: Cuchillos de uso general, de menor a mayor. Se usan para vegetales y los mas grandes para carne. La longitud de la hoja varía desde los 90 mm a los 270 mm.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Deba&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Kodeba&lt;/strong&gt;: Cuchillo ideal para filetear y deshuesar, tanto carne como pescado. La hoja es asimétrica y ronda de los 100 mm a los 170 mm.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Santoku&lt;/strong&gt;: El nombre se traduce literalmente como "tres virtudes", porque corta tanto carne, como pescado o vegetales. Suele tener de 150 mm de hoja a 180 mm. Es el best-seller de los cuchillos japoneses.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Yanagiba&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Sujihiki&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;kiritsuke&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Sakimaru Takobiki&lt;/strong&gt;: Estos cuchillos sirven para filetear diferentes tipos de alimentos. Las hojas son simétricas o asimétricas según el modelo, y suelen ir de 240 mm a 270 mm. Concretamente, el &lt;em&gt;Yanagiba&lt;/em&gt; es conocido como el cuchillo de &lt;em&gt;sashimi&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt; Bread Knife&lt;/strong&gt;: Este es un cuchillo para cortar pan en cortes finos. La hoja suele medir de 230 mm a 240 mm, con la principal característica de tener dientes de sierra.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Personalmente, yo quiero tener un Santoku y un Yanagiba.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="cuchillo"></category><category term="miyabi"></category><category term="santoku"></category><category term="yanagiba"></category></entry><entry><title>Sushi con forma de pescado</title><link href="http://www.ichigoichie.tk/2016/01/sushi-con-forma-de-pescado.html" rel="alternate"></link><published>2016-01-18T09:00:00+01:00</published><updated>2016-01-18T09:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.tk,2016-01-18:/2016/01/sushi-con-forma-de-pescado.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Últimamente he estado intentando hacer comida que entre por los ojos a la vez que por la boca; esto me ha llevado a buscar inspiración por internet. Es increíble lo que la gente puede llegar a hacer con un poco de paciencia (o mucha) y un montón de tiempo disponible …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Últimamente he estado intentando hacer comida que entre por los ojos a la vez que por la boca; esto me ha llevado a buscar inspiración por internet. Es increíble lo que la gente puede llegar a hacer con un poco de paciencia (o mucha) y un montón de tiempo disponible...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;em&gt;sushi&lt;/em&gt; está delicioso, y las carpas &lt;em&gt;koi&lt;/em&gt; son preciosas, así que ¿por qué no unir ambos en una combinación sorprendente y deliciosa?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La verdad es que comer &lt;em&gt;sushi&lt;/em&gt; con forma de pescado parece una experiencia muy estimulante; lo siguiente va a ser comer hamburguesas con forma de ternera y salchichas con forma de cerdo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No he sido capaz de reproducir algo parecido, pero creo que es interesante para alguien que tenga más habilidad que yo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En fin, os dejo el vídeo, y aunque no lo intentéis, es curioso de ver.&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/QIqMp-erjvg" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;¡Espero que os haya gustado!&lt;/p&gt;</content><category term="sushi"></category><category term="carpas"></category><category term="koi"></category></entry><entry><title>Perdiendo peso con la dieta de Okinawa</title><link href="http://www.ichigoichie.tk/2015/12/perdiendo-peso-con-la-dieta-de-okinawa.html" rel="alternate"></link><published>2015-12-28T11:00:00+01:00</published><updated>2015-12-28T11:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.tk,2015-12-28:/2015/12/perdiendo-peso-con-la-dieta-de-okinawa.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Últimamente he ganado bastante peso. Puede que sea por las comilonas navideñas o por el estilo de vida poco saludable que llevo. He llegado en ese momento que estoy en la franja del sobrepeso, mas cerca de la obesidad que de la normalidad, así que me he puesto a dieta …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Últimamente he ganado bastante peso. Puede que sea por las comilonas navideñas o por el estilo de vida poco saludable que llevo. He llegado en ese momento que estoy en la franja del sobrepeso, mas cerca de la obesidad que de la normalidad, así que me he puesto a dieta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No es que me obsesione con mi figura, pero ha llegado la hora de hacer algo al respecto. No soy nada fan de las dietas de adelgazamiento, y realmente no sirven de nada; así que, en vez de una dieta, voy a optar por seguir un &lt;strong&gt;hábito alimenticio&lt;/strong&gt;, que es fácil de mantener con el tiempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uno de los que mas resultado me ha dado sin pasar hambre, ha sido adaptar la sabiduría de los nativos de las islas &lt;em&gt;Ryukyu&lt;/em&gt;, cuya isla mas conocida es &lt;strong&gt;Okinawa&lt;/strong&gt;. Esta filosofía de comida, les garantiza la esperanza de vida mas larga del mundo, y a mi, una forma fácil de perder 10 kilos en 3 meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Tallarines vegetarianos" src="http://www.ichigoichie.tk/images/tallarines-vegetarianos.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se trata de una dieta semi-vegetariana pobre en grasas y con restricción de calorías, sin tener que contarlas, con el objetivo de controlar nuestro peso y nos ayuda a envejecer bien. Se estima que los centenarios de la isla consumen unas 1100 calorías al día, convirtiendo esta dieta en una &lt;strong&gt;hipocalórica&lt;/strong&gt;, aunque no se pasa hambre porque se basa en limitar las calorías por gramo, no la cantidad de comida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para los que no creen en estas dietas, solo cabe indicar que en Okinawa tienen una de las esperanzas de vida mas altas del mundo (86 años para las mujeres y 78 años para los hombres), y la mayor porción de centenarios del mundo. Además, su índice de masa corporal medio es de 20,4.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Clasificación de los alimentos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La dieta de Okinawa clasifica los alimentos en 4 grupos, dependiendo de su &lt;strong&gt;densidad energética&lt;/strong&gt;, es decir, el valor energético de cada gramo. Como en España solemos tener los alimentos etiquetados con sus valores nutricionales por 100 gramos, bastará con dividir las calorías de esos 100 gramos entre 100.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ejemplo&lt;/strong&gt;: El pan blanco suele tener unas 250 calorías por 100 gramos, lo que significan 2,5 calorías por gramos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Dieta de Okinawa" src="http://www.ichigoichie.tk/images/dieta-de-okinawa.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los alimentos se clasifican según esta &lt;strong&gt;densidad energética&lt;/strong&gt;, y esta categoría, a su vez, limita la cantidad que podemos comer de cada cosa.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Peso pluma&lt;/strong&gt;: Alimentos de 0.8 calorías por gramo o menos. Se pueden comer libremente. Suele tratarse de vegetales y cítricos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Peso ligero&lt;/strong&gt;: Alimentos de 0.8 a 1.5 calorías por gramo. Deben comerse con moderación. En este grupo tenemos las frutas, el arroz y el pescado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Peso medio&lt;/strong&gt;: Alimentos de 1.5 a 3 calorías por gramo. Deben comerse supervisando el tamaño de las porciones. Los representantes de esta categoría son las legumbres, cereales y carnes magras.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Peso pesado&lt;/strong&gt;: Alimentos de 3 a 9 calorías por gramo. Sólo deben comerse en muy pequeñas cantidades y de forma ocasional. Un ejemplo en esta categoría serían los frutos secos, carnes rojas, grasas y frituras.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Resumen de la dieta&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Consumir más verduras&lt;/strong&gt;: Suelen comer unas 7 porciones al día, de col, cebolla, calabacines y pimientos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Comer de forma consciente&lt;/strong&gt;: En Okinawa se disfruta de la comida, saboreándola de forma lenta y apreciando todo lo que se come, evitando una ingesta excesiva.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Añadir guarnición a las comidas&lt;/strong&gt;: El atractivo visual es importante y siempre lo ponen. Sin embargo esta guarnición aporta nutrientes y vitaminas, pero apenas aportan calorías.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Control de las porciones&lt;/strong&gt;: Los tamaños de las porciones de alimentos que se sirven en Okinawa son la mitad de lo que se acostumbra en Occidente, lo que evita la obesidad. Usad platos pequeños...&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Evitar la carne&lt;/strong&gt;:. En vez de carne como fuente de proteínas, suelen comer pescado, marisco o tofu. De esta forma, se evitan las grasas saturadas de la carne.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Con esto consiguen comer cantidades de comida sin restricción, con lo que consigues saciedad, pero aportan muy pocas calorías, con lo que no ingieres tanta comida como solemos hacerlo.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;El concepto &lt;em&gt;Hara Hachi Bu&lt;/em&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Hara Hachi Bu&lt;/em&gt; son unas palabras japonesas que sirven para definir el concepto japonés de dejar de comer cuando estemos &lt;strong&gt;saciados&lt;/strong&gt;, y no &lt;strong&gt;llenos&lt;/strong&gt;. La idea es que hay que dejar de comer cuando estemos llenos en un 80%, y no seguir hasta &lt;strong&gt;reventar&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Hara Hachi Bu" src="http://www.ichigoichie.tk/images/hara-hachi-bu.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Está demostrado que nuestra mente tarda unos minutos en enterarse que el organismo está lleno, tiempo que usamos para seguir comiendo sin control.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Eating habits" src="http://www.ichigoichie.tk/images/eating-habits.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podemos experimentar este hecho simplemente parando 5 minutos de descanso cuando creamos que es suficiente, esperando a que el organismo decida si necesita mas comida. En caso que estemos bien, habremos terminado.&lt;/p&gt;</content><category term="perder peso"></category><category term="dieta de okinawa"></category><category term="okinawa"></category><category term="dieta para adelgazar"></category><category term="dieta hipocalórica"></category><category term="densidad energética"></category><category term="hara hachi bu"></category></entry><entry><title>Salsa teriyaki casera</title><link href="http://www.ichigoichie.tk/2015/10/salsa-teriyaki-casera.html" rel="alternate"></link><published>2015-10-26T14:00:00+01:00</published><updated>2015-10-26T14:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.tk,2015-10-26:/2015/10/salsa-teriyaki-casera.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;La salsa &lt;em&gt;teriyaki&lt;/em&gt; es una salsa que se utiliza en la cocina japonesa, que tiene multitud de usos en la cocina diaria y que da nombre a una técnica de cocción, en la que los alimentos son asados (al horno o a la parrilla), pintados en la misma salsa &lt;em&gt;teriyaki …&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;La salsa &lt;em&gt;teriyaki&lt;/em&gt; es una salsa que se utiliza en la cocina japonesa, que tiene multitud de usos en la cocina diaria y que da nombre a una técnica de cocción, en la que los alimentos son asados (al horno o a la parrilla), pintados en la misma salsa &lt;em&gt;teriyaki&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta salsa se vende hecha en tiendas especializadas en alimentación oriental, y es altamente utilizada también en otros platos. Sin embargo, su realización casera es muy simple y vale la pena tener un bote preparado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La receta en sí es muy simple: se trata de una mezcla de azúcar o miel, &lt;em&gt;sake&lt;/em&gt; o &lt;em&gt;mirin&lt;/em&gt;, salsa de soja y &lt;em&gt;dashi&lt;/em&gt;; se reduce a fuego lento como si de un caramelo se tratara. Se le puede poner otros condimentos, como sésamo, ajo o jengibre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algunos de estos ingredientes son difíciles de encontrar o directamente bastante caros, aunque la cantidad de salsa que se consume en cada comida es poca. En esta versión, voy a substituir los ingredientes por algunos mas simples de la cocina diaria en mi país.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Ingredientes&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1 taza de salsa de soja&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 taza de azúcar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1/2 taza de sake o mirin (en mi caso, vino blanco)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1/2 taza de caldo (por ejemplo, hecho con polvo o pastillas)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Preparación&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Añadimos en un cazo el caldo, el vino, la salsa de soja y el azúcar.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ponemos el cazo en el fuego. La idea es que llegue a ebullición, que permite al alcohol evaporarse. Removed de vez en cuando.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Cuando haya llegado a ebullición, mantener el fuego a un nivel bajo o medio. Se trata de &lt;strong&gt;reducir&lt;/strong&gt; la salsa un poco para que se vuelva un poco viscosa. En mi caso, suelo dejarlo unos 10-15 minutos.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Transcurrido el tiempo de reducción, se apaga el fuego y se deja reposar. En este punto se va a espesar un poco mas.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;A partir de aquí, la salsa está lista y se puede dejar enfriar, para ponerla en un bote. Al contener alta cantidad de azúcar, la salsa se conserva bastante bien.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Salsa teriyaki" src="http://www.ichigoichie.tk/images/salsa_teriyaki.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="receta"></category><category term="salsa"></category><category term="teriyaki"></category></entry></feed>