<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Ichi go ichi e - El blog de Aki</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/" rel="alternate"></link><link href="http://www.ichigoichie.ga/feeds/comida.atom.xml" rel="self"></link><id>http://www.ichigoichie.ga/</id><updated>2016-03-21T09:00:00+01:00</updated><entry><title>Bento: la comida mas kawaii</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/03/bento-la-comida-mas-kawaii.html" rel="alternate"></link><updated>2016-03-21T09:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-03-21:2016/03/bento-la-comida-mas-kawaii.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;El &lt;em&gt;bento&lt;/em&gt; es la comida japonesa para llevar, siendo algo parecido a los tradicionales &lt;em&gt;tuppers&lt;/em&gt; que usamos en España. Preparar &lt;em&gt;bentos&lt;/em&gt; es todo un arte; se presentan pequeñas porciones de distintos alimentos y platos que formarán una comida variada con una presentación y decoración muy cuidadas, siendo visualmente muy atractivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se trata de comidas preparadas que llevan una base de arroz, acompañado por varios acompañamientos pequeños, ya que en la variedad está el gusto. De hecho, suelen decir que para asegurar que hay de todos los grupos alimentarios, el &lt;em&gt;bento&lt;/em&gt; perfecto incluye cinco colores: blanco, negro, rojo, verde y amarillo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Clannad girl obento" src="http://www.ichigoichie.ga/images/clannad-girl-obento.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde el punto de vista nutricional se trata de comidas completas, pensadas para una comida con un consumo calórico normal, oscilando entre 400 y 600 calorías.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De hecho, aunque las proporciones son variables dependiendo del chef, todos tienen unas ideas similares: de cada 6 partes, 3 son de carbohidratos, 2 son de vegetales y 1 es de proteínas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La verdad es que son bastante prácticos; las pequeñas raciones pueden ser directamente sobras de otra comida, e incluso se puede hacer una gran cocinada pensando en racionarlo para futuros &lt;em&gt;bentos&lt;/em&gt;. ¿Cuantas veces habéis pedido comida china y os ha sobrado un poco?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se recomienda tener un almacén de raciones para montar &lt;em&gt;bentos&lt;/em&gt; de ua forma fácil y rápida. Podemos tener alimentos frescos, congelados o enlatados, para montar un &lt;em&gt;bento&lt;/em&gt; en cuestión de segundos:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Raciones de arroz&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vegetales y &lt;em&gt;tempura&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tortillas y huevos duros&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Albóndigas, croquetas y hot dogs&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Raciones de pescado&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Frutas, frutos secos y galletas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Conservas y aceitunas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Salsas varias&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Furikake&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;En fin, la lista es infinita, y no tiene porque ser nada "muy japonés". Basta con montar un &lt;em&gt;bento&lt;/em&gt; como si de un &lt;em&gt;tupper&lt;/em&gt; normal se tratara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os pongo algunas imágenes para que podáis ver lo que se lo curran las mamás japonesas...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Neko obento" src="http://www.ichigoichie.ga/images/neko-obento.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Hello Kitty obento" src="http://www.ichigoichie.ga/images/hello-kitty-obento.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Totoro obento" src="http://www.ichigoichie.ga/images/totoro-obento.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Itadakimasu!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="bento"></category><category term="comida"></category><category term="kawaii"></category></entry></feed>