<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Ichi go ichi e - El blog de Aki</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/" rel="alternate"></link><link href="http://www.ichigoichie.ga/feeds/cultura.atom.xml" rel="self"></link><id>http://www.ichigoichie.ga/</id><updated>2016-10-17T08:00:00+02:00</updated><entry><title>Un amuleto contra la lluvia: el teru teru bouzu</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/10/un-amuleto-contra-la-lluvia-el-teru-teru-bouzu.html" rel="alternate"></link><published>2016-10-17T08:00:00+02:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-10-17:2016/10/un-amuleto-contra-la-lluvia-el-teru-teru-bouzu.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Los &lt;em&gt;teru teru bouzu&lt;/em&gt; son muñecos tradicionales japoneses, hecho de papel o tela. Se cuelgan delante de las ventanas para pedir un día de mañana sin lluvia, o se cuelgan del revés para pedir lo contrario: un día lluvioso. Los suelen hacer los niños el día antes de una excursión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;em&gt;teru teru bouzu&lt;/em&gt; es un amuleto japonés contra la lluvia, muy popular entre los niños, y su nombre significa "brilla, brilla, monje". Se suelen usar el día antes de una excursión o un viaje para pedir que no llueva. Otros usos comunes son durante los &lt;em&gt;matsuri&lt;/em&gt; y festivales, para pedir buen tiempo durante los mismos. En caso de colgarlos del revés se estaría pidiendo todo lo contrario: que llueva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Teru teru bouzu" src="http://www.ichigoichie.ga/images/teru-teru-bouzu.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se popularizó en el periodo &lt;em&gt;Edo&lt;/em&gt; (desde 24 de marzo de 1603 hasta 3 de mayo de 1868), y sigue siendo usado desde entonces, especialmente entre los niños y niñas de todo Japón.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Realmente es un muñeco especialmente fácil de construir a mano. Se puede hacer de papel, de tela, de pañuelos desechables, de ganchillo... Aunque el color suele ser blanco, se aceptan otros colores o patrones, que los hacen muy monos, incluso con fines decorativos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acuerdo a la tradición, si el &lt;em&gt;teru teru bouzu&lt;/em&gt; nos ha dado un día de buen tiempo, podemos pintarle los ojos o echarle &lt;em&gt;sake&lt;/em&gt; encima, y finalmente tirarlo al río para que llegue al mar, de la misma forma que se hace con otros amuletos. Realmente, las decoraciones se suelen hacer antes, porque a los niños les encanta dibujarles detalles, y eso los hace mas monos todavía.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De hecho, en 1921 se popularizó una canción infantil japonesa, que os pongo a continuación:&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/pnxMcNPE3Z4" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Letra en japonés&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Teru-teru-bōzu, teru bōzu
Ashita tenki ni shite o-kure
Itsuka no yume no sora no yo ni
Haretara kin no suzu ageyo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Teru-teru-bōzu, teru bōzu
Ashita tenki ni shite o-kure
Watashi no negai wo kiita nara
Amai o-sake wo tanto nomasho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Teru-teru-bōzu, teru bōzu
Ashita tenki ni shite o-kure
Sore de mo kumotte naitetara
Sonata no kubi wo chon to kiru zo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Letra en inglés&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Teru-teru-bozu, teru bozu
Do make tomorrow a sunny day
Like the sky in a dream sometime
If it’s sunny I’ll give you a golden bell.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Teru-teru-bozu, teru bozu
Do make tomorrow a sunny day
If you make my wish come true
We’ll drink lots of sweet sake.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Teru-teru-bozu, teru bozu
Do make tomorrow a sunny day
but if it’s cloudy and I find you crying (i.e. it’s raining)
Then I shall snip your head off.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary><category term="teru teru bouzu"></category><category term="amuleto"></category><category term="lluvia"></category></entry><entry><title>Decorando mi casa con símbolos shintoístas: el shide</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/10/decorando-mi-casa-con-simbolos-shintoistas-el-shide.html" rel="alternate"></link><published>2016-10-03T08:00:00+02:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-10-03:2016/10/decorando-mi-casa-con-simbolos-shintoistas-el-shide.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Me fascinan los santuarios &lt;em&gt;shintoístas&lt;/em&gt;. Será su colorido, su vida o sus símbolos. A diferencia del culto budista, sus lugares de culto no se encuentran fácilmente fuera de Japón. Sin ánimo de ofender a sus creyentes, he decidido decorar mi casa con algunos de sus símbolos: el zigzag de papel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Santuario shinto" src="http://www.ichigoichie.ga/images/shinto_shrine.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estos zigzag de papel blanco se llaman &lt;em&gt;shide&lt;/em&gt;. Se trata de un accesorio mágico que marca las zonas especialmente sagradas o purificadas. Se trata básicamente de hélices de &lt;em&gt;origami&lt;/em&gt; que simboliza el movimiento espiral de la energía.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Tipos de shides" src="http://www.ichigoichie.ga/images/types_of_shides.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así pues, me puse a doblar papeles usando el &lt;em&gt;yoshida style&lt;/em&gt;, que básicamente consiste en doblar el papel siguiendo unos cortes previamente hechos. Debo admitir que puse celo entre las partes para que se aguantara...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Shide estilo Yoshida" src="http://www.ichigoichie.ga/images/shide_yoshida_style.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Existe un complemento religioso llamado &lt;em&gt;gohei&lt;/em&gt;, que es una vara terminada con 2 &lt;em&gt;shide&lt;/em&gt; y usada por las sacerdotisas &lt;em&gt;miko&lt;/em&gt; en los rituales de purificación o bendición. La vara es ondeada con un ritmo lento, pero firme y con fuerza, de forma que los &lt;em&gt;shide&lt;/em&gt; hagan crujidos cada vez que se pasa la vara, espantando los malos espíritus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Gohei" src="http://www.ichigoichie.ga/images/gohei.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Quedan magníficamente adornando la puerta de mi habitación.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="decorar"></category><category term="shinto"></category><category term="shide"></category><category term="gohei"></category></entry><entry><title>71º aniversario del bombardeo atómico sobre Japón</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/08/71-aniversario-del-bombardeo-atomico-sobre-japon.html" rel="alternate"></link><published>2016-08-08T10:00:00+02:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-08-08:2016/08/71-aniversario-del-bombardeo-atomico-sobre-japon.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;El día 6 y 9 de agosto va a hacer 71 años que se presenciaron las mas grandes barbaridades de la Segunda Guerra Mundial. La aviación norteamericana, haciendo cumplir el ultimátum dado al pueblo japonés, soltó dos bombas atómicas sobre las ciudades de &lt;em&gt;Hiroshima&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Nagasaki&lt;/em&gt;, causando graves daños colaterales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El 6 de agosto de 1945, se lanzó la bomba atómica &lt;em&gt;Little Boy&lt;/em&gt; sobre la ciudad de &lt;em&gt;Hiroshima&lt;/em&gt;. Para ello se utilizó un avión bombardero B-29, conocido como el &lt;em&gt;Enola Gay&lt;/em&gt;, que lanzó la bomba a las 08:15. Tras una explosión de 274 metros de diámetro, quedaron destruidos el 69% de los edificios en 1,6 kilómetros de radio, matando el 30% de la población inmediatamente; muchos mas fallecieron por los efectos de la exposición, tal como avanzaba el tiempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La ciudad de &lt;em&gt;Nagasaki&lt;/em&gt; sufrió la misma suerte el día 9 de agosto; hacia las 11:01 de la mañana, el B-29 &lt;em&gt;Bockstar&lt;/em&gt; liberó la bomba &lt;em&gt;Fat Man&lt;/em&gt; sobre la ciudad. La explosión se produjo en el valle &lt;em&gt;Urakami&lt;/em&gt; y la mayoría de la ciudad quedó protegida por las colinas cercanas. Dicha ciudad era menos moderna, y las casas estaban construidas con madera; a pesar de eso, solamente el 40% de las estructuras fueron destruidas. Se estima que murieron entre 40.000 y 75.000 personas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el contexto histórico del que hablamos, se cometieron muchas atrocidades, y no vamos a entrar a valorar a ninguno de los dos bandos; lo importante es que este evento puso fin al sinsentido que la guerra representaba, acabando con la rendición de Japón, y la consiguiente ocupación americana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A los cinéfilos les recomiendo ver la película &lt;a href="http://www.imdb.com/title/tt0097694/"&gt;Kuroi Ame&lt;/a&gt;, que es un relato bastante veraz de las secuelas tras los bombardeos.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Sadako Sasaki y las mil grullas de origami&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sadako Sasaki era una niña de 2 años que vivía en la ciudad de &lt;em&gt;Hiroshima&lt;/em&gt; cuando cayó la bomba atómica. Con 12 años fue diagnosticada de leucemia, como consecuencia de la irradiación que le produjo la bomba. Cuando estaba en el hospital, su amiga Chizucho le explicó la historia de las 1.000 grullas de papel. La idea es que si doblas 1.000 grulla de papel, los dioses te conceden un deseo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Su deseo no fue otro que curarse de la enfermedad, así que se puso a doblar 1.000 grullas de &lt;em&gt;origami&lt;/em&gt;, aunque falleció mucho antes de poderlas acabar todas. Murió en octubre de 1955, y solo había conseguido doblar 644 grullas de papel. Sus amigos decidieron continuar con la tarea, de forma simbólica; completaron las 1.000 grullas, con la esperanza de que se evitaran futuras guerras y se consiguiera la paz mundial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Años mas tarde del deceso de Sadako, lo niños de la ciudad de &lt;em&gt;Hiroshima&lt;/em&gt; dedicaron una estatua de ella con una grulla en su mano, que se encuentra en el Parque de la Paz en la misma ciudad, colindante a la zona cero de la explosión. En la cercanía de la estatua hay urnas de cristal rellenas de grullas de papel, siendo estas renovadas por otras grullas, que son llevadas por otros niños en las excursiones escolares a la ciudad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Parque de la Paz Hiroshima" src="http://www.ichigoichie.ga/images/parque-de-la-paz-hiroshima.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Recordemos esas atrocidades para que no se nos ocurra nunca repetirlas.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="Hiroshima"></category><category term="Nagasaki"></category><category term="bombas atómicas"></category><category term="Sadako Sasaki"></category><category term="grullas"></category><category term="origami"></category></entry><entry><title>IV festival tradicional japonés en Barcelona</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/06/iv-festival-tradicional-japones-en-barcelona.html" rel="alternate"></link><published>2016-06-20T08:00:00+02:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-06-20:2016/06/iv-festival-tradicional-japones-en-barcelona.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Tuve el honor de enterarme de un festival japonés que acaeció en Barcelona los días 11 y 12 de junio en la plaza del mar. Ya había estado el año pasado en la tercera edición, así que no dudé en ir a esta edición, aunque solo pude ir el sábado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Cartel matsuri 2016" src="http://www.ichigoichie.ga/images/cartel-matsuri-2016.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es elogiable el gran trabajo de difusión de la cultura japonesa que hacen desde la organización, con actividades culturales varias (danza, música, artes marciales y talleres infantiles) y los típicos tenderetes de comida callejera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este año, igual que el año anterior, no me perdí la oportunidad de vestir con un &lt;em&gt;yukata&lt;/em&gt; para ir hasta el evento; me convertí en el centro de todas las miradas en el autobús...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez llegado al sitio, el ambiente era similar al del año anterior. Se trataba de una plaza a primera línea de playa, con sol directo, un escenario central y varias carpas; tengo la impresión que habían menos carpas que en la edición anterior, especialmente en talleres y juegos, pero habían mas tiendas comerciales y mas puestos de comida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Escenario matsuri 2016" src="http://www.ichigoichie.ga/images/escenario-matsuri-2016.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesar de ser un espacio abierto, el espacio de paso era escaso, y la &lt;strong&gt;sensación de agobio&lt;/strong&gt; no tardó en aparecer. No se podía pasar entre el escenario, el gentío, las mesas para comer y las carpas; las colas en las carpas de comida eran bastante largas, especialmente en la carpa de &lt;a href="http://www.ichigoichie.ga/spam.html"&gt;cierta marca de cervezas&lt;/a&gt;, que se nota que patrocinaba el evento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Teniendo en cuenta la experiencia de la edición anterior, ya me lo imaginaba, así que llevaba un bañador debajo del &lt;em&gt;yukata&lt;/em&gt;, con la intención de acabar dándome un baño.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finalmente, el agobio y el calor hizo que sucumbiera al plan alternativo. Al par de horas estaba en remojo en la misma playa de &lt;em&gt;Sant Sebastià&lt;/em&gt;, adyacente con el escenario. Todo esto disfrutando de la música ambiental de los &lt;em&gt;taikos&lt;/em&gt; (tambores japoneses). &lt;strong&gt;Simplemente genial&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si tuviera que proponer mejoras, solo se me ocurren dos: un espacio mas despejado y un espectáculo de &lt;em&gt;hanabi&lt;/em&gt; (fuegos artificiales).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Nos vemos en la siguiente edición!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="matsuri"></category><category term="evento"></category></entry><entry><title>Tomando un baño en un Onsen</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/04/tomando-un-bano-en-un-onsen.html" rel="alternate"></link><published>2016-04-25T08:30:00+02:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-04-25:2016/04/tomando-un-bano-en-un-onsen.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hoy quiero hablar de uno de los lugares mágicos para todo el que quiera desplazarse a Japón; se trata de un lugar relajante que todos deberíais probar alguna vez. Estoy hablando de lo &lt;em&gt;onsen&lt;/em&gt;, o baños termales. Hay dos variantes: los baños cubiertos y los que son al aire libre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se trata de instalaciones en donde podemos darnos un baño, con &lt;strong&gt;una parte para limpiarse&lt;/strong&gt;, y &lt;strong&gt;otra parte para relajarse&lt;/strong&gt;. Lo mas chocante es que si tuviera que definir en palabras clave un &lt;em&gt;onsen&lt;/em&gt;, usaría las palabras clave &lt;strong&gt;baño&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;colectivo&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;desnudo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Onsen 1" src="http://www.ichigoichie.ga/images/onsen_1.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El agua de un &lt;em&gt;onsen&lt;/em&gt; debe tener uno de los 19 elementos químicos designados por el gobierno, para ser considerados como tal. Se supone que cada uno de estos minerales proporcionan beneficios para la salud, además del efecto relajante para el cuerpo y la mente. Sin embargo y aunque no los tengan, es fácil encontrar variantes que, sin ser considerados &lt;em&gt;onsen&lt;/em&gt;, cumplen con la misma función.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los &lt;em&gt;onsen&lt;/em&gt; son numerosos y muy populares en Japón, pudiendo encontrar todo tipo de baños termales y &lt;em&gt;resorts&lt;/em&gt; en todas las regiones. Tenemos bastantes variedades de &lt;em&gt;onsen&lt;/em&gt;, interiores y exteriores, naturales y artificiales, mixtos o con separación de sexos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los mas comunes los podemos encontrar como parte de un &lt;em&gt;ryokan&lt;/em&gt;, que lo ofrece para los clientes que allí se hospedan, aunque no es infrecuente permitir entradas ajenas por una módica cantidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Onsen 2" src="http://www.ichigoichie.ga/images/onsen_2.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay un pequeño detalle que debemos mencionar sobre la cultura japonesa: los tatuajes se asocian con la &lt;em&gt;yakuza&lt;/em&gt; y suelen provocar recelo a los demás bañistas. Es por ello que la basta mayoría de &lt;em&gt;onsen&lt;/em&gt; tienen prohibida la entrada este colectivo. La buena noticia si estás tatuado es que hay sitios en donde el &lt;em&gt;onsen&lt;/em&gt; es privado, y al estar solo (o con tu gente), esto no es un impedimento.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Como tomar un baño en un onsen?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Para usar un &lt;em&gt;onsen&lt;/em&gt;, hay que tener en cuenta que el agua no se cambia a menudo, y que debes compartirla con otra gente. Respetando su cultura, debes estar completamente desnudo, usando una toalla pequeña si deseas taparte, &lt;strong&gt;siempre fuera del agua&lt;/strong&gt;. El método es simple:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;No te confundas de baño. Puede parecer una tontería, pero nos va a ahorrar un disgusto, ya que un malentendido puede ser considerado un delito y podemos acabar en una situación comprometida. Normalmente, se usa una cortina azul para los baños de hombres y una roja para mujeres, ambas marcadas con el &lt;em&gt;kanji&lt;/em&gt; respectivo. Hay &lt;em&gt;onsen&lt;/em&gt; que reservan horas para los distintos sexos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Utiliza los vestuarios para desnudarte completamente. Deja tus cosas en las cestas o casilleros que suelen haber en la zona del vestuario. También debes dejar los zapatos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Usa la zona de lavado antes de entrar en la bañera. Para ello hay unos taburetes en donde te debes sentar, lavarte bien con jabón y enjuagarte. Es crucial no molestar a otros usuarios, por ejemplo, echándoles agua encima.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cuando estemos limpios, podemos pasar al baño. Es normal llevar una toalla pequeña, y usarla para disimular tu desnudez. Se suele saludar, siendo la forma mas apropiada decir "&lt;strong&gt;gokuraku, gokuraku&lt;/strong&gt;", que significa "estar en el cielo" e invita a los demás a pasar una velada agradable. La gente suele hablar y socializar, pudiendo dirigirse a ti. En el &lt;em&gt;onsen&lt;/em&gt; no hay barreras sociales.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se recomienda entrar medio cuerpo para acostumbrarnos a la temperatura del agua, y luego bajar progresivamente hasta los hombros. La toalla se pone en la cabeza y &lt;strong&gt;jamás&lt;/strong&gt; dentro del agua, aunque es aceptable dejarla en una roca cercana. Si se te cayera en el agua, sácala lo mas rápido posible.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El momento adecuado para salir es cuando tengamos sudor en la frente. En algunos &lt;em&gt;onsen&lt;/em&gt; hay bañeras con agua fría, para resetear nuestra temperatura corporal y preparar una segunda ronda de agua caliente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Al salir, no hay que enjuagarse, a menos que haya algún problema médico. Es conveniente secarse y volver al vestuario sin gotear, para evitar resbalones a otros usuarios.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Hay algunos comportamientos que no son adecuados, y deberían evitarse a toda costa:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;No modifiques la temperatura del agua. No eres el único que la usa o la va a usar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No debes mojar nunca la toalla. Nos hemos limpiado con ella y se considera sucia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si tienes el pelo largo, es correcto recogerlo para que no moleste al resto ni se caigan pelos en el agua.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No se debe entrar con bañadores ni ninguna otra prenda puesta. Hay que vencer la vergüenza y entrar como lo hacen ellos: desnudo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Está prohibido comer o beber en el agua. Además, un comportamiento inapropiado por haber consumido alcohol también es mal recibido.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El &lt;em&gt;onsen&lt;/em&gt; es un baño relajante. Nadar está estrictamente prohibido y molesta a los demás usuarios.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Desmayarse en el agua por falta de control es un problema para los otros usuarios. Es mejor ir saliendo y entrando al rato.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No se debe &lt;strong&gt;bajo ninguna circunstancia&lt;/strong&gt; ensuciar el agua. Esto incluye hacer la colada en ella (sí, es increíble, pero si lo avisan es por algo).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Normalmente cada &lt;em&gt;onsen&lt;/em&gt; tiene sus variaciones a estas normas generales, y suelen poner carteles con las normas más básicas. Respétalas y usa el sentido común cuando no lo tengas claro. Os dejo uno de estos carteles:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Normas de un onsen" src="http://www.ichigoichie.ga/images/onsen_manners.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;¡Gokuraku, gokuraku!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="onsen"></category><category term="baños termales"></category><category term="normas"></category><category term="etiqueta"></category></entry><entry><title>El uso de las reverencias en Japón</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/04/el-uso-de-las-reverencias-en-japon.html" rel="alternate"></link><published>2016-04-04T08:00:00+02:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-04-04:2016/04/el-uso-de-las-reverencias-en-japon.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Es conocida la falta de contacto físico en público entre los japoneses. No se dan besos en público, no se hacen actos de cariño e incluso es casi imposible verles cogidos de la mano. Sin embargo podemos verles frecuentemente saludando mediante reverencias, distintas dependiendo de la relación con el receptor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De hecho, hay una reverencia para cada ocasión; incluso los amigos se saludan entre sí usándolas. En España nos puede parecer un saludo muy solemne, pero es una costumbre japonesa bien arraigada; hasta cuando contestan el teléfono hacen las reverencias como si el oyente les pudiera ver.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La técnica es simple; se trata de una inclinación de la parte superior del cuerpo y de la cabeza. La espalda debe quedar recta y la mirada debe dirigirse hacia abajo, salvo si hay confianza con nuestro interlocutor. Las manos deben colocarse a los lados del cuerpo en el caso de los hombres, y entrelazadas al frente en caso de las mujeres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según el nivel de formalidad y lo que se quiere expresar, se varia el grado de inclinación del tronco. Eso da lugar a cuatro tipos de reverencias:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Eshaku&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;: Se trata de una reverencia de unos 15 grados de inclinación. Se utiliza entre compañeros de mismo rango en una empresa, o de un superior a sus subordinados.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Futsuurei&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;: Se utiliza para saludar a un superior en una empresa, o a los clientes. La inclinación suele ser de unos 30 grados.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Teineirei&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;: Esta reverencia implica una inclinación de 45 grados de inclinación. Es una forma de agradecimiento para alguien que ha hecho algo por nosotros, o para pedir perdón por un error cometido.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Saikeirei&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;: Se utiliza para pedir un favor importante o para pedir perdón por un error grave cometido. La inclinación es de 90 grados.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Reverencias japonesas" src="http://www.ichigoichie.ga/images/reverencias-japonesas.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Curiosamente, los maestros no necesitan hacer reverencias ante el emperador, ya que consideran que sin educadores no podrían existir los emperadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para pedir perdón por errores muy graves, existe una forma llamada &lt;strong&gt;&lt;em&gt;dogeza&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, o pedir perdón de rodillas. Esta es frecuente de ver en &lt;em&gt;animes&lt;/em&gt;, pero en la vida real se utiliza en raras ocasiones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Perdón por dogeza" src="http://www.ichigoichie.ga/images/perdon-por-dogeza.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De hecho, una de las pocas veces que la vimos en público fue cuando los encargados de la central nuclear de &lt;em&gt;Fukushima&lt;/em&gt; pidieron perdón a la población japonesa, delante de las cámaras de televisión.&lt;/p&gt;</summary><category term="reverencia"></category><category term="saludo"></category><category term="disculpa"></category></entry><entry><title>La festividad del Hanami</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/03/la-festividad-del-hanami.html" rel="alternate"></link><published>2016-03-28T08:00:00+02:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-03-28:2016/03/la-festividad-del-hanami.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Estamos en plena época de floración del cerezo. Esto da pie a una de las mas importantes y mas esperadas celebraciones en Japón: el &lt;em&gt;hanami&lt;/em&gt;. Una infinidad de japoneses se van de picnic a parques y jardines, donde va a poder disfrutar de la belleza de la flor llamada &lt;em&gt;sakura&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los cerezos florecen por todo japón mas o menos durante estas fechas; desde los primeros florecidos en las islas de &lt;strong&gt;Okinawa&lt;/strong&gt; a principios de marzo, hasta los mas tardíos, el la isla de &lt;strong&gt;Hokkaido&lt;/strong&gt; la última semana de abril. De hecho, la floración del cerezo marca el final del invierno y el comienzo de la primavera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La palabra &lt;em&gt;hanami&lt;/em&gt; en si misma indica de que se trata esta celebración: se compone de los vocablos &lt;em&gt;hana&lt;/em&gt; (flor) y &lt;em&gt;miru&lt;/em&gt; (ver). La flor de &lt;em&gt;sakura&lt;/em&gt; es una de las mas bonitas y características de Japón, así como una de las mas efímeras, ya que solo dura en el árbol unos diez días.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante este periodo, los japoneses acuden en masa, en grupos familiares, de trabajo o de amigos para disfrutar de un picnic a los pies de las efímeras flores. De hecho, muchos de los lugares mas concurridos exigen reservar un lugar desde primeras horas de la mañana, mediante un mantel o una manta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Hanami 1" src="http://www.ichigoichie.ga/images/hanami_1.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Hanami 2" src="http://www.ichigoichie.ga/images/hanami_2.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;em&gt;hanami&lt;/em&gt; puede prolongarse hasta la noche, momento en que los templos y parques se iluminan iluminan con farolillos. Entonces pasa a denominarse &lt;em&gt;yozakura&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Hanami 3" src="http://www.ichigoichie.ga/images/hanami_3.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inicialmente se trataba de un entretenimiento aristocrático, que durante la época &lt;strong&gt;Edo&lt;/strong&gt; se extendió a toda la clase &lt;em&gt;samurai&lt;/em&gt;. Estas flores representaban el ideal &lt;em&gt;samurai&lt;/em&gt;, que además era el símbolo que les representaba. Su máxima aspiración era morir en la batalla en el momento de máximo esplendor, y no llegar nunca a envejecer, evitando "marchitarse".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De hecho, según la leyenda, las flores de &lt;em&gt;sakura&lt;/em&gt; eran blancas; sin embargo, y debido a que el ritual de &lt;em&gt;seppuku&lt;/em&gt; se efectuaba delante de un cerezo, las flores empezaron a volverse rosadas, debido a la sangre que absorbían.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;No perdáis la oportunidad de visitar Japón en esta época; merece la pena experimentar un hanami.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="hanami"></category><category term="sakura"></category><category term="floración"></category><category term="flores"></category><category term="cerezo"></category><category term="yozakura"></category></entry><entry><title>San Valentín a la japonesa: muerte por chocolate</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/02/san-valentin-a-la-japonesa-muerte-por-chocolate.html" rel="alternate"></link><published>2016-02-08T08:00:00+01:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-02-08:2016/02/san-valentin-a-la-japonesa-muerte-por-chocolate.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Se acerca una fecha señalada para todas aquellas personas que tienen a su personilla especial: el día de los enamorados, conocido como &lt;strong&gt;San Valentín&lt;/strong&gt;. Es tradición en nuestro país hacer regalos a la pareja o tener alguna velada romántica, pero ¿como lo celebran en un lugar tan lejano como Japón?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este día se introdujo como una maniobra comercial, que se ha convertido en una festividad &lt;strong&gt;muy popular en Japón&lt;/strong&gt;. La idea general es que las chicas regalan chocolate a los hombres, sea por amor, por amistad, o por obligación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como ya sabemos, cuando los japoneses se toman algo en serio, se lo toman &lt;em&gt;muy en serio&lt;/em&gt;. No es de extrañar que desde nuestro punto de vista, en vez de verlo como el &lt;strong&gt;día de los enamorados&lt;/strong&gt;, lo vemos mas como el &lt;strong&gt;día de los enamorados al chocolate&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Chocolate por amor" src="http://www.ichigoichie.ga/images/san-valentin-japon.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Historia del apadrinamiento de la festividad&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El primer esfuerzo por introducir esta festividad en Japón vino en 1936 de la mano de un empresario ruso y su compañía de dulces, conocida como &lt;strong&gt;Morozoff&lt;/strong&gt;. Se trataba de un anuncio comercial dirigido a los extranjeros residentes en Japón, ya conocedores de la fiesta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es a partir de 1953 cuando las compañías de dulces, entre ellas &lt;strong&gt;Morozoff&lt;/strong&gt;, decidieron explotar las posibilidades que ofrecía el mercado japonés. No fue hasta 1958 que empezamos a ver las famosas rebajas especiales de San Valentín.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde entonces, esta festividad se ha convertido en una de las mas populares de Japón, sobretodo entre los adolescentes. La oferta de productos ha incrementado exponencialmente, con chocolates de sabores y formas para todos los gustos; entre las formas mas comunes se encuentra la forma de corazón.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los productos no acaban aquí. A pesar de bombones, chocolatinas, pasteles, galletas, tabletas, trufas y bizcochos, el mercado japonés aprovecha este tirón en otros productos, adaptándolos a la situación; es fácil encontrar cosas tan dispares como pizzas con forma de corazón o cervezas con sabor a chocolate...&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Tipos de regalos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Aquellos que somos aficionados al mango y/o al anime hemos visto algunos personajes femeninos que, tal como se acerca el &lt;strong&gt;14 de febrero&lt;/strong&gt; se afanan por comprar o elaborar chocolate para su ser amado. Sin embargo, no solo existen chocolates para los seres amados; aquí un resumen de los mas importantes:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Honmei choko&lt;/strong&gt;:  chocolate verdadero o favorito.&lt;br /&gt;
Es el que tiene realmente valor amoroso, se regala a la pareja o a la persona por la que se tiene un interés romántico. Suelen ser los más caros o elaborados, apostado por marcas de prestigio o por dulces con chocolate hechos por ellas mismas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tomo choko&lt;/strong&gt;: chocolate de amistad.&lt;br /&gt;
Estos chocolates se intercambian entre amigas, o también entre compañeras de estudios. En los colegios es habitual que se permita que los niños se regalen chocolate, aunque algunas escuelas lo prohiben debido a que algunos niños pueden quedarse sin recibir nada.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Giri choko&lt;/strong&gt;: chocolate de obligación.&lt;br /&gt;
No es una obligación en el sentido que nosotros tenemos de ese término, ya que tiene mucho que ver con la forma de ser de la sociedad japonesa. Normalmente son los chocolates que ellas regalan a compañeros de trabajo, suelen ser pequeños detalles, baratos, que se dan sin que haya ningún interés romántico.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Fami choko&lt;/strong&gt;: chocolate para la familia.&lt;br /&gt;
Son los chocolates que se regalan a los miembros masculinos de la familia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sewa choko&lt;/strong&gt;: chocolate de agradecimiento.&lt;br /&gt;
Es como una variedad del chocolate de obligación, ya que es el que se regala a esa persona a la que se debe una gratitud especial. Puede ser también un compañero de trabajo, un amigo, un profesor. etc.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Y para nosotras, el White Day&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;No es normal que las japonesas reciban chocolate en San Valentín. En 1978, las compañías de dulces detectaron este mercado potencial, y nuevamente promocionaron una nueva "tradición", nuevamente surgida de una iniciativa comercial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así pues, aunque no disfruta de tanta popularidad, un mes mas tarde -el &lt;strong&gt;14 de marzo&lt;/strong&gt;- toca a los hombres devolver los regalos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La cultura japonesa da mucho valor al significado de los regalos, y por eso normalmente el chocolate que se regala como contrapartida, debe tener un valor superior al recibido el mes antes. Comenzó siendo costumbre regalar chocolate blanco, aunque con el tiempo se regala otros tipos de chocolates, dulces o incluso otros regalos, especialmente a la pareja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;¿Creéis que me va a caer algún chocolate en marzo?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="san valentin"></category><category term="chocolate"></category><category term="white day"></category></entry><entry><title>Furoshiki: el arte de envolver con tela</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/02/furoshiki-el-arte-de-envolver-con-tela.html" rel="alternate"></link><published>2016-02-01T09:00:00+01:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-02-01:2016/02/furoshiki-el-arte-de-envolver-con-tela.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hoy os quiero hablar de un arte que se está perdiendo y me gusta mucho: se trata del &lt;em&gt;furoshiki&lt;/em&gt;, el arte de envolver con una tela cuadrangular cualquier tipo de objeto para transportarlo. Es algo que todos hemos visto en animes, especialmente envolviendo cajas de comida, o los famosos &lt;em&gt;bento&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todo comenzó en los &lt;em&gt;onsen&lt;/em&gt;, o baños tradicionales japoneses, en el periodo &lt;strong&gt;Nara&lt;/strong&gt; (que abarca los años 710 hasta el 794 d.C.), cuando los japoneses empezaron a utilizar un trozo de tela para guardar su ropa y no confundirla o mezclarla con la ropa de otros (recordemos que el &lt;em&gt;onsen&lt;/em&gt; es un baño comunal).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoy en día es habitual ver a los japoneses llevar su comida envuelta dentro de un trozo de tela, doblado con técnicas complejas que permiten darle forma, como por ejemplo una asa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dejo un esquema de como se doblan estas telas. Os dejo &lt;a href="http://furoshiki.com/techniques/"&gt;este enlace&lt;/a&gt;, con mas información y mas formas de doblar las telas. Espero que no seáis tan manazas como yo...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Técnicas de furoshiki" src="http://www.ichigoichie.ga/images/tecnicas-de-furoshiki.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;em&gt;furoshiki&lt;/em&gt; supone un beneficio ambiental enorme, ya que la tela es reutilizable; incluso el &lt;strong&gt;ministerio de medio ambiente japonés&lt;/strong&gt; ha lanzado campañas para promover su uso en detrimento de las bolsas de plástico desechables.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La tela utilizada para el &lt;em&gt;furoshiki&lt;/em&gt; puede ser de algodón, seda, nailon e incluso de poliéster; sea del material que sea es un producto muy comercial y es frecuente encontrarlo en muchas tiendas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un consejo&lt;/strong&gt;: Si algún día os encontráis trozos de tela en las tiendas de &lt;em&gt;souvenirs&lt;/em&gt;, &lt;strong&gt;no son pañuelos&lt;/strong&gt;. Por favor, con que hiciera yo el ridículo es suficiente; &lt;strong&gt;no lo repitáis&lt;/strong&gt; :-)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Hasta la próxima!&lt;/p&gt;</summary><category term="furoshiki"></category><category term="tela"></category><category term="envolver"></category></entry><entry><title>Doblando una grulla de origami</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/01/doblando-una-grulla-de-origami.html" rel="alternate"></link><published>2016-01-11T08:00:00+01:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-01-11:2016/01/doblando-una-grulla-de-origami.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hoy, con el frío que hace al salir a la calle en pleno invierno estaba aburrida; así que me he buscado algo que hacer: &lt;em&gt;origami&lt;/em&gt;. Y como no, no hay mejor manera de iniciarse en el arte del &lt;em&gt;origami&lt;/em&gt; que con una de las figuras más emblemáticas de dicho arte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La grulla es uno de los animales mitológicos según la cultura japonesa considerados místicos o sagrados (junto con, por ejemplo, el dragón o la tortuga), y se dice que viven 1000 años.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dice una antigua leyenda japonesa que cualquiera que doble mil grullas (una por año de vida de la grulla), obtendrá un deseo por parte de una grulla, o dependiendo de las fuentes, de los dioses. Según otras historias, en vez de un deseo, se te va a conceder suerte eterna, una vida larga, o la recuperación de una enfermedad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto convierte el millar de grullas, llamadas &lt;em&gt;senbazuru&lt;/em&gt;, en un regalo especial para amigos y familiares. De hecho, son un regalo de bodas tradicional de un padre a la pareja de recién casados, deseando una millar de años de felicidad y prosperidad a ambos. Sin embargo, según otras fuentes, el deseo solo se concede a la persona que las dobló.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En los templos de Japón, los grupos escolares o individualmente, donan grupos de 1000 grullas como una plegaria para la paz mundial. Estas grullas se exponen a los elementos, y se dejan a merced de los elementos; supuestamente, el deseo se va concediendo a medida que los elementos degradan las grullas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Incluso en la agencia espacial JAXA, doblar 1000 grullas es una de las pruebas para los potenciales astronautas...&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Instrucciones&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Os dejo las instrucciones para doblar la grulla para el que lo quiera intentar:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Grulla origami" src="http://www.ichigoichie.ga/images/grulla_origami.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y si lo preferís, en versión vídeo:&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/qUJhP1JRa4E" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Suerte para todos vosotros!&lt;/p&gt;</summary><category term="origami"></category><category term="grulla"></category><category term="senbazuru"></category></entry><entry><title>La celebración del año nuevo japonés</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/01/la-celebracion-del-a%C3%B1o-nuevo-japones.html" rel="alternate"></link><published>2016-01-04T10:00:00+01:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-01-04:2016/01/la-celebracion-del-año-nuevo-japones.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;El año nuevo o &lt;em&gt;shōgatsu&lt;/em&gt; es la mayor festividad japonesa; empieza a prepararse pasada la navidad y se celebra durante 4 días: el día 31 y los 3 primeros del año entrante. Este tiempo se dedica a estar con la familia y las tareas quedan limitadas a las estrictamente necesarias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta celebración coincidía con el calendario chino hasta 1873, momento en el que Japón adoptó el calendario gregoriano; sin embargo, en Okinawa y en algunas zonas rurales, aún se celebra según el calendario chino.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Despedida y bienvenida del año&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La despedida del año viejo empieza unos 15 días antes de fin de año, celebrando unas reuniones llamadas &lt;em&gt;bonenkai&lt;/em&gt; (literalmente: olvidar, año y reunión), donde amigos o compañeros de trabajo se dedican a beber para dejar atrás los problemas y las preocupaciones del año saliente. También se considera un buen momento para saldar deudas, olvidar rencores y "empezar de cero".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De la misma manera, las fiestas similares de entrada de año se llaman &lt;em&gt;shinnenkai&lt;/em&gt;, y se hacen para hacer promesas de esforzarse al máximo este año entrante y desear a todos los demás buena suerte y fortuna.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Limpieza general&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El último día del año o, en ocasiones la última semana del año, los japoneses realizan el ritual del &lt;em&gt;ōsōji&lt;/em&gt;; se trata de una limpieza general de la casa que simboliza la purificación, tanto física como espiritual, de la suciedad acumulada durante el año saliente. Así se pretende expulsar la mala suerte, dejando sitio para la bonanza que llega con el año nuevo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tras la limpieza, las casas se decoran con elementos propios de estas fechas, como el &lt;em&gt;kadomatsu&lt;/em&gt;, que son ramas de pino que se ponen en la entrada de las casas y representan la longevidad. Estos adornos se retiran y se queman el 14 de enero.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Tiempo en familia&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Durante estos 4 días se realizan juegos tradicionales en familia, como por ejemplo:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Takoage&lt;/strong&gt;: consiste en hacer volar cometas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Komamawashi&lt;/strong&gt;: similar a nuestra peonza&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Hanetsuki&lt;/strong&gt;: parecido al bádminton&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Fukuwarai&lt;/strong&gt;: un niño con los ojos vendados intenta dibujar ojos, nariz, boca y cejas en un papel en el que habrá una cara dibujada previamente&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;También se consumen banquetes llenos de platos tradicionales. concretamente, la noche del 31 de diciembre es tradicional comer un tipo de fideos &lt;em&gt;soba&lt;/em&gt; muy largos llamados &lt;em&gt;toshikoshi&lt;/em&gt;; se trata de fideos muy largos que simbolizan larga vida que queremos para el año que entra. Otros platos consumidos suelen ser el &lt;em&gt;kagami mochi&lt;/em&gt; (dos &lt;em&gt;mochi&lt;/em&gt; con una mandarina encima) y el &lt;em&gt;ozōni&lt;/em&gt; (sopa de &lt;em&gt;mochi&lt;/em&gt; y caldo).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Osechi Ryori" src="http://www.ichigoichie.ga/images/osechi-ryori.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como añadido, los días previos al 1 de enero se prepara el &lt;em&gt;osechi ryōri&lt;/em&gt;, que es el menú que degustará la familia el primer día del año; y es que no da buena suerte cocinar este día...&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Religión&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A medida que se acerca la medianoche del día 31 de diciembre, los templos budistas hacen sonar las 108 campanadas conocidas como &lt;em&gt;jyoya no kane&lt;/em&gt;. Cada una de estas campanadas simboliza uno de los 108 deseos terrenales que deben superarse para llegar a la iluminación, de acuerdo con la doctrina budista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con el comienzo del nuevo año, es tradicional dirigirse a los templos para hacer la primera visita anual, llamada &lt;em&gt;hatsumōde&lt;/em&gt;; se trata de pedir los deseos para el año entrante y rogar por la felicidad de la familia y conocidos. Tradicionalmente, esta visita se hace el día 1 por la mañana, pero debido a la masificación de gente, en la actualidad se considera adecuado hacerlo hasta el día 7 de enero.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Curiosidades&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los tradicionales &lt;em&gt;mochi&lt;/em&gt; están muy ricos, pero están hecho de pasta de arroz glutinoso y es fácil atragantarse. No es de extrañar que todos los años fallezcan personas en Japón por este motivo; en enero de 2015 los muertos se contabilizaron en 9 personas. Hay que remontarse al 1996 para encontrar un muerto por uvas en España...&lt;/p&gt;</summary><category term="año nuevo"></category><category term="osoji"></category><category term="juegos japoneses"></category><category term="osechi ryori"></category><category term="mochi"></category><category term="visita al templo"></category></entry></feed>