<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Ichi go ichi e - El blog de Aki</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/" rel="alternate"></link><link href="http://www.ichigoichie.ga/feeds/cultura-del-te.atom.xml" rel="self"></link><id>http://www.ichigoichie.ga/</id><updated>2017-04-03T10:00:00+02:00</updated><entry><title>El calendario de los campos de té</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2017/04/el-calendario-de-los-campos-de-te.html" rel="alternate"></link><published>2017-04-03T10:00:00+02:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2017-04-03:2017/04/el-calendario-de-los-campos-de-te.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Los campos de té ofrecen unas vistas espectaculares independientemente de la temporada. Sin embargo, mantenerlos conlleva un trabajo. Dependiendo de la estación, los agricultores deben desempeñar una serie de tareas que les permiten obtener un té de una calidad sublime, para que los consumidores podamos disfrutar de esta gran bebida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estas vistas nos deleitan durante todo el año. Durante la primavera, el verde vivo, las filas bien cuidadas de las plantas del té se ven hermosas con el &lt;em&gt;sakura&lt;/em&gt; como segundo plano. El clima caliente de verano indica el momento adecuado de la cosecha. El follaje de otoño proporciona un contraste entre los tonos de rojo y verde. Tal como llega el gélido frío de invierno, uno podría tener la suerte de tener una visión del campo cubierto de polvo de nieve.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La belleza de estos campos se puede atribuir al trabajo duro de los agricultores que supervisan el mantenimiento de las plantas. He aquí un breve resumen de los procesos agrícolas cada temporada:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Calendario de los campos de té" src="http://www.ichigoichie.ga/images/calendario-campos-de-te.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Primavera&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El comienzo de la primavera significa que los brotes nuevos aparecerán pronto.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Marzo&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Las hojas de té que sobrevivieron al invierno se cosechan para producir &lt;em&gt;kyobancha&lt;/em&gt;. El control de plagas se inicia en algunos campos de té.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Abril&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Los nuevos brotes aparecen en las plantas de té. Dependiendo del tipo de té, los campos también pueden ser sombreados hacia final del mes. El sombreado es una parte esencial para la producción de &lt;em&gt;gyokuro&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;kabuse sencha&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;matcha&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Mayo&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A partir de abril las hojas necesitan 40 días para crecer. La primera cosecha comienza durante este mes, donde sólo se recolecta una capa delgada (5cm-8cm) de las hojas jóvenes. Se lleva a cabo en los campos tanto la fertilización como el control de plagas.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Verano&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La parte superior de los nuevos brotes fue cosechada en primavera. La capa inferior de hojas nuevas, más algunas de las viejas hojas de invierno a la izquierda serán cosechadas durante esta estación&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Junio&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La capa media de la planta de té se recolecta como &lt;em&gt;yanagi bancha&lt;/em&gt;. En comparación con los brotes nuevos en la cosecha de primavera, las hojas de esta cosecha son ligeramente más grandes y más gruesas. La cosecha de esta capa de hojas también prepara el árbol para un próximo regadío de agua 40 días después.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Julio&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Una nueva capa de brotes crece después de la cosecha anterior. Las hojas contienen menos nutrientes ya que la mayoría de los componentes de las plantas de té se usaron durante la primavera.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Agosto&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Se llevan a cabo de nuevo tanto la fertilización como el control de plagas en los campos. También se eliminan las malas hierbas. Los agricultores cortan los lados de los arbustos para que las plantas estén más expuestas a la luz solar y también para que el fertilizante sea más eficaz.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Otoño&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los agricultores están comenzando poco a poco la preparación de los campos para el invierno. La cosecha de otoño comienza en octubre.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Septiembre&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En los campos se lleva a cabo otra ronda de fertilización y control de plagas.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Octubre&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;¡La cosecha del otoño comienza! Como ha habido tres cosechas, las plantas de té son notablemente más altas.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Noviembre&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La cosecha continúa hasta el comienzo de este mes. La parte inferior de la planta se cosecha para &lt;em&gt;matcha&lt;/em&gt; de grado culinario. Se aplica otra ronda de fertilizantes a los campos.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Invierno&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La última cosecha concluye en noviembre. El invierno es una temporada tranquila para la producción.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Diciembre&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La mayoría del trabajo gira entorno a la preparación de los campos de té para la primavera. La uniformidad de los setos no sólo es esencial para la estética, sino también para el crecimiento de los nuevos brotes. La poda de las plantas de té se realiza durante este mes para lograr esta uniformidad. En este proceso, se utiliza una máquina de corte para cortar una fina capa de hojas en la superficie de las plantas de té para dar espacio para los brotes nuevos.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Enero / Febrero&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Se añade fertilizante orgánico a la tierra. Las plantas de té están inactivas hasta febrero. El agricultor corta las ramas de los árboles circundantes para aumentar la exposición al sol y prevenir las heladas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;El mantenimiento de los campos de té requiere paciencia y trabajo duro; sin embargo la sonrisa que trae una taza de té recién hecho vale la pena el más mínimo esfuerzo en la producción del té. La satisfacción y la felicidad que el té trae, son recompensas para los agricultores.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="campos de té"></category><category term="té"></category><category term="cosecha"></category></entry><entry><title>La preparación del té matcha</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2017/02/la-preparacion-del-te-matcha.html" rel="alternate"></link><published>2017-02-06T10:00:00+01:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2017-02-06:2017/02/la-preparacion-del-te-matcha.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Una tradición que se conserva desde que el té se importó desde la China hasta Japón es la de consumir el té molido. Curiosamente, esta forma de prepararlo desapareció en China con el tiempo, pero se ha conservado en Japón con el tiempo, como parte de su cultura mas refinada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Preparar y tomar el &lt;em&gt;matcha&lt;/em&gt; es gratificante, tanto por sus propiedades, como por la tranquilidad del momento en el que se hace. Personalmente, el movimiento de mezclado con el &lt;em&gt;chasen&lt;/em&gt; me parece lo mejor contra el estrés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, es necesario seguir unos pasos para obtener un buen té que, aunque no son complejos, llevan un tiempo y atención para aprender. La parte más importante es que no queden grumos; son muy amargos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adicionalmente, hace falta un equipo básico para prepararlo. Por suerte, mucho de este equipo es sustituible por elementos que podríamos encontrar en nuestra cocina. Lo más básico para preparar el &lt;em&gt;matcha&lt;/em&gt; es:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;té &lt;em&gt;matcha&lt;/em&gt; (indispensable)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 &lt;em&gt;chawan&lt;/em&gt; o cuenco (el bol de cereales nos vale)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 &lt;em&gt;chashaku&lt;/em&gt;  o cucharilla de bambú (una de las pequeñas de café también vale)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 &lt;em&gt;chasen&lt;/em&gt; o batidor, hecho de bambú (creo que este es indispensable, aunque hay gente que usa un batidor eléctrico)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Utensilios para preparar matcha" src="http://www.ichigoichie.ga/images/utensilios_matcha.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Su preparación no es compleja, y se puede hacer en unos simples pasos:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Poner 1 o 2 cucharadas de &lt;em&gt;matcha&lt;/em&gt; en el cuenco, según tus preferencias.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verter un poco de agua caliente (unos 80 grados), tanta como té, mas o menos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Usar el &lt;em&gt;chasen&lt;/em&gt; para hacer una mezcla verde oscura pastosa. Es el momento de asegurarse que no quedan grumos; hay que aplastarlos contra el cuenco.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Añadir el resto del agua, unos 50-100 mililitros, al gusto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mezclar con el &lt;em&gt;chasen&lt;/em&gt; en forma de "M" o de "W", de forma rápida para generar una fina capa de espuma.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Beber el té.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TRUCO&lt;/strong&gt;: La espuma de la capa superior debe cubrir todo el cuenco y las burbujas deben ser pequeñas y uniformes. Se considera una falta de educación servirlo con burbujas desiguales o demasiado grandes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os pongo un vídeo que lo ilustra a la perfección.&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/U4SX6RKEOr0" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Este té no lleva azúcar, al estilo de los tes japoneses. Normalmente te lo suelen acompañar con algún tipo de dulce japonés que debes ingerir antes, para endulzar tu boca. Estos dulces no son fáciles de encontrar y suelen ser caros; sin embargo, tenemos otros en el mundo de la bollería que son baratos y accesibles. Personalmente yo lo acompaño con &lt;em&gt;donuts&lt;/em&gt; de azúcar.&lt;/p&gt;</summary><category term="preparación"></category><category term="té"></category><category term="matcha"></category><category term="chawan"></category><category term="chashaku"></category><category term="chasen"></category></entry><entry><title>Tostando mi propio hojicha</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2017/01/tostando-mi-propio-hojicha.html" rel="alternate"></link><published>2017-01-09T10:00:00+01:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2017-01-09:2017/01/tostando-mi-propio-hojicha.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Aunque hoy el té &lt;em&gt;hojicha&lt;/em&gt; se produce por su sabor, no siempre ha sido así. Desde 1920, en Japón se han ido tostando aquellos tés que han ido envejeciendo y perdiendo sabor, para que el proceso de tostado les dé un sabor nuevo, convirtiendo los tés envejecidos en apetecibles nuevamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoy en día, compramos este té por gusto, e incluso podemos encontrar tés de alta gama tostados por el mero placer que supone su sabor tostado. Sin embargo, algunos tés quedan olvidados en nuestro armario y envejecen, perdiendo su frescura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este fue el caso de una lata de &lt;em&gt;sencha&lt;/em&gt; que lleva dos o tres años en mi posesión, y que por su falta de frescura tendía a seguir olvidado. Así que me pareció muy interesante intentar lo mismo que hacen los japoneses con este conjunto de tés: tostarlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoy en día, el tostado del &lt;em&gt;hojicha&lt;/em&gt; se hace mediante máquinas especiales. Las personas más sibaritas se lo tuestan ellos mismos a pequeña escala, lo que les permite obtener un sabor recién tostado al momento; esto se hace con un utensilio especial llamado &lt;em&gt;horoku&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="aaa" src="http://www.ichigoichie.ga/images/horoku.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No hace falta gastarse dinero para conseguir este sublime aroma a recién tostado; se puede hacer tranquilamente en casa, con una sartén normal y corriente, como trato de explicar en este artículo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si necesitáis mas información, tengo &lt;a href="http://www.ichigoichie.ga/2016/02/descubriendo-un-te-llamado-hojicha.html"&gt;otro artículo&lt;/a&gt; sobre este té.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Manos a la obra&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vamos a empezar con una cucharada de té base. No hay restricciones sobre la elección, salvo las de sentido común, como por ejemplo, no tostar un té ya tostado. Personalmente, no me gustó el intento de tostar &lt;em&gt;genmaicha&lt;/em&gt;, ya que el sabor del arroz tostado maquilla el sabor del té tostado resultante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="El sencha inicial" src="http://www.ichigoichie.ga/images/tostando_hojicha_01.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Realmente el proceso no tiene ningún misterio; ponemos la sartén en el fuego sin ningún tipo de grasa ni aceite. Con la sartén caliente (unos 30 segundos sobran), volcamos el té en la misma. Hay que sacudir la sartén constantemente para que las hojas se tuesten por igual por todas partes; en su defecto se puede remover con una cuchara de madera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="El té en la sartén" src="http://www.ichigoichie.ga/images/tostando_hojicha_02.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tras unos minutos, el color del té va a ir tomando un color marrón claro. Hay quien dice que se puede ver una especie de humo saliendo, pero en mi caso solo lo vi una vez de 4 intentos. Os recomiendo controlar el color de la muestra tostada, comparando con una muestra sin tostar del mismo té.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El punto de tueste es algo muy personal, pero tened cuidado, puesto que las hojas llegan al punto de quemarse y ponerse muy oscuras. Cuando apaguéis el fuego, tened en cuenta que la sartén sigue caliente y las hojas se siguen haciendo un poco más. A mi me gusta en el momento en que el color de los tallos se vuelve de un marrón claro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo mejor es traspasar nuestro nuevo &lt;em&gt;hojicha&lt;/em&gt; de la sartén a la tetera, lata o incluso una superficie plana cualquiera. En mi caso los puse en una hoja de papel para la fotografía, que os enseño para ver como quedó:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="El hojicha recién tostado" src="http://www.ichigoichie.ga/images/tostando_hojicha_03.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El resultado: una taza de sabroso y delicioso té &lt;em&gt;hojicha&lt;/em&gt;, en unos 5 minutos. Tras 5 infusiones de las mismas hojas, me seguía sabiendo a gloria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Taza de hojicha casero" src="http://www.ichigoichie.ga/images/tostando_hojicha_04.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A continuación, os pongo un vídeo de como se hace el proceso de tueste con el &lt;em&gt;horoku&lt;/em&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/Hc75CHy5Im0" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;</summary><category term="tostar"></category><category term="hojicha"></category><category term="horoku"></category></entry><entry><title>Genmaicha: el té de las palomitas</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/07/genmaicha-el-te-de-las-palomitas.html" rel="alternate"></link><published>2016-07-04T07:00:00+02:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-07-04:2016/07/genmaicha-el-te-de-las-palomitas.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Siguiendo con la degustación de los tés japoneses mas conocidos, he ido a comprar un té conocido con el nombre de &lt;em&gt;genmaicha&lt;/em&gt;. Se trata de una base de té verde de algún tipo, mezclado con una cantidad variable de granos de arroz tostado, que le confieren un sabor a cereales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tradicionalmente, y como el té era caro, los japoneses de las clases mas bajas juntaban &lt;em&gt;genmai&lt;/em&gt; (arroz integral japonés tostado) con el té. Con eso conseguían rebajar el precio de la mezcla resultante por el bajo coste del arroz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como hoy el precio del té ha bajado sustancialmente, esta práctica ya no tiene sentido en el plano económico; sin embargo se sigue consumiendo por su buen sabor, su reputación de ayudar a hacer la digestión y su contenido en teína reducido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo mas llamativo al abrir el paquete de té, es ver como algunos de los granos de arroz tostado ha explotado y es una versión enana de una palomita de maíz. El olor no engaña; huelen exactamente igual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Hojas de genmaicha" src="http://www.ichigoichie.ga/images/hojas-de-genmaicha.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algunas de las versiones de la mezcla añaden &lt;em&gt;matcha&lt;/em&gt; (té verde en polvo), recibiendo esta mezcla el nombre de &lt;em&gt;matcha-iri genmaicha&lt;/em&gt;. Este añadido le da un sabor mas fuerte a té y un color mas verde.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Preparación&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El procedimiento de la infusión no es diferente al de otros tés japoneses. Los pasos recomendados son los que se indican a continuación, pero como la preparación de té no es una ciencia exacta, se pueden variar los parámetros a gusto del consumidor.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ponemos 2-3 gramos de té en la tetera. No hay que abusar de la cantidad de té, porque el sabor de este té ya es muy fuerte de por sí.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vertemos 200 mililitros de agua a unos 80 grados. Como recomendación, le va muy bien el agua mineral; aunque no es necesario que sea de la cara.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Esperamos un tiempo de infusión de 1 minuto y servimos.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TRUCO&lt;/strong&gt;: Este té es magnífico como té frío; basta con verter sobre cubitos de hielo. En este caso se recomienda incrementar un poco la cantidad de té y doblar el tiempo de infusión, para contrarrestar el hielo derretido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Taza de genmaicha" src="http://www.ichigoichie.ga/images/taza-de-genmaicha.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El color de la infusión resultante es de un color amarillo claro. El sabor es suave y me recuerda a los cereales comerciales que suelo tomar por la mañana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El poso del té contiene restos de polvo de arroz, y personalmente, me produce un efecto saciante. Suele ser un buen té para cuando  me entran ganas de picotear entre horas.&lt;/p&gt;</summary><category term="té"></category><category term="genmaicha"></category><category term="arroz tostado"></category><category term="palomitas"></category><category term="saciante"></category></entry><entry><title>Descubriendo un té llamado hojicha</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/02/descubriendo-un-te-llamado-hojicha.html" rel="alternate"></link><published>2016-02-22T08:30:00+01:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-02-22:2016/02/descubriendo-un-te-llamado-hojicha.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;El otro día estuve en un supermercado asiático en Barcelona y tuve la curiosidad suficiente para revisar la sección de té. En ese estante localicé un té japonés diferente del resto; no era un té verde como los japoneses que conocía, sino de un color marrón claro. Se llamaba &lt;strong&gt;hojicha&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Movida por la curiosidad, puse el paquete de té en mi cesta y me lo llevé a casa. La idea era catarlo e investigar un poco sobre el mismo.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Qué es el hojicha?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;hojicha&lt;/strong&gt; es un té japonés con un sabor suave con toques de nuez tostada. De hecho, cuanto mas reciente es su tueste, igual que el café, mas sabroso resulta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La base de este té suele ser otro té verde japonés, por ejemplo, el &lt;strong&gt;sencha&lt;/strong&gt;; el sabor a nuez tostada se consigue mediante un paso adicional en su manufactura: el &lt;strong&gt;tostado&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como las hojas de té han crecido a la luz del sol, este té es rico en antioxidantes. Sin embargo, y a diferencia de otros, es muy bajo en cafeína, que se pierde en el tostado. De hecho, es el té que se suele dar habitualmente a niños y a personas enfermas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es un té perfecto para preparar té helado, y sea frío o caliente, tiene una capacidad innata para calmar la sed. De hecho, una amiga mía lo definió con "un té hecho de antised".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se trata de un té bueno para el consumo diario, y resulta económico. Se trata de uno de los tés mas apreciados por los trabajadores, especialmente de trabajos relacionados con el campo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se dice que el origen de este té se remonta a tiempos remotos. Los arbustos de té se podaban después de la cosecha y recogían los restos: hojas rotas y tallos sobrantes. Estos se tostaban para maximizar el sabor. Actualmente, se tuesta directamente el té &lt;strong&gt;sencha&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Hojas de hojicha" src="http://www.ichigoichie.ga/images/hojas-de-hojicha.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;La hora del veredicto&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tras abrir el envase y apreciar el magnífico olor tostado, procedí a prepararme una taza de té.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ponemos 2 o 3 cucharillas de té en la tetera (mejor una &lt;em&gt;kyusu&lt;/em&gt;). La cantidad es ajustable al gusto del consumidor, pero tened en cuenta que este té abulta mucho y pesa poco.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verter 200 mililitros de agua caliente (incluso hirviendo). Se recomienda usar agua mineral, que es baja en minerales y no sabe mal, como la del grifo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Esperamos el tiempo de infusión recomendado (de unos 15 a unos 45 segundos).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lo servimos en una taza apropiada (idealmente una &lt;em&gt;yunomi&lt;/em&gt;).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Taza de hojicha" src="http://www.ichigoichie.ga/images/taza-de-hojicha.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo primero que me sorprende de este té es que la temperatura y el tiempo de infusión no importan. No se puede preparar mal ni queriendo; en mi caso, como soy olvidadiza, llegué a tomarme una taza después de tenerla en infusión varios minutos. No hay manera de que amargue; el sabor sigue siendo excelente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El sabor es realmente delicioso y oscila entre suave, ahumado y con sabor a avellana tostada. Una taza de este té es reconfortante, especialmente en los fríos anocheceres del otoño y del invierno. Sorprendentemente, da una sensación de relax total durante su consumo y, como es bajo en cafeína, no afecta negativamente al sueño del consumidor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Es un té magnífico en todos los sentidos, y en mi caso concreto, me encanta tomarlo con un snack o con frutos secos a media tarde.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="té"></category><category term="hojicha"></category></entry><entry><title>Disfrutando de una taza de sencha</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2015/12/disfrutando-de-una-taza-de-sencha.html" rel="alternate"></link><published>2015-12-01T13:30:00+01:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2015-12-01:2015/12/disfrutando-de-una-taza-de-sencha.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ha llegado un frío invernal de un día para otro, y se me han quitado las ganas de tomar un refresco. Como no me gusta el café, he buscado en el armario de mi cocina; lo que se puede encontrar es té. Hoy vamos a preparar una taza de &lt;em&gt;sencha&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El té &lt;em&gt;sencha&lt;/em&gt; (literalmente, &lt;em&gt;té cocido&lt;/em&gt;) es muy popular en Japón y representa el 80% del té que producen; es adecuado para cualquier situación y a cualquier hora. Suelen tomarlo durante la comida, después de la misma, antes de ir a dormir y, en general, en cualquier momento que les apetezca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Su preparación se hace con mucho cuidado y mimo; tras la cosecha pasa por un procesos de cocción al vapor, secado y enrollado; tras esto lo clasifican en diferentes calidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Hojas de sencha" src="http://www.ichigoichie.ga/images/hojas_de_sencha.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a sabor, tiene el equilibrio perfecto entre fresco, suave, amargo y ligeramente astringente. El color de la infusión es un verde-amarillo, que es una visión preciosa en una taza de porcelana blanca. Desde el punto de vista nutricional, es rico en vitamina C y aminoácidos, debido a que se cultiva a pleno sol.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Preparación&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Siguiendo los pasos estándares para la &lt;a href="http://www.ichigoichie.ga/2015/11/como-preparar-correctamente-el-te-japones.html"&gt;correcta infusión del té japonés&lt;/a&gt;, vamos a seguir los siguientes pasos:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ponemos 1 cucharilla de té en la &lt;em&gt;kyusu&lt;/em&gt; (tetera). La cantidad es ajustable al gusto del consumidor&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verter 200 mililitros de agua caliente (unos 80&amp;deg;). Se recomienda usar agua mineral, que es baja en minerales y no sabe tan mal como la de grifo (al menos en Barcelona...).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Esperar 1 minuto para que se haga la infusión.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Servir el té en cada &lt;em&gt;yunomi&lt;/em&gt; (taza), alternando poco a poco entre ellas para que el sabor sea el mismo para cada uno.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Taza de sencha" src="http://www.ichigoichie.ga/images/taza_de_sencha.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Trucos&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Los tés de calidad se pueden usar hasta 3 veces con todo su sabor, aunque se debe hacer antes de que transcurran unas horas. Se recomienda un poco menos de tiempo para la segunda infusión (40-50 segundos) y mas tiempo y temperatura para la tercera.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No dejes líquido en la tetera entre cada servicio; el té &lt;em&gt;sencha&lt;/em&gt; amarga rápidamente. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¡A disfrutar!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="té"></category><category term="sencha"></category></entry><entry><title>Como preparar correctamente el té japonés</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2015/11/como-preparar-correctamente-el-te-japones.html" rel="alternate"></link><published>2015-11-26T22:00:00+01:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2015-11-26:2015/11/como-preparar-correctamente-el-te-japones.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Preparar un buen té japonés es fácil. He oído a mucha gente decir que no les gusta el té, que es muy amargo. Otros dicen que no tiene un sabor agradable. Sin embargo, un té adecuadamente preparado es delicioso, y una buena forma de encontrar un buen momento de relax.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Japón, el té se toma sin añadirle azúcar. Esto es realmente un choque cultural cuando esta directriz llega a occidente. Estamos acostumbrados a tomarlo dulce, cuando el sabor se aprecia en la sencillez del líquido sin aditivos; merece la pena intentarlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La preparación de una buena taza de té es fácil; solo hay que respetar unas directrices muy simples. Sin más preámbulos, allá vamos. Disfrutadlo.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Procedimiento general de infusión&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Poner la cantidad adecuada de té en la &lt;em&gt;kyusu&lt;/em&gt; (tetera). Esa cantidad depende del tipo de té y de los gustos personales.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verter la cantidad de agua caliente en la &lt;em&gt;kyusu&lt;/em&gt;. La cantidad es la adecuada para la cantidad de té que haya que servir. La temperatura del agua depende del tipo de té. Si es necesario, se puede trasvasar entre recipientes para bajar la temperatura.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Esperar el tiempo de infusión adecuado según el tipo de té.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Servir el té alternativamente entre las &lt;em&gt;yunomi&lt;/em&gt; (tazas) poco a poco, de forma que el sabor se el mismo en cada taza. Es importante que no quede té en la tetera, ya que puede estropear las hojas de té.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Preparación del té japonés" src="http://www.ichigoichie.ga/images/preparacion-de-te-pasos.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se recomienda usar agua mineral, porque es baja en minerales y no desvirtúa el sabor del té. También evita el mal sabor que pueda tener el agua del grifo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si las hojas de té es de calidad, se pueden hacer de 3 a 5 infusiones con todo el sabor, aunque se recomienda hacerlo en un periodo de pocas horas para mantener su frescura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La segunda taza de té debe estar ligeramente menos tiempo en infusión, y la tercera, mas tiempo y más temperatura.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Parámetros de infusión para diferentes tipos de té&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cada tipo de té requiere una cantidad de té, una temperatura del agua y un tiempo de infusión adecuado; con ello se realzan las propiedades de cada variedad y los constituyentes que se encuentran en las hojas. Estos parámetros se corresponden a una cantidad de agua de 200ml.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Gyokuro&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Cantidad de té: 7-8 gramos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Temperatura del agua: 60-70&amp;deg; C&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tiempo de espera: 1,5-2 minutos&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Sencha&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Cantidad de té: 7-8 gramos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Temperatura del agua: 80&amp;deg; C&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tiempo de espera: 1 minuto&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Genmaicha&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Cantidad de té: 7-8 gramos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Temperatura del agua: 80&amp;deg; C&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tiempo de espera: 1 minuto&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Houjicha&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Cantidad de té: 7-8 gramos (este té pesa menos; hace falta el doble de volumen)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Temperatura del agua: 90-100&amp;deg; C&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tiempo de espera: 15-30 segundos&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Trucos&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;El agua hirviendo llega a la tetera a unos 90&amp;deg; C, si se echa directamente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se puede bajar 10 grados la temperatura del agua cambiando el líquido de un recipiente a otro.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cambiar el agua de recipiente 2 veces, se pierden 10 grados en cada movimiento. Repetid al gusto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si es necesario usar agua del grifo, es conveniente hervirla durante mas de 2 minutos o airearla de 5 a 10 horas antes; eso le hace perder el aroma clorado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bajar ligeramente la temperatura de infusión y aumentar un poco el tiempo de infusión produce un té más suave y mas dulce.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aumentar la cantidad de té aumenta el sabor de la bebida. Sin embargo, si te pasas, se te va a volver amargo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La belleza de la cerámica usada y un momento relajado para tomar el té ayuda a crear una atmósfera adecuada para su disfrute.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary><category term="té"></category><category term="kyusu"></category><category term="tetera"></category><category term="yunomi"></category><category term="taza"></category></entry></feed>