<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Ichi go ichi e - El blog de Aki</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/" rel="alternate"></link><link href="http://www.ichigoichie.ga/feeds/cultura-del-te.atom.xml" rel="self"></link><id>http://www.ichigoichie.ga/</id><updated>2016-02-22T08:30:00+01:00</updated><entry><title>Descubriendo un té llamado hojicha</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/02/descubriendo-un-te-llamado-hojicha.html" rel="alternate"></link><updated>2016-02-22T08:30:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-02-22:2016/02/descubriendo-un-te-llamado-hojicha.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;El otro día estuve en un supermercado asiático en Barcelona y tuve la curiosidad suficiente para revisar la sección de té. En ese estante localicé un té japonés diferente del resto; no era un té verde como los japoneses que conocía, sino de un color marrón claro. Se llamaba &lt;strong&gt;hojicha&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Movida por la curiosidad, puse el paquete de té en mi cesta y me lo llevé a casa. La idea era catarlo e investigar un poco sobre el mismo.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Qué es el hojicha?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;hojicha&lt;/strong&gt; es un té japonés con un sabor suave con toques de nuez tostada. De hecho, cuanto mas reciente es su tueste, igual que el café, mas sabroso resulta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La base de este té suele ser otro té verde japonés, por ejemplo, el &lt;strong&gt;sencha&lt;/strong&gt;; el sabor a nuez tostada se consigue mediante un paso adicional en su manufactura: el &lt;strong&gt;tostado&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como las hojas de té han crecido a la luz del sol, este té es rico en antioxidantes. Sin embargo, y a diferencia de otros, es muy bajo en cafeína, que se pierde en el tostado. De hecho, es el té que se suele dar habitualmente a niños y a personas enfermas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es un té perfecto para preparar té helado, y sea frío o caliente, tiene una capacidad innata para calmar la sed. De hecho, una amiga mía lo definió con "un té hecho de antised".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se trata de un té bueno para el consumo diario, y resulta económico. Se trata de uno de los tés mas apreciados por los trabajadores, especialmente de trabajos relacionados con el campo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se dice que el origen de este té se remonta a tiempos remotos. Los arbustos de té se podaban después de la cosecha y recogían los restos: hojas rotas y tallos sobrantes. Estos se tostaban para maximizar el sabor. Actualmente, se tuesta directamente el té &lt;strong&gt;sencha&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Hojas de hojicha" src="http://www.ichigoichie.ga/images/hojas-de-hojicha.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;La hora del veredicto&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tras abrir el envase y apreciar el magnífico olor tostado, procedí a prepararme una taza de té.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ponemos 2 o 3 cucharillas de té en la tetera (mejor una &lt;em&gt;kyusu&lt;/em&gt;). La cantidad es ajustable al gusto del consumidor, pero tened en cuenta que este té abulta mucho y pesa poco.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verter 200 mililitros de agua caliente (incluso hirviendo). Se recomienda usar agua mineral, que es baja en minerales y no sabe mal, como la del grifo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Esperamos el tiempo de infusión recomendado (de unos 15 a unos 45 segundos).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lo servimos en una taza apropiada (idealmente una &lt;em&gt;yunomi&lt;/em&gt;).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Taza de hojicha" src="http://www.ichigoichie.ga/images/taza-de-hojicha.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo primero que me sorprende de este té es que la temperatura y el tiempo de infusión no importan. No se puede preparar mal ni queriendo; en mi caso, como soy olvidadiza, llegué a tomarme una taza después de tenerla en infusión varios minutos. No hay manera de que amargue; el sabor sigue siendo excelente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El sabor es realmente delicioso y oscila entre suave, ahumado y con sabor a avellana tostada. Una taza de este té es reconfortante, especialmente en los fríos anocheceres del otoño y del invierno. Sorprendentemente, da una sensación de relax total durante su consumo y, como es bajo en cafeína, no afecta negativamente al sueño del consumidor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Es un té magnífico en todos los sentidos, y en mi caso concreto, me encanta tomarlo con un snack o con frutos secos a media tarde.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="té"></category><category term="hojicha"></category></entry><entry><title>Disfrutando de una taza de sencha</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2015/12/disfrutando-de-una-taza-de-sencha.html" rel="alternate"></link><updated>2015-12-01T13:30:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2015-12-01:2015/12/disfrutando-de-una-taza-de-sencha.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ha llegado un frío invernal de un día para otro, y se me han quitado las ganas de tomar un refresco. Como no me gusta el café, he buscado en el armario de mi cocina; lo que se puede encontrar es té. Hoy vamos a preparar una taza de &lt;em&gt;sencha&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El té &lt;em&gt;sencha&lt;/em&gt; (literalmente, &lt;em&gt;té cocido&lt;/em&gt;) es muy popular en Japón y representa el 80% del té que producen; es adecuado para cualquier situación y a cualquier hora. Suelen tomarlo durante la comida, después de la misma, antes de ir a dormir y, en general, en cualquier momento que les apetezca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Su preparación se hace con mucho cuidado y mimo; tras la cosecha pasa por un procesos de cocción al vapor, secado y enrollado; tras esto lo clasifican en diferentes calidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Hojas de sencha" src="http://www.ichigoichie.ga/images/hojas_de_sencha.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a sabor, tiene el equilibrio perfecto entre fresco, suave, amargo y ligeramente astringente. El color de la infusión es un verde-amarillo, que es una visión preciosa en una taza de porcelana blanca. Desde el punto de vista nutricional, es rico en vitamina C y aminoácidos, debido a que se cultiva a pleno sol.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Preparación&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Siguiendo los pasos estándares para la &lt;a href="http://www.ichigoichie.ga/2015/11/como-preparar-correctamente-el-te-japones.html"&gt;correcta infusión del té japonés&lt;/a&gt;, vamos a seguir los siguientes pasos:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ponemos 1 cucharilla de té en la &lt;em&gt;kyusu&lt;/em&gt; (tetera). La cantidad es ajustable al gusto del consumidor&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verter 200 mililitros de agua caliente (unos 80&amp;deg;). Se recomienda usar agua mineral, que es baja en minerales y no sabe tan mal como la de grifo (al menos en Barcelona...).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Esperar 1 minuto para que se haga la infusión.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Servir el té en cada &lt;em&gt;yunomi&lt;/em&gt; (taza), alternando poco a poco entre ellas para que el sabor sea el mismo para cada uno.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Taza de sencha" src="http://www.ichigoichie.ga/images/taza_de_sencha.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Trucos&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Los tés de calidad se pueden usar hasta 3 veces con todo su sabor, aunque se debe hacer antes de que transcurran unas horas. Se recomienda un poco menos de tiempo para la segunda infusión (40-50 segundos) y mas tiempo y temperatura para la tercera.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No dejes líquido en la tetera entre cada servicio; el té &lt;em&gt;sencha&lt;/em&gt; amarga rápidamente. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¡A disfrutar!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="té"></category><category term="sencha"></category></entry><entry><title>Como preparar correctamente el té japonés</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2015/11/como-preparar-correctamente-el-te-japones.html" rel="alternate"></link><updated>2015-11-26T22:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2015-11-26:2015/11/como-preparar-correctamente-el-te-japones.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Preparar un buen té japonés es fácil. He oído a mucha gente decir que no les gusta el té, que es muy amargo. Otros dicen que no tiene un sabor agradable. Sin embargo, un té adecuadamente preparado es delicioso, y una buena forma de encontrar un buen momento de relax.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Japón, el té se toma sin añadirle azúcar. Esto es realmente un choque cultural cuando esta directriz llega a occidente. Estamos acostumbrados a tomarlo dulce, cuando el sabor se aprecia en la sencillez del líquido sin aditivos; merece la pena intentarlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La preparación de una buena taza de té es fácil; solo hay que respetar unas directrices muy simples. Sin más preámbulos, allá vamos. Disfrutadlo.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Procedimiento general de infusión&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Poner la cantidad adecuada de té en la &lt;em&gt;kyusu&lt;/em&gt; (tetera). Esa cantidad depende del tipo de té y de los gustos personales.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verter la cantidad de agua caliente en la &lt;em&gt;kyusu&lt;/em&gt;. La cantidad es la adecuada para la cantidad de té que haya que servir. La temperatura del agua depende del tipo de té. Si es necesario, se puede trasvasar entre recipientes para bajar la temperatura.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Esperar el tiempo de infusión adecuado según el tipo de té.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Servir el té alternativamente entre las &lt;em&gt;yunomi&lt;/em&gt; (tazas) poco a poco, de forma que el sabor se el mismo en cada taza. Es importante que no quede té en la tetera, ya que puede estropear las hojas de té.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Preparación del té japonés" src="http://www.ichigoichie.ga/images/preparacion-de-te-pasos.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se recomienda usar agua mineral, porque es baja en minerales y no desvirtúa el sabor del té. También evita el mal sabor que pueda tener el agua del grifo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si las hojas de té es de calidad, se pueden hacer de 3 a 5 infusiones con todo el sabor, aunque se recomienda hacerlo en un periodo de pocas horas para mantener su frescura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La segunda taza de té debe estar ligeramente menos tiempo en infusión, y la tercera, mas tiempo y más temperatura.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Parámetros de infusión para diferentes tipos de té&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cada tipo de té requiere una cantidad de té, una temperatura del agua y un tiempo de infusión adecuado; con ello se realzan las propiedades de cada variedad y los constituyentes que se encuentran en las hojas. Estos parámetros se corresponden a una cantidad de agua de 200ml.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Gyokuro&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Cantidad de té: 7-8 gramos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Temperatura del agua: 60-70&amp;deg; C&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tiempo de espera: 1,5-2 minutos&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Sencha&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Cantidad de té: 7-8 gramos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Temperatura del agua: 80&amp;deg; C&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tiempo de espera: 1 minuto&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Genmaicha&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Cantidad de té: 7-8 gramos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Temperatura del agua: 80&amp;deg; C&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tiempo de espera: 1 minuto&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Houjicha&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Cantidad de té: 7-8 gramos (este té pesa menos; hace falta el doble de volumen)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Temperatura del agua: 90-100&amp;deg; C&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tiempo de espera: 15-30 segundos&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Trucos&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;El agua hirviendo llega a la tetera a unos 90&amp;deg; C, si se echa directamente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se puede bajar 10 grados la temperatura del agua cambiando el líquido de un recipiente a otro.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cambiar el agua de recipiente 2 veces, se pierden 10 grados en cada movimiento. Repetid al gusto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si es necesario usar agua del grifo, es conveniente hervirla durante mas de 2 minutos o airearla de 5 a 10 horas antes; eso le hace perder el aroma clorado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bajar ligeramente la temperatura de infusión y aumentar un poco el tiempo de infusión produce un té más suave y mas dulce.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aumentar la cantidad de té aumenta el sabor de la bebida. Sin embargo, si te pasas, se te va a volver amargo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La belleza de la cerámica usada y un momento relajado para tomar el té ayuda a crear una atmósfera adecuada para su disfrute.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary><category term="té"></category><category term="kyusu"></category><category term="tetera"></category><category term="yunomi"></category><category term="taza"></category></entry></feed>