<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Ichi go ichi e</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/" rel="alternate"></link><link href="http://www.ichigoichie.ga/feeds/cultura-del-te.atom.xml" rel="self"></link><id>http://www.ichigoichie.ga/</id><updated>2015-11-26T22:00:00+01:00</updated><entry><title>Como preparar correctamente el té japonés</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2015/11/como-preparar-correctamente-el-te-japones.html" rel="alternate"></link><updated>2015-11-26T22:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2015-11-26:2015/11/como-preparar-correctamente-el-te-japones.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Preparar un buen té japonés es fácil. He oído a mucha gente decir que no les gusta el té, que es muy amargo. Otros dicen que no tiene un sabor agradable. Sin embargo, un té adecuadamente preparado es delicioso, y una buena forma de encontrar un buen momento de relax.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Japón, el té se toma sin añadirle azúcar. Esto es realmente un choque cultural cuando esta directriz llega a occidente. Estamos acostumbrados a tomarlo dulce, cuando el sabor se aprecia en la sencillez del líquido sin aditivos; merece la pena intentarlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La preparación de una buena taza de té es fácil; solo hay que respetar unas directrices muy simples. Sin más preámbulos, allá vamos. Disfrutadlo.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Procedimiento general de infusión&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Poner la cantidad adecuada de té en la &lt;em&gt;kyusu&lt;/em&gt; (tetera). Esa cantidad depende del tipo de té y de los gustos personales.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verter la cantidad de agua caliente en la &lt;em&gt;kyusu&lt;/em&gt;. La cantidad es la adecuada para la cantidad de té que haya que servir. La temperatura del agua depende del tipo de té. Si es necesario, se puede trasvasar entre recipientes para bajar la temperatura.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Esperar el tiempo de infusión adecuado según el tipo de té.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Servir el té alternativamente entre las &lt;em&gt;yunomi&lt;/em&gt; (tazas) poco a poco, de forma que el sabor se el mismo en cada taza. Es importante que no quede té en la tetera, ya que puede estropear las hojas de té.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Preparación del té japonés" src="http://www.ichigoichie.ga/images/preparacion-de-te-pasos.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se recomienda usar agua mineral, porque es baja en minerales y no desvirtúa el sabor del té. También evita el mal sabor que pueda tener el agua del grifo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si las hojas de té es de calidad, se pueden hacer de 3 a 5 infusiones con todo el sabor, aunque se recomienda hacerlo en un periodo de pocas horas para mantener su frescura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La segunda taza de té debe estar ligeramente menos tiempo en infusión, y la tercera, mas tiempo y más temperatura.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Parámetros de infusión para diferentes tipos de té&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cada tipo de té requiere una cantidad de té, una temperatura del agua y un tiempo de infusión adecuado; con ello se realzan las propiedades de cada variedad y los constituyentes que se encuentran en las hojas. Estos parámetros se corresponden a una cantidad de agua de 200ml.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Gyokuro&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Cantidad de té: 7-8 gramos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Temperatura del agua: 60-70&amp;deg; C&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tiempo de espera: 1,5-2 minutos&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Sencha&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Cantidad de té: 7-8 gramos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Temperatura del agua: 80&amp;deg; C&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tiempo de espera: 1 minuto&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Genmaicha&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Cantidad de té: 7-8 gramos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Temperatura del agua: 80&amp;deg; C&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tiempo de espera: 1 minuto&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Houjicha&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Cantidad de té: 7-8 gramos (este té pesa menos; hace falta el doble de volumen)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Temperatura del agua: 90-100&amp;deg; C&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tiempo de espera: 15-30 segundos&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Trucos&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;El agua hirviendo llega a la tetera a unos 90&amp;deg; C, si se echa directamente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se puede bajar 10 grados la temperatura del agua cambiando el líquido de un recipiente a otro.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cambiar el agua de recipiente 2 veces, se pierden 10 grados en cada movimiento. Repetid al gusto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si es necesario usar agua del grifo, es conveniente hervirla durante mas de 2 minutos o airearla de 5 a 10 horas antes; eso le hace perder el aroma clorado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bajar ligeramente la temperatura de infusión y aumentar un poco el tiempo de infusión produce un té más suave y mas dulce.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aumentar la cantidad de té aumenta el sabor de la bebida. Sin embargo, si te pasas, se te va a volver amargo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La belleza de la cerámica usada y un momento relajado para tomar el té ayuda a crear una atmósfera adecuada para su disfrute.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary><category term="té"></category><category term="kyusu"></category><category term="tetera"></category><category term="yunomi"></category><category term="taza"></category></entry></feed>