<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Ichi go ichi e - El blog de Aki</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/" rel="alternate"></link><link href="http://www.ichigoichie.ga/feeds/curiosidades.atom.xml" rel="self"></link><id>http://www.ichigoichie.ga/</id><updated>2016-11-07T00:00:00+01:00</updated><entry><title>Leyendas urbanas: Mi vecino Totoro</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/11/leyendas-urbanas-mi-vecino-totoro.html" rel="alternate"></link><published>2016-11-07T00:00:00+01:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-11-07:2016/11/leyendas-urbanas-mi-vecino-totoro.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Si no has visto la película &lt;strong&gt;Mi vecino Totoro&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Tonari no Totoro&lt;/em&gt;), ya estás tardando. Es la mítica película del estudio &lt;em&gt;Ghibli&lt;/em&gt; que lo salvó de la quiebra, dirigida por &lt;strong&gt;Hayao Miyazaki&lt;/strong&gt; en 1988. Es una película dirigida a un público infantil, pero sin embargo oculta un significado mas siniestro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tras el éxito económico que supuso su coprotagonista se convirtió rápidamente en una de las figuras mas emblemáticas del estudio. El personaje &lt;em&gt;Totoro&lt;/em&gt; se acabó convirtiendo en el logotipo del estudio, y aparece al principio de cada película que ha hecho el estudio desde entonces.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las aventuras de las hermanas &lt;em&gt;Satsuki&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Mei&lt;/em&gt; empiezan tras el traslado al campo de su padre cuando conocen a los &lt;em&gt;Totoros&lt;/em&gt;, que son espíritus benévolos del bosque. Sin duda, una película para todos los públicos, con un final feliz. Sin embargo pesa una terrible leyenda urbana sobre el final y el significado real de la película, que os hará replantearos muchas cosas la siguiente que la volváis a ver, si es que lo hacéis....&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Mi vecino Totoro" src="http://www.ichigoichie.ga/images/tonari-no-totoro.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AVISO&lt;/strong&gt;: A partir de aquí hay muchos &lt;em&gt;spoilers&lt;/em&gt;. Si no la has visto y pretendes hacerlo, detente aquí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según dicha leyenda urbana, las dos hermanas están muertas para el final de la película. La hermana pequeña &lt;em&gt;Mei&lt;/em&gt;, que se perdió al tratar de llevar la mazorca de maíz a su madre, muere ahogada en el río. &lt;em&gt;Satsuki&lt;/em&gt;, al saber que su hermana está muerta se dirige al bosque a buscar a &lt;em&gt;Totoro&lt;/em&gt;, para pedirle que la lleve con ella, al reino de los muertos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según esta versión, &lt;em&gt;Totoro&lt;/em&gt; es algo más que un espíritu benévolo del bosque, que planta semillas, hace crecer los árboles y se deja ver con niños inocentes y puros de corazón; se trata en realidad de un &lt;em&gt;shinigami&lt;/em&gt;, un dios de la muerte que se aparece a las personas que están a punto de morir. El &lt;em&gt;nekobasu&lt;/em&gt; sería su transporte al otro mundo. Cuando &lt;em&gt;Satsuki&lt;/em&gt; entra en el bosque, se supone que ya está muerta y va a encontrarse con el &lt;em&gt;shinigami&lt;/em&gt;, para que la lleve junto a su hermana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Shinigami Totoro" src="http://www.ichigoichie.ga/images/totoro-shinigami.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al final de la película, la madre de las niñas afirma que le ha parecido haber visto por un momento a &lt;em&gt;Mei&lt;/em&gt; y a &lt;em&gt;Satsuki&lt;/em&gt; en la rama de un árbol, riéndose. Esto se debe a que ella también está a punto de morir, debido a su enfermedad terminal, y por lo tanto puede ver por un instante a sus hijas, también muertas. El &lt;em&gt;nekobasu&lt;/em&gt; les ha permitido acercarse al hospital para despedirse de sus padres por última vez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Son varias las evidencias que soportan esta teoría:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de cierto punto de la película, las niñas no proyectan sombras. Algunos dicen que son simplemente difíciles de ver.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En dos escenas de la película aparecen las estatuas de los &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Ksitigarbha"&gt;O-Jizou&lt;/a&gt;, que son las deidades protectorias de los niños que han muerto prematuramente. Algunos indican que la intención de &lt;strong&gt;Miyazaki&lt;/strong&gt; es la contraria; pretende tranquilizar al espectador y darle a entender que las niñas estan bien y no los va a ocurrir nada malo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otro punto a favor de la teoría se encuentra en la conversación final de los padres, en los que se da a entender el carácter terminal de la enfermedad de la madre.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;(Japonés) Haha: gomen nasai... tada no kaze na no ni byooin ga denpoo uttari shita kara...&lt;br /&gt;
(Japonés) Haha: anokotachi kitto shinpai shiteru wa ne... kawaisoo na koto shichatta...&lt;br /&gt;
(Japonés) Chichi: iya, wakareba anshin suru sa  &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;La traducción aproximada sería:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;(Español) Madre: Lo siento... parece que te mandaron un telegrama por un simple catarro...&lt;br /&gt;
Madre: Las niñas se estarán preocupando... Pobrecillas...&lt;br /&gt;
Padre: No pasa nada, si lo supieran se preocuparían de verdad.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Hay otros que traducen ligeramente distinto; lo que supuestamente dice es "cuando lo sepan (que solo tienes un catarro), se tranquilizarán. Parece que traducir el verbo &lt;em&gt;anshin suru&lt;/em&gt; de "tranquilizarse" a "preocuparse" por error, confundiéndolo con el verbo &lt;em&gt;shinpai suru&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se compara el argumento de la película con otra leyenda urbana, supuestamente sucedida el 1 de mayo de 1963, en una región de la prefectura de &lt;em&gt;Saitama&lt;/em&gt; (curiosamente muy cerca de donde ocurre la película); el fallecimiento de una niña pequeña que, tras perderse en el bosque, afirmó en estado de &lt;em&gt;shock&lt;/em&gt; haber visto el "espíritu de un gato gigante". La película está ambientada en los años 50; igual es solo para maquillar un poco los hechos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muchos desmontan la teoría del &lt;em&gt;Totoro-shinigami&lt;/em&gt; con la breve secuencia que puede verse antes de empezar los créditos finales, en la que aparecen &lt;em&gt;Mei&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Satsuki&lt;/em&gt; despidiéndose del &lt;em&gt;nekobasu&lt;/em&gt; y reencontrándose con &lt;em&gt;Kanta&lt;/em&gt; y la abuela quien abraza efusivamente a &lt;em&gt;Mei&lt;/em&gt; mientras &lt;em&gt;Kanta&lt;/em&gt; habla con &lt;em&gt;Satsuki&lt;/em&gt;. En el resto de los créditos se ve a las dos niñas vivitas y coleando, jugando con sus amigos y haciendo vida normal con sus padres. Se da a entender que no van a volver a ver a los &lt;em&gt;Totoros&lt;/em&gt; jamás.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Personalmente dudo bastante de que Hayao Miyazaki tuviera esta doble intención en una película tan marcadamente infantil. Sin embargo, voy a sentir leves escalofríos durante los últimos 20 minutos de la película cuando la vuelva a ver...&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="totoro"></category><category term="leyenda urbana"></category><category term="shinigami"></category></entry><entry><title>De carnívoros a herbívoros: cómo se categorizan los hombres en Japón</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/10/de-carnivoros-a-herbivoros-como-se-categorizan-los-hombres-en-japon.html" rel="alternate"></link><published>2016-10-10T08:00:00+02:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-10-10:2016/10/de-carnivoros-a-herbivoros-como-se-categorizan-los-hombres-en-japon.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Los medios populares de Japón hace tiempo que utilizan diferentes expresiones para describir a los hombres, como los &lt;em&gt;Nikushoku Danshi&lt;/em&gt; (hombres carnívoros) o los &lt;em&gt;Nikushoku Danshi&lt;/em&gt; (hombres herbívoros). Estas etiquetas no se refieren a lo que comen los hombres, sino a sus preferencias en las relaciones con el sexo contrario.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Soshoku Danshi" src="http://www.ichigoichie.ga/images/soshoku_danshi.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aquí os ponemos una lista de algunas de las categorías, de forma que cuando las escuchéis o las leáis no os vengan de nuevo.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Nikushoku Danshi (hombres carnívoros)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se trata de hombres que buscan activamente seducir mujeres. Las japonesas los ven a menudo como fuertes y confiables y suelen sentirse atraídos hacia ellos.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Soshoku Danshi (hombres herbívoros)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los hombres herbívoros son tipos pasivos que son tímidos acerca de las relaciones. Muchos no tienen una novia y se contentan simplemente con amistades. De acuerdo con una encuesta de la empresa matrimonial &lt;em&gt;PARTNER AGENT&lt;/em&gt; realizada a unos 400 hombres solteros de alrededor de 30 años de edad, el 75% dijo creer que son hombre herbívoros.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Gyoshoku Danshi (hombres piscívoros)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los hombres piscívoros son hombres interesados en las mujeres, pero no son tan agresivos en su búsqueda como los carnívoros. Tienden a ser pacientes y esperan hasta que la mujer objetivo comienza a amarlos. Por lo general son inteligentes y tranquilos.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Rolled cabage Danshi (hombres rollito de col)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Este tipo de hombres parecen herbívoros y tienen una estima de la moda bastante baja (por no decir que suelen ir en chándal y bambas). Sin embargo, su personalidad oculta es la de un hombre carnívoro. Tienen facilidad para acercarse a las mujeres por su imagen de inofensivos, y entonces sacan su personalidad como cazadores de mujeres.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Creamy Danshi (Hombres cremosos)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los hombres cremosos tienen dulces sonrisas, una piel suave y el pelo masivamente negro. Trabajan duro y se preocupan de los sentimientos de su pareja. Suelen ser buenos escuchando y suelen dar buenas respuestas y consejos. Aunque su apariencia es delicada y dulce, tienen una personalidad masculina completa y son apreciados por las mujeres. Se dice que son cremosos como los dulces y por lo tanto, buenos sustitutos de los mismos para las mujeres.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Rikei Danshi (hombres de ciencia)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los hombres de ciencia son los que piensan fría y lógicamente como los científicos. Son inflexibles, pensadores lógicos y no son buenos con las relaciones con los demás. No están acostumbrados en comunicarse, y son predecibles. Tampoco son buenos conversando con mujeres, no suelen ser buenos con las modas y tendencias.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Biyo Danshi (hombres bellos)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Exigentes con su piel y su corte de cabello. Se definen como amantes de sí mismos, suelen comunicarse de forma infantil, con toques de mal humor y sin preocupaciones de horario. Les preocupa demasiado lo que las otras personas piensen de ellos.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Culture Danshi (hombres culturales)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los hombres culturales son una subcultura. Se les define como ratones de biblioteca, les suelen gustar las películas &lt;em&gt;indie&lt;/em&gt; y las cosas poco conocidas. No son buenos en público y se preocupan demasiado por sí mismos. Les suele gustar la literatura, el cine, la música y las humanidades. Se sinceran con alguien cuando muestra simpatía sobre su modo de vida.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Fashion Danshi (hombres amantes de la moda)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A este género les encantan las nuevas tendencias y los objetos raros. Se les puede reconocer por sus apariencia, por ser narcisistas, orgullosos, idealistas y un conocimiento exagerado de la moda de vanguardia. Consiguen cosas nuevas antes que las otras personas y les encanta ser los primeros en usar o poseer cualquier objeto.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Ryori Danshi (hombres cocinitas)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Estos hombres están como pez en el agua entre cocinas, preparando comidas o &lt;em&gt;bentos&lt;/em&gt;. Suelen ser perfeccionistas, les gusta pasar desapercibidos, tienen una buena capacidad de planificación y suelen trabajar duro. Muchos empezaron a cocinar para aprender mejores hábitos nutricionales y para ahorrar algo de dinero, pero se acabaron enamorando de este mundo. Disponen de un amplio repertorio de recetas para compartir, especialmente hablando de &lt;em&gt;bentos&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Outdoor Danshi (hombres de exteriores)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A este grupo le encantan las actividades al aire libre y la naturaleza. Son estrictos consigo mismos, no suelen hacer mucha publicidad de lo que hacen, son buenos cocinando y a menudo visten prendas de &lt;em&gt;sport&lt;/em&gt;. Son gente sociable que disfrutan haciendo &lt;em&gt;camping&lt;/em&gt;, excursionismo en las montañas y les gusta el mar. Suelen ser autosuficientes y no dependen demasiado de las mujeres.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Otaku Danshi (hombres &lt;em&gt;geek&lt;/em&gt;)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Estos hombres son locos apasionados de sus aficiones. No suelen prestar atención a su apariencia, algo tímidos y se comunican pasionalmente sobre sus intereses. Les gusta pasar el rato con las personas que tienen las mismas aficiones. No son buenos comunicándose con las mujeres, a menos que compartan sus aficiones.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Otomekei danshi (hombres femeninos)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A este grupo le encantan los dulces y las cosas bonitas, como si de niñas se tratara. Suelen tener aficiones relacionadas habitualmente con niñas, ostentando una apariencia neutra, con bonitos accesorios. Suelen ser de personalidad opuesta a los hombres carnívoros y suelen tener buenos modales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Y tu... ¿Cómo te defines?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="hombres"></category><category term="carnívoros"></category><category term="herbívoros"></category></entry><entry><title>El noble linaje de las gatas jefas de estación de tren</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/08/el-noble-linaje-de-las-gatas-jefas-de-estacion-de-tren.html" rel="alternate"></link><published>2016-08-29T08:15:00+02:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-08-29:2016/08/el-noble-linaje-de-las-gatas-jefas-de-estacion-de-tren.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Existe una estación en un pueblo rural, en donde hace años que las jefas de estación son gatas callejeras. Estamos hablando de la estación de &lt;em&gt;Kishi&lt;/em&gt;, en la ciudad de &lt;em&gt;Kinokawa&lt;/em&gt;, prefectura de &lt;em&gt;Wakayama&lt;/em&gt;. Tras la muerte de &lt;em&gt;Tama&lt;/em&gt;, su aprendiz &lt;em&gt;Nitama&lt;/em&gt; asumió su cargo como jefa de la estación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tama&lt;/em&gt; fue una gata callejera que vivió del 29 de abril de 1999 al 22 de junio de 2015. Llegó a ser jefa de estación y directora de operaciones en la estación de &lt;em&gt;Kishi&lt;/em&gt; en la ciudad de &lt;em&gt;Kinokawa&lt;/em&gt;, en la prefectura de &lt;em&gt;Wakayama&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según cuenta la historia, en abril de 2006 la compañía &lt;em&gt;Wakayama Electric Railway&lt;/em&gt; tuvo la necesidad de recortar costes. Para ello, se seleccionaron a los jefes de estación entre los empleados de las empresas locales cercanas a las estaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Gata Tama" src="http://www.ichigoichie.ga/images/tama_cat_1.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la estación de &lt;em&gt;Kishi&lt;/em&gt;, la tendera local &lt;em&gt;Toshiko Kowaya&lt;/em&gt; fue elegida como jefa de estación. &lt;em&gt;Koyama&lt;/em&gt; había adoptado a &lt;em&gt;Tama&lt;/em&gt; y a otros gatos callejeros, a los que daba de comer en la misma estación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En enero de 2007, los funcionarios nombraron a &lt;em&gt;Tama&lt;/em&gt; como jefa de estación, con el único deber de saludar a los pasajeros. Le pusieron el sombrero característico del cargo, y en vez de un salario, la compañía alimentaba al animal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El milagro no tardó en suceder; la publicidad del nombramiento atrajo a curiosos incrementando el tráfico de pasajeros en un 17%. Se calcula que la publicidad generada ha aportado unos 1100 millones de yenes a la economía local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El resultado no se hizo esperar: en enero de 2008, &lt;em&gt;Tama&lt;/em&gt; fue ascendida a &lt;em&gt;super station master&lt;/em&gt;, en un acto en el que asistieron el presidente de la empresa y el alcalde. Se trataba de "la única mujer en puesto de dirección".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Gata Tama" src="http://www.ichigoichie.ga/images/tama_cat_2.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tama&lt;/em&gt; falleció el 22 de junio del 2015, a la edad de 16 años (equivalentes a unos 80 años humanos). Murió en un hospital para animales en la prefectura de &lt;em&gt;Wakayama&lt;/em&gt;, a causa de un fallo cardíaco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se le practicó un funeral &lt;em&gt;shinto&lt;/em&gt; y la estación le dio el título póstumo de "Jefe de estación eterno honorario". En su funeral asistieron 3000 personas de todo japón. Finalmente, en agosto de 2015 se le levantó un altar en las cercanías de la estación, en donde se la venera como una diosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, su linaje no quedó vacío. &lt;em&gt;Tama&lt;/em&gt; contaba con una aprendiz desde 2012, llamada &lt;em&gt;Nitama&lt;/em&gt; (Segunda &lt;em&gt;Tama&lt;/em&gt;). Esta asumió el cargo como jefa de estación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si algún día os animáis, queda bastante cerca de &lt;em&gt;Osaka&lt;/em&gt;...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;¡Ganbatte Nitama!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="tama"></category><category term="nitama"></category><category term="estación"></category><category term="kinokawa"></category></entry><entry><title>El esperado lanzamiento de Pokemon Go en Japón</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/08/el-esperado-lanzamiento-de-pokemon-go-en-japon.html" rel="alternate"></link><published>2016-08-01T11:00:00+02:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-08-01:2016/08/el-esperado-lanzamiento-de-pokemon-go-en-japon.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hace ya algo mas de una semana del esperado lanzamiento de &lt;strong&gt;Pokemon Go&lt;/strong&gt; en Japón. Como no podía ser de otra forma, los japoneses -que ya eran los &lt;em&gt;gamers&lt;/em&gt; de móvil por excelencia- se han volcado en el nuevo juego basado en la famosa saga de animación que todos conocemos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hasta el momento era común ver a muchos japoneses jugando en el móvil en el tren, de camino al trabajo o a su casa; esto si no iban durmiendo, claro. Está claro que no pierden el tiempo, y se dedican a invertir el tiempo perdido en desplazamientos "matando el mono".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, debido al requisito del juego es difícil jugarlo en movimiento, así que el comportamiento de los japoneses se ha visto radicalmente modificado; solo hay que caminar por las calles de &lt;em&gt;Tokio&lt;/em&gt;, sus parques o estaciones para alucinar en colores: hay mucha gente, y es raro ver a alguien que no esté jugando a &lt;strong&gt;Pokemon Go&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se dice que en el parque &lt;em&gt;Shinjuku Gyoen&lt;/em&gt; es fácil encontrar y capturar a &lt;em&gt;Pikachu&lt;/em&gt;. Como se trata de un &lt;em&gt;pokemon&lt;/em&gt; difícil de conseguir en el resto de zonas de &lt;em&gt;Tokio&lt;/em&gt;, se trata de un reclamo para una muchedumbre sin fin. Incluso los que pasaban casualmente por la zona sin intenciones, paran en el parque.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Pokemon Go Shinjuku Gyoen" src="http://www.ichigoichie.ga/images/pokemon_go_shinjuku_gyoen.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De hecho, ir al parque es un curioso espectáculo para la vista; prácticamente todo el mundo está mirando la pantalla de su &lt;em&gt;smartphone&lt;/em&gt;. De repente, alguien encuentra un &lt;em&gt;pokemon&lt;/em&gt; y todo el mundo se para a capturarlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otros parques de Japón también son objetivo de gentíos similares, por el mismo motivo. El mas concurrido de todo Japón es el parque de &lt;em&gt;Tsuruma&lt;/em&gt;, en &lt;em&gt;Nagoya&lt;/em&gt;. Se dice que allí se pueden encontrar &lt;em&gt;Gyarados&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;El caso McDonalds&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las cadenas comerciales no han tardado en aprovechar el filo que la expectación generada ha abierto. Tal es el &lt;em&gt;boom&lt;/em&gt; que se ha desatado que los directivos de &lt;strong&gt;McDonalds&lt;/strong&gt; han decidido explotarlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La compañía de hamburguesas ha llegado a un acuerdo de colaboración con &lt;strong&gt;Nintendo&lt;/strong&gt; y con la compañía creadora &lt;strong&gt;Niantic&lt;/strong&gt; para convertir 2900 de sus establecimientos de comida rápida en gimnasios y &lt;em&gt;pokeparadas&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Pokemon Go McDonalds" src="http://www.ichigoichie.ga/images/pokemon_go_mcdonalds.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El efecto ha sido inmediato; las acciones del gigante de comida rápida se han disparado en la bolsa de &lt;em&gt;Tokio&lt;/em&gt;, y la compañía se ha revalorizado. Esto representa su mejor resultado en los últimos 15 años en el país nipón, momento en el que abrieron las sucursales japonesas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para añadir mas énfasis en la maniobra, puedes pedir un &lt;em&gt;Happy Meal&lt;/em&gt; con figuras de &lt;em&gt;pokemon&lt;/em&gt;, con lo que la afluencia de público se ha multiplicado enormemente. Los jugadores son atraídos a los establecimientos por la aplicación, debido a la aparición de &lt;em&gt;pokemon&lt;/em&gt; mas difíciles de encontrar, o por los beneficios habituales de los gimnasios y las &lt;em&gt;pokeparadas&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si la revalorización de la compañía sigue subiendo, se espera que otras empresas del mundo sigan si ejemplo y les copien la estrategia, pagando para atraer mas público a sus tienda y retenerlos mas tiempo. De hecho, entre estas compañías ya figura &lt;strong&gt;Primark&lt;/strong&gt;, que ha solicitado un acuerdo similar con los responsables del juego.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y mientras tanto, los beneficios de &lt;strong&gt;Nintendo&lt;/strong&gt; siguen aumentando...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;¿Es este el reclamo definitivo para sacar de su casa a los &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Hikikomori"&gt;Hikikomori&lt;/a&gt;?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="pokemon go"></category><category term="pokemon"></category><category term="nintendo"></category><category term="niantic"></category><category term="mcdonalds"></category><category term="primark"></category></entry><entry><title>La patinadora Sailor Moon</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/07/la-patinadora-sailor-moon.html" rel="alternate"></link><published>2016-07-18T08:00:00+02:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-07-18:2016/07/la-patinadora-sailor-moon.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Los fans de las series de anime proliferan a lo largo y ancho del planeta, como nos acaba de demostrar una joven patinadora rusa durante la competición &lt;em&gt;Dreams on Ice 2016&lt;/em&gt;. Realizó su ejercicio con los ropajes de su personaje favorita, que es &lt;em&gt;Usagi Tsukino&lt;/em&gt; de la serie &lt;em&gt;Sailor Moon&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se trata de la joven &lt;strong&gt;Evguenia Medvédeva&lt;/strong&gt;, que con solo 16 años, ya es toda una campeona de este deporte a nivel europeo y mundial. Ha conseguido robar el corazón del público japonés gracias a su belleza y su amor por anime, en especial la serie &lt;em&gt;Sailor Moon&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La campeona a nivel europeo y mundial de patinaje artístico ha causado sensación en el concurso &lt;em&gt;Dreams in Ice 2016&lt;/em&gt;, celebrado en Japón, compitiendo vestida al mas puro estilo &lt;em&gt;anime&lt;/em&gt; japonés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los mismos fans, contentos con su actuación, le han enviado un montón de regalos centrados en el tema &lt;em&gt;Sailor Moon&lt;/em&gt;. Sin embargo, la mayor sorpresa que se llevó a &lt;em&gt;posteriori&lt;/em&gt;, cuando pudo conocer en persona a &lt;strong&gt;Naoko Takeuchi&lt;/strong&gt;, creadora de &lt;em&gt;Sailor Moon&lt;/em&gt;, tras su actuación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os pongo un &lt;em&gt;link&lt;/em&gt; para poder verlo con vuestros propios ojos:&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/XSkWZlNRd0U" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;La pasión de los japoneses por esta patinadora rusa ha aumentado aún más cuando se ha conocido que &lt;strong&gt;Medvédeva&lt;/strong&gt; se reunió con &lt;strong&gt;Naoko Takeuchi&lt;/strong&gt;, la creadora de &lt;em&gt;Sailor Moon&lt;/em&gt;, y ha anunciado que está estudiando el idioma japonés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Medvédeva&lt;/strong&gt; ya cuenta con un buen número de títulos y medallas de oro en su haber. Esta temporada ha tenido la oportunidad de competir en el nivel mas alto, y va camino a convertirse en una habitual del podio en los años venideros; aún así este día de julio va a ser bastante difícil para olvidar para ella.&lt;/p&gt;</summary><category term="sailor moon"></category><category term="patinadora"></category><category term="dreams on ice"></category></entry><entry><title>Influencias japonesas en Eurovisión 2016</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/05/influencias-japonesas-en-eurovision-2016.html" rel="alternate"></link><published>2016-05-24T23:00:00+02:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-05-24:2016/05/influencias-japonesas-en-eurovision-2016.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;El otro día me reuní con unos amigos en mi casa para ver el festival de Eurovisión. Muchos estaréis de acuerdo que esto no es motivo para estar en este &lt;em&gt;blog&lt;/em&gt;, pero si lo es; por mucho que lo queramos negar, cada año hay mas influencia japonesa en el certamen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Realmente no pretendía escribir al respecto, pero tras ver algunas actuaciones y hacer algunos comentarios tipo "este cantante se parece a...", vi claro que esas reflexiones debían compartirse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así sin mas os pongo a los que más me impactaron por su parecido a personajes relacionados con nuestro mundo.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Rusia: Ryuk de Death Note&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Con una actuación un poco surrealista, el cantante de Rusia nos deleita con unos decorados oníricos en donde no faltan las referencias a la sangre, la muerte e incluso juegan con ponerle alas... negras, como las de un &lt;em&gt;shinigami&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Eurovisión 2016 Rusia" src="http://www.ichigoichie.ga/images/eurovision-2016-rusia.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Hungría: maestro del Taiko&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La actuación de este país no merecía gran nota, pero habría sido diferente en caso de que el protagonista hubiese sido el músico a cargo del tambor. ¿No os parece a los de los &lt;em&gt;matsuris&lt;/em&gt; japoneses?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Eurovisión 2016 Hungría" src="http://www.ichigoichie.ga/images/eurovision-2016-hungria.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Croacia: kimonos y ninjas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Curiosa actuación la de Croacia; una cantante vestida con algo similar a un &lt;em&gt;kimono&lt;/em&gt; canta mientras una especie de &lt;em&gt;ninjas&lt;/em&gt; sectarios vestidos de oscuro le van quitando capas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Eurovisión 2016 Croacia" src="http://www.ichigoichie.ga/images/eurovision-2016-croacia.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Azerbaiyán: Saint Seiya&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Esta puesta en escena nos recuerda a los primeros tiempos del &lt;em&gt;cosplay&lt;/em&gt;, en donde nos disfrazábamos como buenamente podíamos sin muchos recursos. Los bailarines adjuntos parecen sacados de los caballeros del zodíaco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Eurovisión 2016 Azerbaiyán" src="http://www.ichigoichie.ga/images/eurovision-2016-azerbaiyan.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Alemania: Miku Hatsune&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;¿Será por el color y la forma de su indumentaria, será por el intento de parecer &lt;em&gt;loli&lt;/em&gt; o será por los cerezos japoneses y la luna llena al estilo &lt;em&gt;Tsukuyomi&lt;/em&gt;? Juzgad vosotros mismos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Eurovisión 2016 Alemania" src="http://www.ichigoichie.ga/images/eurovision-2016-alemania.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Polonia: Juste Belmont de la saga Castlevania&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Realmente este no se puede relacionar con el mundo japonés, pero como los videojuegos invaden el salón del manga... En fin, sea como sea se merece una mención especial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Eurovisión 2016 Polonia" src="http://www.ichigoichie.ga/images/eurovision-2016-polonia.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Y luego nos llaman frikis a nosotros...&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="eurovisión"></category></entry><entry><title>Leyendas urbanas: el origen de Hello Kitty</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/04/leyendas-urbanas-el-origen-de-hello-kitty.html" rel="alternate"></link><published>2016-04-11T08:30:00+02:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-04-11:2016/04/leyendas-urbanas-el-origen-de-hello-kitty.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;¿Quien no conoce a la famosa gata conocida como &lt;strong&gt;Hello Kitty&lt;/strong&gt;? La imagen de este personaje puede encontrarse hasta en la sopa; sin duda es muy conocida, pero lo que no se conoce tan bien es su origen, que podría ser el resultado de un pacto con el mismo diablo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aviso&lt;/strong&gt;: Este artículo se basa en rumores que circulan por internet. No se ha probado ni negado su veracidad. Dejad que vuestro criterio decida si es o no cierta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Hello Kitty" src="http://www.ichigoichie.ga/images/hello-kitty.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como creadoras del personaje podemos encontrar muchas versiones por internet: Akito Misai, Ikaka Shimizu o Ikuko Shimizu, pero por ahora nos vamos a referir a la creadora oficial, que es Yuko Shimizu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo mas llamativo del personaje es que no tiene boca. De acuerdo con una entrevista hecha a la autora en 2008, dijo:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Es para que la gente que la mire pueda proyectar sus propios sentimientos en ella, ya que tiene una cara inexpresiva. Kitty parece feliz cuando la gente es feliz y parece triste cuando ellos están tristes. Por esta razón psicológica nosotros pensamos que ella no debía estar ligada a una emoción y ese es el motivo porque el personaje no tiene boca.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Otra versión indica como práctica artística habitual el darle originales peculiaridades a sus creaciones. Por ejemplo, el personaje &lt;strong&gt;Pucca&lt;/strong&gt; no tiene nariz...&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;La leyenda&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La leyenda cuenta que la creadora de &lt;strong&gt;Hello Kitty&lt;/strong&gt; tenía una hija que tuvo problemas en la boca; según algunas versiones se trataba de un cáncer, mientras que otras dan a entender que era una enfermedad desconocida que le estaba destruyendo la boca. Lo que tienen en común todas las versiones es que la enfermedad estaba en fase terminal, sin cura y amenazaba a pasar a otras partes de su cuerpo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin poder contar con la ayuda de la ciencia, decidió probar suerte con la religión; acudió a templos e iglesias, haciendo promesas y rezando a todas horas. Aún así, la enfermedad seguía avanzando. Al final y sin mas recursos, decidió recurrir al ocultismo; acudió a una de las sectas satánicas mas temidas y participó en una sesión de magia negra, en la que se invocó un demonio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tras asustarse e intentar -sin éxito- rescatar a su hija del altar, el jefe de la secta le dijo que hiciera su petición, que fue la de curar a su hija. El pacto con el demonio quedó sellado: el demonio curaría a su hija y le entregaría la idea para crear una muñeca que sería famosa en todo el mundo. Sin embargo, la muñeca no tendría boca, para representar el pacto para curar la boca de su hija.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así pues, nació la bella y dulce &lt;strong&gt;Hello Kitty&lt;/strong&gt;, que sería la hija del demonio. De acuerdo a la leyenda, cada venta relacionada con la gatita se convertía en un tributo para el mismo diablo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre el nombre, hay dos versiones aceptadas: la primera indica que &lt;em&gt;kitty&lt;/em&gt; significa demonio y que el nombre sería la bienvenida del mismo. La segunda indica que &lt;em&gt;hello&lt;/em&gt; es una contracción de &lt;em&gt;hell'o&lt;/em&gt;, que significaría algo así como la gatita del infierno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Devil Kitty" src="http://www.ichigoichie.ga/images/devil-kitty.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Uso en rituales y asesinatos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Como supuesta hija del demonio, algunos grupos la usan como canalizador en rituales varios. Por ejemplo, uno no muy difícil de encontrar por internet:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Una muñeca de Hello Kitty en el suelo, con 5 velas negras encendidas alrededor, a las 12 de la noche, se le coloca un alfiler rojo en la boca, y acto seguido se convoca a los demonios oscuros, ofreciéndoles un pacto a cambio de sus favores. Entonces el alfiler se caerá, es la señal de que la petición ha sido escuchada. El alfiler debe recogerse, uno de los presentes, el que quiere hacer el pacto, debe pincharse con este alfiler y volver a clavarlo en la boca de la muñeca, y luego...&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Desde luego es un hecho que varios cultos satánicos se tatúan la palabra &lt;em&gt;Kitty&lt;/em&gt; en su piel, y que circulan por internet vídeos de cultos satánicos en donde se exhibiría la imagen de la famosa gatita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otra parte, el personaje también ha estado asociado a hechos policiales bastante cruentos, como &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Hello_Kitty_murder"&gt;el que ocurrió en Hong Kong en 1999&lt;/a&gt;, cuando un grupo de sujetos violó, asesinó y decapitó a una mujer, ocultando posteriormente la cabeza de la víctima en una muñeca de &lt;strong&gt;Hello Kitty&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Que miedito...&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="hello kitty"></category><category term="demonio"></category><category term="pacto"></category></entry><entry><title>Kyu-Shirataki, la estación fantasma que sirve para un solo pasajero</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/03/kyu-shirataki-la-estacion-fantasma-que-sirve-para-un-solo-pasajero.html" rel="alternate"></link><published>2016-03-14T08:00:00+01:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-03-14:2016/03/kyu-shirataki-la-estacion-fantasma-que-sirve-para-un-solo-pasajero.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Muchas veces me he hecho una pregunta por pura curiosidad... ¿Cual es el valor que le dan los japoneses a la educación? La educación en Japón es una prioridad. Hoy os traigo la historia de &lt;em&gt;Kyu-Shirataki&lt;/em&gt;, una estación que se mantiene en funcionamiento para una sola pasajera, estudiante de secundaria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la isla septentrional de &lt;em&gt;Hokkaido&lt;/em&gt;, una línea ferroviaria durante años ha brindado servicio a un sólo pasajero: &lt;strong&gt;Kana Harada&lt;/strong&gt;, una chica de secundaria que usa el tren para ir a su escuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Estación de Kyu-Shirataki" src="http://www.ichigoichie.ga/images/estacion-de-kyu-shirataki.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En 2013, &lt;strong&gt;Japan Railways&lt;/strong&gt;, la compañía encargada de operar esta estación, había tomado la decisión de cerrar la estación de &lt;em&gt;Kyu-Shirataki&lt;/em&gt;, debido a que el servicio de transporte de mercancías que existía en esta región se cerró, lo que provocó que el tráfico de pasajeros cayera drásticamente, agravado por ser una de las ubicaciones más remotas dentro del país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese momento, un grupo de padres solicitó a &lt;strong&gt;Japan Railways&lt;/strong&gt; que mantuviera abierta la estación, ya que era el único medio de transporte para que sus hijos pudieran asistir a colegio diariamente, a lo que la compañía accedió y al día de hoy sólo transporta a esta única estudiante que queda, quien se graduará el próximo 26 de marzo de 2016.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esa fecha, la estudiante va a graduarse y no quedarán pasajeros, momento en el que la estación va a cerrar de forma definitiva, coincidiendo de paso con el cierre fiscal de la compañía.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde que esta historia saliera a la luz en los medios occidentales, no han faltado críticas a la rentabilidad de la decisión, debido a los elevados costes de mantener la estación y el poco retorno de la inversión que suponen los billetes de la chica. Sin embargo, para el gobierno japonés, &lt;strong&gt;la educación es una prioridad&lt;/strong&gt;, y sufraga buena parte de los costes de mantenimiento de la estación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por su parte, &lt;strong&gt;Japan Railways&lt;/strong&gt; ha tomado una decisión tan práctica como curiosa: ha adaptado sus horarios para hacer los de la chica. El tren se detiene en una estación dos veces al día, una para recogerla y otra para dejarla después que la jornada escolar ha terminado. Está previsto que la chica se gradúe a finales de marzo; hasta entonces, &lt;strong&gt;Japan Railways&lt;/strong&gt; se ha comprometido a mantener este servicio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Horarios de Kyu-Shirataki" src="http://www.ichigoichie.ga/images/horarios-de-kyu-shirataki.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Y como no podía ser menos...&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Esta simpática historia ha terminado volviéndose una pesadilla para la interesada, quien ahora es acosada diariamente por fanáticos de la fotografía de trenes en Japón. A raíz de que en enero saliera a la luz su curioso itinerario al colegio desde la estación fantasma, estos aficionados a los trenes acudieron en masa hasta &lt;em&gt;Kyu-Shirataki&lt;/em&gt; para hacerse con la mejor instantánea de la menor esperando el ferrocarril que para solo para ella.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estos fanáticos son llamados &lt;em&gt;tori tetsu&lt;/em&gt;, y buscan por todo el país las imágenes más bellas e impactantes que impliquen el protagonismo de un tren. Locomotoras atravesando campos de cerezos o ferrocarriles entre la nieve, son algunas de las instantáneas más cotizadas. A esta colección de fantasías sobre raíles se suma ahora la de esta adolescente, que, desde hace semanas, está sufriendo un auténtico acoso por parte de los fotógrafos aficionados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La menor, según publican distintos medios, ha entrado en un estado de ansiedad provocado por este extravagante escenario al que se enfrenta a diario, y está considerando llegar al colegio utilizando otros medios de transporte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Ganbatte Kana-san!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="kyu-shirataki"></category><category term="hokkaido"></category><category term="educación"></category><category term="secundaria"></category><category term="prioridad"></category><category term="japan railways"></category><category term="tori tetsu"></category><category term="acoso"></category></entry><entry><title>Multiplicación visual a la japonesa</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/02/multiplicacion-visual-a-la-japonesa.html" rel="alternate"></link><published>2016-02-29T08:00:00+01:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-02-29:2016/02/multiplicacion-visual-a-la-japonesa.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Casi todos nosotros hemos sido enseñados a multiplicar cuando éramos pequeños mediante el uso repetitivo de las tablas de multiplicar. Parece lo normal pero, sin embargo, este método no se usa en todo el mundo. Uno de los que mas me sorprende es el método que se usa en Japón.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Japón es habitual enseñar a los niños a multiplicar de una forma muy distinta a las que estamos acostumbrados. Puede parecer lenta pero, ciertamente, es más intuitiva. El método se conoce como &lt;strong&gt;multiplicación visual con líneas&lt;/strong&gt; y consiste en dibujar una serie de rectas separadas entre sí que coinciden con los dígitos de los números a multiplicar.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Primer ejemplo: 32x31&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dibujamos un grupo de líneas paralelas por cada dígito del primer número y lo mismo para el otro, solo que perpendicularmente. Por ejemplo, las líneas verdes son las decenas de 32 y las rojas son las unidades. Las azules y las lilas representan el segundo factor. Pintamos todos los puntos de cruce.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Multiplicacion 32x31" src="http://www.ichigoichie.ga/images/multiplicacion_32x31.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora se trata de sumar los puntos de las columnas, que representan los dígitos del resultado. En este caso, tenemos 2 puntos en la primera columna (color oliva), 9 en la segunda (color celeste) y otros nuevas en la tercera columna (color amarillo). Así pues, este es nuestro resultado: 9, 9, 2 = 992.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este método, la primera columna representa las unidades, la segunda representa las decenas y la tercera representa las centenas.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Segundo ejemplo: 15x21 (multiplicar llevando)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;¿Que pasa cuando la suma de puntos es superior a 9? Como la suma parcial de cada columna representa un dígito, hay que hacer algo si alguna suma pasa de 9.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este caso basta con arrastrar las decenas de la columna a la siguiente columna, tal como se muestra en la siguiente figura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Multiplicacion 15x21" src="http://www.ichigoichie.ga/images/multiplicacion_15x21.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El resultado intermedio es 2, 11, 5; pasando las decenas del segundo valor (como se muestra en la figura), nos queda 3, 1, 5. Así pues, el resultado final es 315.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Tercer ejemplo: 123x321 (mas de 2 dígitos por factor)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El método es extensible a multiplicaciones de mas dígitos (o de menos). Solamente hay que tener en cuenta que nos van a salir mas intersecciones y mas columnas en el dibujo de líneas. De hecho, si ambos factores no tienen la misma longitud, nos va a salir una figura parecida a un rectángulo rotado; también nos vale.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Multiplicacion 123x321" src="http://www.ichigoichie.ga/images/multiplicacion_123x321.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El resultado intermedio es 3, 8, 14, 8, 3. Pasamos el dígito sobrante de la tercera columna y nos queda 3, 9, 4, 8, 3; lo que equivale a 39483.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Es muy curioso, ¿verdad?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="matemáticas"></category><category term="multiplicar"></category><category term="líneas"></category></entry><entry><title>La limpieza de un Shinkansen en 7 minutos</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2015/12/la-limpieza-de-un-shinkansen-en-7-mnutos.html" rel="alternate"></link><published>2015-12-21T16:00:00+01:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2015-12-21:2015/12/la-limpieza-de-un-shinkansen-en-7-mnutos.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;¿Cuanto tiempo se necesita para limpiar un tren bala?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una de las cosas que me mas me sorprendió cuando estuve en Japón, estando en la estación de &lt;em&gt;Tokio&lt;/em&gt;, fue ver como limpiaban el tren bala (conocido como el &lt;em&gt;shinkansen&lt;/em&gt;) entre un servicio y otro, para salir hacia su nuevo destino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La misma sorpresa se llevó un periodista llamado &lt;strong&gt;Charli James&lt;/strong&gt; que decidió mostrar al mundo el duro trabajo que realiza el equipo de limpieza de los trenes, a través de &lt;em&gt;youtube&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El equipo de limpieza de la compañía &lt;strong&gt;JR East Railways&lt;/strong&gt;, conocidos como &lt;strong&gt;Tessei&lt;/strong&gt; se encargan de limpiar los mas de 300 trenes bala que salen desde la estación de &lt;em&gt;Tokio&lt;/em&gt;, y que transportan cerca de los 400.000 pasajeros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para conseguirlo disponen de 7 minutos para la limpieza de cada uno de los trenes, aunque normalmente lo hacen en menos. El secreto es un perfecto equilibrio entre rapidez, eficiencia y disciplina, y se conoce popularmente en la red como &lt;strong&gt;&lt;em&gt;el milagro de los 7 minutos&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="420" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/AAQ-fQikncI" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h2&gt;Tiempos al detalle&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los trenes esperan 12 minutos en la estación, incluyendo 2 minutos para que los pasajeros desembarquen y se cuenta otros 2 para que los nuevos pasajeros embarquen. Contando 1 minutos de entrada y salida de los equipos de limpieza, significa que solo disponen de 7 minutos para realizar la limpieza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada persona está a cargo de limpiar un vagón, de unos 100 asientos, y este debe quedar resplandeciente. Lo mismo aplica a los limpiadores de los retretes, sin importar cuán sucios estén.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No hay que olvidar que los trenes bala albergan pasajeros que permanecen durante horas en los mismos, dado la gran distancia que suelen recorrer. Estos pasajeros invierten su tiempo de viaje comiendo, tomando &lt;em&gt;snacks&lt;/em&gt;, leyendo periódicos y, en general, haciendo un gran desorden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este tiempo límite hace necesario repartir el trabajo en bloques mas pequeños que sirvan como guías del avance de la tarea.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estos minutos se invierten así:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;1,5 minutos&lt;/strong&gt;: recogida de desperdicios y artículos olvidados&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;30 segundos&lt;/strong&gt;: girar los asientos según el nuevo sentido de la marcha&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;4 minutos&lt;/strong&gt;: barrido y limpieza del vagón&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;1 minuto&lt;/strong&gt;: verificar que todo haya quedado bien&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/kt92-ZDm-HM" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Ya podrían tomar nota en Renfe...&lt;/p&gt;</summary><category term="shinkansen"></category><category term="tren bala"></category><category term="limpieza"></category><category term="milagro"></category><category term="7 minutos"></category><category term="tessei"></category></entry><entry><title>El video viral de Durex</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2015/12/el-video-viral-de-durex.html" rel="alternate"></link><published>2015-12-18T15:00:00+01:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2015-12-18:2015/12/el-video-viral-de-durex.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Desde Japón nos llega un anuncio de la marca de preservativos &lt;a href="http://www.durex.es/"&gt;Durex&lt;/a&gt; que se ha hecho viral; muestra a dos jóvenes japoneses que parece que van a practicar la lucha libre... ¡pero acaban practicando las diferentes posturas del &lt;em&gt;Shijuhatte&lt;/em&gt;!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque el &lt;em&gt;Shijuhatte&lt;/em&gt; es un compendio de 48 posturas sexuales practicadas en Japón, similar al &lt;em&gt;kamasutra&lt;/em&gt;, no os alarméis; los actores están vestidos en todo momento y es seguro ver este vídeo en compañía ajena. Desde luego, al igual que el &lt;em&gt;kamasutra&lt;/em&gt; indio, hay que estar en forma para practicar alguna de las posturas...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No hay que ser un &lt;em&gt;connoisseur&lt;/em&gt; de estas posturas para echarse unas risas con el video; son dos minutos de vídeo que vale la pena ver, así que aquí os lo dejo:&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/k9v4lO-s-8I" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;</summary><category term="preservativos"></category><category term="durex"></category><category term="viral"></category><category term="shijuhatte"></category></entry><entry><title>Tu carácter según tu grupo sanguíneo</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2015/11/tu-caracter-segun-tu-grupo-sanguineo.html" rel="alternate"></link><published>2015-11-02T13:00:00+01:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2015-11-02:2015/11/tu-caracter-segun-tu-grupo-sanguineo.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;¿Cuál es tu grupo sanguíneo?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta es un pregunta que en el ámbito de una entrevista de trabajo nos puede parecer un poco extraña. Sin embargo es una pregunta clave en Japón. Según la cultura popular japonesa, hay rasgos de carácter característicos del grupo sanguíneo al que pertenece cada uno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acuerdo a estas creencias, la gente con un grupo sanguíneo &lt;strong&gt;A&lt;/strong&gt; (un 40%) son perfeccionistas y trabajan bien en equipo, pero sufren de ansiedad. Los &lt;strong&gt;O&lt;/strong&gt; (un 30%) son curiosos y generosos, pero tercos. La gente con grupo  &lt;strong&gt;AB&lt;/strong&gt; (un 20%) son artísticos, pero misteriosos e impredecibles. Finalmente, los &lt;strong&gt;B&lt;/strong&gt; (un 10%) son alegres pero excéntricos, individualistas y egoístas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta creencia lleva incluso a sacar horóscopos basados en la sangre en las revistas y los periódicos; tampoco es infrecuente que se tenga en cuenta en las agencias de citas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El uso de estas creencias fue extendido en otros países. De la misma manera que el &lt;em&gt;Ejército Imperial&lt;/em&gt; formaba los grupos de batalla en 1930, los nazis utilizaron estas teorías para argumentar su superioridad racial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En 1990, Mitsubishi Electronics anunció la creación de un equipo de trabajo compuesto completamente de trabajadores &lt;strong&gt;AB&lt;/strong&gt;, alabando sus "habilidades para hacer planes". De la misma manera, el uso del grupo sanguíneo se utiliza también en la política, como argumento para desacreditar a sus rivales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ser parecidos se considera algo bueno en Japón y el grupo sanguíneo es un elemento de discriminación o prejuicio (llamado &lt;em&gt;bura-hara&lt;/em&gt;). Según algunos informes, esta discriminación se ha manifestado como &lt;em&gt;bullying&lt;/em&gt; en las escuelas, fin de relaciones personales y laborales, afectando a los grupos minoritarios &lt;strong&gt;B&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;AB&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como testimonio ponemos de ejemplo a Masako, una chica donante de sangre en una clínica; está conectada a una máquina para sacar sangre y su tipo de sangre es &lt;strong&gt;AB&lt;/strong&gt;, que representa un 10% de la población. "La gente a veces no me quiere", comenta. "Creen que soy extraña y rara. Muchos me dicen que no entienden lo que pienso".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acuerdo con la &lt;a href="http://www.donarsangre.org/"&gt;Cruz Roja&lt;/a&gt;, la distribución de los grupos sanguíneos en España no es muy diferente...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Distribución de grupos sanguíneos en España" src="http://www.ichigoichie.ga/images/grupos_sanguineos_españa.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acuerdo con estos datos, tenemos menos excéntricos y menos egoístas, pero más curiosos...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Y tú que opinas al respecto?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="sangre"></category><category term="grupo sanguineo"></category><category term="discriminacion"></category></entry></feed>