<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Ichi go ichi e - El blog de Aki</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/" rel="alternate"></link><link href="http://www.ichigoichie.ga/feeds/curiosidades.atom.xml" rel="self"></link><id>http://www.ichigoichie.ga/</id><updated>2015-12-21T16:00:00+01:00</updated><entry><title>La limpieza de un Shinkansen en 7 minutos</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2015/12/la-limpieza-de-un-shinkansen-en-7-mnutos.html" rel="alternate"></link><updated>2015-12-21T16:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2015-12-21:2015/12/la-limpieza-de-un-shinkansen-en-7-mnutos.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;¿Cuanto tiempo se necesita para limpiar un tren bala?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una de las cosas que me mas me sorprendió cuando estuve en Japón, estando en la estación de &lt;em&gt;Tokio&lt;/em&gt;, fue ver como limpiaban el tren bala (conocido como el &lt;em&gt;shinkansen&lt;/em&gt;) entre un servicio y otro, para salir hacia su nuevo destino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La misma sorpresa se llevó un periodista llamado &lt;strong&gt;Charli James&lt;/strong&gt; que decidió mostrar al mundo el duro trabajo que realiza el equipo de limpieza de los trenes, a través de &lt;em&gt;youtube&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El equipo de limpieza de la compañía &lt;strong&gt;JR East Railways&lt;/strong&gt;, conocidos como &lt;strong&gt;Tessei&lt;/strong&gt; se encargan de limpiar los mas de 300 trenes bala que salen desde la estación de &lt;em&gt;Tokio&lt;/em&gt;, y que transportan cerca de los 400.000 pasajeros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para conseguirlo disponen de 7 minutos para la limpieza de cada uno de los trenes, aunque normalmente lo hacen en menos. El secreto es un perfecto equilibrio entre rapidez, eficiencia y disciplina, y se conoce popularmente en la red como &lt;strong&gt;&lt;em&gt;el milagro de los 7 minutos&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="420" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/AAQ-fQikncI" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h2&gt;Tiempos al detalle&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los trenes esperan 12 minutos en la estación, incluyendo 2 minutos para que los pasajeros desembarquen y se cuenta otros 2 para que los nuevos pasajeros embarquen. Contando 1 minutos de entrada y salida de los equipos de limpieza, significa que solo disponen de 7 minutos para realizar la limpieza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada persona está a cargo de limpiar un vagón, de unos 100 asientos, y este debe quedar resplandeciente. Lo mismo aplica a los limpiadores de los retretes, sin importar cuán sucios estén.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No hay que olvidar que los trenes bala albergan pasajeros que permanecen durante horas en los mismos, dado la gran distancia que suelen recorrer. Estos pasajeros invierten su tiempo de viaje comiendo, tomando &lt;em&gt;snacks&lt;/em&gt;, leyendo periódicos y, en general, haciendo un gran desorden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este tiempo límite hace necesario repartir el trabajo en bloques mas pequeños que sirvan como guías del avance de la tarea.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estos minutos se invierten así:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;1,5 minutos&lt;/strong&gt;: recogida de desperdicios y artículos olvidados&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;30 segundos&lt;/strong&gt;: girar los asientos según el nuevo sentido de la marcha&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;4 minutos&lt;/strong&gt;: barrido y limpieza del vagón&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;1 minuto&lt;/strong&gt;: verificar que todo haya quedado bien&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/kt92-ZDm-HM" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Ya podrían tomar nota en Renfe...&lt;/p&gt;</summary><category term="shinkansen"></category><category term="tren bala"></category><category term="limpieza"></category><category term="milagro"></category><category term="7 minutos"></category><category term="tessei"></category></entry><entry><title>El video viral de Durex</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2015/12/el-video-viral-de-durex.html" rel="alternate"></link><updated>2015-12-18T15:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2015-12-18:2015/12/el-video-viral-de-durex.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Desde Japón nos llega un anuncio de la marca de preservativos &lt;a href="http://www.durex.es/"&gt;Durex&lt;/a&gt; que se ha hecho viral; muestra a dos jóvenes japoneses que parece que van a practicar la lucha libre... ¡pero acaban practicando las diferentes posturas del &lt;em&gt;Shijuhatte&lt;/em&gt;!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque el &lt;em&gt;Shijuhatte&lt;/em&gt; es un compendio de 48 posturas sexuales practicadas en Japón, similar al &lt;em&gt;kamasutra&lt;/em&gt;, no os alarméis; los actores están vestidos en todo momento y es seguro ver este vídeo en compañía ajena. Desde luego, al igual que el &lt;em&gt;kamasutra&lt;/em&gt; indio, hay que estar en forma para practicar alguna de las posturas...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No hay que ser un &lt;em&gt;connoisseur&lt;/em&gt; de estas posturas para echarse unas risas con el video; son dos minutos de vídeo que vale la pena ver, así que aquí os lo dejo:&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/k9v4lO-s-8I" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;</summary><category term="preservativos"></category><category term="durex"></category><category term="viral"></category><category term="shijuhatte"></category></entry><entry><title>Tu carácter según tu grupo sanguíneo</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2015/11/tu-caracter-segun-tu-grupo-sanguineo.html" rel="alternate"></link><updated>2015-11-02T13:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2015-11-02:2015/11/tu-caracter-segun-tu-grupo-sanguineo.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;¿Cuál es tu grupo sanguíneo?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta es un pregunta que en el ámbito de una entrevista de trabajo nos puede parecer un poco extraña. Sin embargo es una pregunta clave en Japón. Según la cultura popular japonesa, hay rasgos de carácter característicos del grupo sanguíneo al que pertenece cada uno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acuerdo a estas creencias, la gente con un grupo sanguíneo &lt;strong&gt;A&lt;/strong&gt; (un 40%) son perfeccionistas y trabajan bien en equipo, pero sufren de ansiedad. Los &lt;strong&gt;O&lt;/strong&gt; (un 30%) son curiosos y generosos, pero tercos. La gente con grupo  &lt;strong&gt;AB&lt;/strong&gt; (un 20%) son artísticos, pero misteriosos e impredecibles. Finalmente, los &lt;strong&gt;B&lt;/strong&gt; (un 10%) son alegres pero excéntricos, individualistas y egoístas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta creencia lleva incluso a sacar horóscopos basados en la sangre en las revistas y los periódicos; tampoco es infrecuente que se tenga en cuenta en las agencias de citas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El uso de estas creencias fue extendido en otros países. De la misma manera que el &lt;em&gt;Ejército Imperial&lt;/em&gt; formaba los grupos de batalla en 1930, los nazis utilizaron estas teorías para argumentar su superioridad racial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En 1990, Mitsubishi Electronics anunció la creación de un equipo de trabajo compuesto completamente de trabajadores &lt;strong&gt;AB&lt;/strong&gt;, alabando sus "habilidades para hacer planes". De la misma manera, el uso del grupo sanguíneo se utiliza también en la política, como argumento para desacreditar a sus rivales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ser parecidos se considera algo bueno en Japón y el grupo sanguíneo es un elemento de discriminación o prejuicio (llamado &lt;em&gt;bura-hara&lt;/em&gt;). Según algunos informes, esta discriminación se ha manifestado como &lt;em&gt;bullying&lt;/em&gt; en las escuelas, fin de relaciones personales y laborales, afectando a los grupos minoritarios &lt;strong&gt;B&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;AB&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como testimonio ponemos de ejemplo a Masako, una chica donante de sangre en una clínica; está conectada a una máquina para sacar sangre y su tipo de sangre es &lt;strong&gt;AB&lt;/strong&gt;, que representa un 10% de la población. "La gente a veces no me quiere", comenta. "Creen que soy extraña y rara. Muchos me dicen que no entienden lo que pienso".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acuerdo con la &lt;a href="http://www.donarsangre.org/"&gt;Cruz Roja&lt;/a&gt;, la distribución de los grupos sanguíneos en España no es muy diferente...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Distribución de grupos sanguíneos en España" src="http://www.ichigoichie.ga/images/grupos_sanguineos_españa.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acuerdo con estos datos, tenemos menos excéntricos y menos egoístas, pero más curiosos...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Y tú que opinas al respecto?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="sangre"></category><category term="grupo sanguineo"></category><category term="discriminacion"></category></entry></feed>