<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Ichi go ichi e - El blog de Aki - Filosofía</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/" rel="alternate"></link><link href="http://www.ichigoichie.ga/feeds/filosofia.atom.xml" rel="self"></link><id>http://www.ichigoichie.ga/</id><updated>2017-09-25T10:00:00+02:00</updated><entry><title>Como piensan los japoneses en unas pocas palabras (II)</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2017/09/como-piensan-los-japoneses-en-unas-pocas-palabras-2.html" rel="alternate"></link><published>2017-09-25T10:00:00+02:00</published><updated>2017-09-25T10:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2017-09-25:/2017/09/como-piensan-los-japoneses-en-unas-pocas-palabras-2.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ya pretendimos entender la cultura japonesa en un artículo anterior. En este nuevo artículo se añaden algunas palabras más que sin duda no dejarán de maravillarnos en lo que a la mente japonesa se refiere. Continuaremos exponiendo nuevas palabras que sin duda alguna, son chocantes para las nuestras mentes occidentales …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Ya pretendimos entender la cultura japonesa en un artículo anterior. En este nuevo artículo se añaden algunas palabras más que sin duda no dejarán de maravillarnos en lo que a la mente japonesa se refiere. Continuaremos exponiendo nuevas palabras que sin duda alguna, son chocantes para las nuestras mentes occidentales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así, sin más, continuamos con la lista:&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Kami&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los &lt;em&gt;kami&lt;/em&gt; son las deidades &lt;em&gt;shinto&lt;/em&gt;. De hecho, según las tradiciones &lt;em&gt;shinto&lt;/em&gt;, hay ocho millones de &lt;em&gt;kami&lt;/em&gt;; aunque esta es la forma tradicional de representar el número infinito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este gran número de deidades les permite ser religiosamente flexibles. Por ejemplo, no es infrecuente que los japoneses sigan tanto el &lt;em&gt;shinto&lt;/em&gt; y el budismo a la vez. También es común para parejas casarse con una ceremonia cristiana.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Honne y tatemae&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Honne&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;tatemae&lt;/em&gt; se traducen como "opinión verdadera" y "opinión pública". La idea es que, muchas veces, tienes que ocultar tu verdadera opinión para evitar conflictos sociales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta es una parte esencial de la etiqueta japonesa, haciendo muy inusual criticar a alguien abiertamente en situaciones sociales. De esta forma, las críticas se suelen dar de formas sobreentendidas y suele ser necesario verlas entre líneas.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Jishuku&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Jishuku&lt;/em&gt; es un tipo de lamentación que se traduce frecuentemente como "auto limitación". Es un periodo de reflexión tras perder a alguien querido, que puede durar varios meses o más.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante un periodo de &lt;em&gt;jishuku&lt;/em&gt;, la gente se prohíbe algunos de los placeres o fiestas; es común evitar fiestas, como por ejemplo, el &lt;em&gt;nomikai&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nivel estatal, Japón también establece un periodo de &lt;em&gt;jishuku&lt;/em&gt; nacional después de algunas tragedias mayores, como por ejemplo terremotos que acaban con la vida de varias personas. Esto suele significar la cancelación de grandes eventos o de &lt;em&gt;matsuris&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Mono no aware&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mono no aware&lt;/em&gt; es un sentido estético que se traduce como la "impermanencia de las cosas". Sugiere que las cosas son más atractivas porque no duran para siempre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como ejemplo podemos citar la floración del cerezo, que suele durar poco; si se tratara de flores permanentes, serían menos atractivas de acuerdo con este sentimiento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante la segunda guerra mundial, el gobierno sacó provecho de este sentimiento para convencer a las multitudes de la gloria del combate, lo que les haría brillar poco pero intensamente.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Otsukaresama deshita&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Otsukaresama deshita&lt;/em&gt; es una forma frecuente de decir "buenas noches" a alguien que está trabajando, y puede traducirse como "estás cansado".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Japón es un cumplido decirle a alguien que está cansado, porque implica que ha estado trabajando duro. Acordaos que dan mucha importancia al esfuerzo.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Bureiko&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bureiko&lt;/em&gt; es un término japonés para la rotura de reglas que suele haber en las fiestas de una empresa llamadas &lt;em&gt;nomikai&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las empresas japonesas suelen estar dirigidas mediante una rígida estructura jerárquica, en donde las ideas no solicitadas suelen no ser bienvenidas. Esto hace que romper las reglas se considere vital para construir equipos más fuertes.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Pasonaru supesu&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Pasonaru supesu&lt;/em&gt; es el término japonés para el espacio personal. Se supone que conseguir un espacio personal es una gran habilidad en Japón, en donde abunda la gente en poco espacio físico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los japoneses suelen desarrollar estrategias para conseguir algo de espacio personal en las más multitudinarias condiciones; por ejemplo, son capaces de aislarse en sus móviles en un tren repleto a más no poder.&lt;/p&gt;</content><category term="pensar"></category><category term="ideas"></category><category term="japoneses"></category></entry><entry><title>Como piensan los japoneses en unas pocas palabras (I)</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2017/09/como-piensan-los-japoneses-en-unas-pocas-palabras.html" rel="alternate"></link><published>2017-09-19T18:00:00+02:00</published><updated>2017-09-19T18:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2017-09-19:/2017/09/como-piensan-los-japoneses-en-unas-pocas-palabras.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Japón tiene una cultura antigua y sofisticada, que ha estado aislada del resto del mundo por largos periodos de tiempo; como resultado tienen una serie de ideas únicas e intrigantes. Sería un error pensar que todos los japoneses piensan igual, aunque sí que tienen un conjunto de ideas relativamente comunes …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Japón tiene una cultura antigua y sofisticada, que ha estado aislada del resto del mundo por largos periodos de tiempo; como resultado tienen una serie de ideas únicas e intrigantes. Sería un error pensar que todos los japoneses piensan igual, aunque sí que tienen un conjunto de ideas relativamente comunes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estas ideas se pueden resumir en un conjunto de palabras que pretendo exponer. No es una lista completa ni exhaustiva, pero nos puede dar una idea.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Ganbatte&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ganbatte&lt;/em&gt; es un concepto que significa "haz lo mejor que puedas". Es una sociedad que valora y respeta mucho el esfuerzo y llevar a uno mismo a sus límites.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eso les pone al límite en todas las situaciones y retos que se les puedan presentar; esto es especialmente cierto en su forma de trabajar o en su pasión para los retos físicos, como por ejemplo levantar los altares &lt;em&gt;mikoshi&lt;/em&gt; en los festivales o &lt;em&gt;matsuri&lt;/em&gt;, que pueden pesar varias toneladas.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Shoganai&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Shoganai&lt;/em&gt; es una idea importante en Japón y se podría traducir como "no hay nada que podamos hacer". Es una filosofía o estrategia que indica que hay cosas que no podemos controlar y es mejor enfocar nuestros esfuerzos en cosas que podamos cambiar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Shoganai&lt;/em&gt; también se utiliza para explicar cosas negativas, como por ejemplo el desinterés de la gente en la política, que permite a los políticos implementar medidas altamente impopulares.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Giri y ninjo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Giri&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;ninjo&lt;/em&gt; se pueden traducir como "deber y emoción". &lt;em&gt;Giri&lt;/em&gt; es el deber que tenemos por trabajo, familia o relaciones entre personas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ejemplo, un camarero tiene el deber de dar un buen servicio al cliente. Si el cliente es difícil, el camarero puede sentir emociones de odio; sin embargo, el deber siempre se antepone a las emociones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta prioridad del deber por encima de las emociones es tema de varios dramas japoneses. De la misma forma es un problema al que los japoneses se enfrentan día a día.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Genki&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Genki&lt;/em&gt; es una palabra común en el lenguaje japonés que se puede traducir como salud, entusiasmo o energía. Es una palabra que encapsula la idea de que estar saludable y tener entusiasmo son la misma cosa.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Mottainai&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mottainai&lt;/em&gt; es el sentimiento de pena por desaprovechar algo. Como Japón es una isla muy poblada y con pocos recursos naturales, los japoneses siempre han tenido una fuerte aversión a malgastar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la sociedad moderna, este hábito es fácil de perder dada la naturaleza de la sociedad japonesa. Sin embargo, &lt;em&gt;mottainai&lt;/em&gt; sigue siendo una idea potente, aunque se esté perdiendo. Es fácil encontrar historias de como un pariente más viejo evitaba malgastar reparando sus posesiones y remendando sus &lt;em&gt;kimonos&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Kawaii&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Kawaii&lt;/em&gt; es la palabra japonesa para "lindo". Japón tiene un peculiar sentido de lo bonito y estético.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Yakudoshi&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Yakudoshi&lt;/em&gt; es una superstición japonesa que dice que ciertas épocas traen mala suerte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los japoneses no prestan mucha atención a las supersticiones, pero en estos casos se lo toman muy seriamente, y mucha gente se dedica a comprar amuletos en sus templos y santuarios locales para intentar evitar la tragedia.&lt;/p&gt;</content><category term="pensar"></category><category term="ideas"></category><category term="japoneses"></category></entry><entry><title>Algunos proverbios japoneses en torno al té</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2017/09/algunos-proverbios-japoneses-en-torno-al-te.html" rel="alternate"></link><published>2017-09-11T10:00:00+02:00</published><updated>2017-09-11T10:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2017-09-11:/2017/09/algunos-proverbios-japoneses-en-torno-al-te.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Los proverbios japoneses se dicen desde tiempos inmemoriales. Han sido transmitidos de generación en generación y son una parte importante de la cultura japonesa. Hoy voy a aportar algunos de esos proverbios, todos relacionados con el té de una forma u otra, que es una bebida que personalmente me encanta …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Los proverbios japoneses se dicen desde tiempos inmemoriales. Han sido transmitidos de generación en generación y son una parte importante de la cultura japonesa. Hoy voy a aportar algunos de esos proverbios, todos relacionados con el té de una forma u otra, que es una bebida que personalmente me encanta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así sin más, los pongo a continuación. Podéis hacer una reflexión vosotros mismos. He dejado la traducción hecha en inglés, que me parece muy adecuada, y me evito meter la pata en la traducción.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;La juventud y la frescura&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Oni mo juuhachi, bancha mo debana&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;An ogre also turns 18, bancha is also freshly served&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Incluso un &lt;em&gt;bancha&lt;/em&gt; de baja calidad sabe bien cuando es fresco. De la misma manera un feo ogro se puede considerar bonito en el pico de su juventud. Todo tiene su momento ideal en el que hay que hacer las cosas, para sacarles el mayor provecho.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;La opinión de un experto&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sake wa sakaya ni, cha wa chaya ni&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;For sake a liquor store, for tea a tea house&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Lo mejor es pedir la opinión en ciertos aspectos al experto en ellos. De la misma manera, debes usar el profesional que más te puede ayudar y no permitir la opinión de gente que, de otra manera, solo haría que enredarte.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Compartir con los demás&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cha no hatsuho wo nomu to nikumareru&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;If you drink the first ear of tea, you will be hated&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Cuando se habla del primer té del año, se refiere al &lt;em&gt;shincha&lt;/em&gt;; se trata de un té algo más caro pero mucho más fresco y bueno que el &lt;em&gt;sencha&lt;/em&gt; estándar. No deberíamos beber este té de forma privada, sino compartirlo con los demás. El egoísmo acaba pasando factura.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Sobre la hospitalidad&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cha no kakou yori ki no kakou&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Fragrance of the spirit before fragrance of tea&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Cuando un invitado viene de visita, es más importante la hospitalidad y la amabilidad a cualquier té que le puedas ofrecer. No se trata de usar nuestras mejores galas para impresionar, sino más bien de dejar a nuestro invitado satisfecho y contento con la atención recibida.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Té como medicina&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Koicha, me no doku, ki no kusuri&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Thick tea, poison for the eyes, medicine for the spirit&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Beber un té cargado no te va a dejar dormir bien por el exceso de cafeína, pero te va a aportar otros beneficios propios de su nutrientes. De la misma manera, siempre que tengamos una situación considerada adversa, hay que pensar que pueda tener otro beneficio o se le puede sacar provecho de otra forma.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Aprovechamiento de las cosas&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chagara mo koyashi ni naru&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Even spent tea leaves become fertilizer&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;De la misma forma que las hojas de té usadas se pueden reutilizar para otros fines, nada es completaente inútil; se puede encontrar un nuevo uso para todo. Con un poco de imaginación, podemos encontrar un nuevo uso para algo que creíamos inútil y todavía pueda darnos algún servicio.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Estar fuera de lugar o impertinencia&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Neko mo cha wo nomu&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Cats drink tea too&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Un gato no puede apreciar el gusto del té de la misma forma que un humano. Es una forma de referirse a conductas fuera de lugar o impertinencia por parte de otras personas que no saben estar o directamente no aprecian los detalles de lo que les rodea.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Y que la sabiduria popular nipona os acompañe en vuestro día a día&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="proverbio"></category><category term="consejos"></category><category term="sabiduría"></category><category term="té"></category></entry><entry><title>Kaikaku o cambio radical</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2017/09/kaikaku-o-cambio-radical.html" rel="alternate"></link><published>2017-09-04T10:00:00+02:00</published><updated>2017-09-04T10:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2017-09-04:/2017/09/kaikaku-o-cambio-radical.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ya vimos en otro artículo el concepto del cambio continuo mediante una metodología &lt;em&gt;Kaizen&lt;/em&gt;. Sin embargo, hay situaciones que la mejora continua no es el camino; los cambios a efectuar son demasiados y se requieren demasiado deprisa. En este caso necesitamos unas ideas más radicales que nos permitan esta evolución …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Ya vimos en otro artículo el concepto del cambio continuo mediante una metodología &lt;em&gt;Kaizen&lt;/em&gt;. Sin embargo, hay situaciones que la mejora continua no es el camino; los cambios a efectuar son demasiados y se requieren demasiado deprisa. En este caso necesitamos unas ideas más radicales que nos permitan esta evolución.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AVISO&lt;/strong&gt;: Este método está basado en el mundo empresarial, pero es perfectamente aplicable a nuestras vidas diarias, de la misma forma que &lt;em&gt;Kaizen&lt;/em&gt;. Tened en cuenta que todo es susceptible a mejora y aplicad conceptos equivalentes de forma inteligente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No hay nada más motivador en una empresa que al intentar mejorar las distintas partes del proceso podamos ver cómo dichas transformaciones producen una gran mejora en poco tiempo. Y de esto trata el hermano de &lt;em&gt;Kaizen&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Kaikaku&lt;/em&gt;, de un cambio radical, durante un tiempo limitado, en algún área dentro del sistema de producción de una empresa debido a la necesidad de una metodología más ágil y una adaptación rápida al mercado existente que cambia vertiginosamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La base de este cambio radical responde a una serie de preguntas como:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;¿Cual sería una experiencia ideal para el cliente?&lt;/strong&gt; Piensa en la mejor forma de contribuir para conseguir ese estado tanto con los clientes externos como internos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;¿Cuál sería un proceso y taller ideal?&lt;/strong&gt; Piensa en las oportunidades existentes para conseguir las mejoras radicales necesarias.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;¿Qué problemas tenemos actualmente y hay que cambiar radicalmente?&lt;/strong&gt; En este punto la aplicación del principio de Pareto busca oportunidades en los problemas para realizar mucho más por menos siempre.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;¿Qué procesos doy por hecho que no se pueden cambiar?&lt;/strong&gt; Piensa en todos los procesos que existen actualmente y no te limites. Evita la resistencia al cambio para poder dejar atrás viejos métodos que no funcionan.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;En definitiva, &lt;em&gt;Kaikaku&lt;/em&gt; trata de reinventar las cosas que actualmente no funcionan (no de mejorar las ya existentes cómo se trata en &lt;em&gt;Kaizen&lt;/em&gt;) o añadir nuevos productos, servicios o procesos a los actuales porque se desea innovar dentro de la empresa.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Principios de Kaikaku&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Según &lt;em&gt;Hiroyuki Hirano&lt;/em&gt;, creador del método de las 5S para lograr lugares de trabajo mejores, los principios necesarios para poder iniciar un proceso de &lt;em&gt;Kaikaku&lt;/em&gt; son:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Desechar los conceptos tradicionales de los métodos que se utilizan.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pensar en cómo va a funcionar el nuevo método, no en cómo no se va a hacer.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Desafiar las suposiciones y el &lt;em&gt;status quo&lt;/em&gt;. No debe existir ninguna limitación en el pensamiento para poder obtener nuevas formas de pensamiento.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No buscar la perfección. Una tasa de implementación del 50% está bien, siempre y cuando se realice sobre el terreno.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Corregir los errores en el momento en el que se encuentran.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No gastar dinero en &lt;em&gt;Kaikaku&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Los problemas son una oportunidad para utilizar el cerebro.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Utilizar el método de los 5 porqués para analizar las causas de los problemas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Las ideas de 10 personas son mejores que el conocimiento de una.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Kaikaku&lt;/em&gt; no conoce límites.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2&gt;Problemas al implantar Kaikaku&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las dificultades que surgen habitualmente a la hora de intentar realizar un cambio radical en cualquier empresa, sobre todo son humanas. La falta de apoyo por parte de la dirección, cambiar los hábitos de trabajo de los trabajadores o modificar ideas preestablecidas dentro de la empresa va a resultar el mayor problema a la hora de instaurar &lt;em&gt;Kaikaku&lt;/em&gt;, convirtiéndose (en el mejor de los casos) en unos pequeños cambios de mejora que nada tienen que ver con los principios y bases de este sistema. Así que para poder asentar estos nuevos cambios será necesario saber vender las ideas radicales a otras personas interesadas y poder superar la resistencia al cambio.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Relación entre Kaikaku y Kaizen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ambos sistemas realizan mejoras dentro de la empresa con la diferencia de que &lt;em&gt;Kaikaku&lt;/em&gt; se enfoca en mejoras radicales a corto plazo y &lt;em&gt;Kaizen&lt;/em&gt; implanta mejoras incrementales. De esta forma, ante cualquier problema lo habitual es efectuar un cambio radical y seguir con &lt;em&gt;Kaizen&lt;/em&gt; para mejorarlo de forma continua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por tanto, no olvides que el uso de &lt;em&gt;Kaikaku&lt;/em&gt; es necesario además de &lt;em&gt;Kaizen&lt;/em&gt;, no en su lugar, para poder obtener una empresa productiva.&lt;/p&gt;</content><category term="kaikaku"></category><category term="cambio radical"></category><category term="mejora"></category><category term="técnica"></category></entry><entry><title>Los 5 porqués de Toyota: una técnica para identificar y resolver problemas</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2017/08/los-5-porques-de-toyota-una-tecnica-para-identificar-y-resolver-problemas.html" rel="alternate"></link><published>2017-08-21T10:00:00+02:00</published><updated>2017-08-21T10:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2017-08-21:/2017/08/los-5-porques-de-toyota-una-tecnica-para-identificar-y-resolver-problemas.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;La herramienta que hoy quiero proponeros es la técnica de los cinco porqués de &lt;em&gt;Toyota&lt;/em&gt;, que sirve para solucionar problemas. Muchas veces ocurre en el mundo laboral que creamos un problema, y pasamos inmediatamente a querer solucionarlo rápido, a justificarnos o a buscar otros posibles culpables para escurrir el bulto …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;La herramienta que hoy quiero proponeros es la técnica de los cinco porqués de &lt;em&gt;Toyota&lt;/em&gt;, que sirve para solucionar problemas. Muchas veces ocurre en el mundo laboral que creamos un problema, y pasamos inmediatamente a querer solucionarlo rápido, a justificarnos o a buscar otros posibles culpables para escurrir el bulto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En vez de eso, esta herramienta ayuda a analizar el problema de manera objetiva y poder así mejorar sin demasiadas cargas de culpa, pero sí con responsabilidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La empresa &lt;em&gt;Toyota&lt;/em&gt;, en una ocasión, estaba trabajando en mejorar sus procesos de producción, y creó una técnica para detectar problemas y resolverlos más rápidamente, precisamente para avanzar antes y poder aumentar la productividad. Esta técnica &lt;strong&gt;consiste en ir a la causa anterior 5 veces, para comprender el problema originario&lt;/strong&gt; y atacarlo directamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="5 porqués de Toyota" src="http://www.ichigoichie.ga/images/5-porques-de-toyota.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;¿Cómo aplicar en este caso la herramienta de los 5 porqués?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Puede utilizarse de manera individual o para equipos de trabajo. Aquí voy a poner un ejemplo de uso individual para que veáis cómo funcionaría:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Supongamos que hoy has salido tarde de casa y llegas fuera de hora a una reunión importante, algo que te hace perder un cliente. Tu enfado contigo mismo es enorme, así que decides analizar qué ha pasado para poner remedio y que no vuelva a suceder algo parecido.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;¿Por qué he llegado tarde?&lt;/strong&gt;: Porque me he despertado tarde&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;¿Por qué me he despertado tarde?&lt;/strong&gt;: Porque ayer me acosté de madrugada&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;¿Por qué ayer me fui a dormir tan tarde?&lt;/strong&gt;: Porque estuve acabando el informe que necesitaba tener hoy&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;¿Por qué no había acabado el informe?&lt;/strong&gt;: Porque había calculado que tardaría menos de lo que tardé en hacerlo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;¿Por qué calculé mal el tiempo?&lt;/strong&gt;: Porque no tuve en cuenta las horas de documentación previa que necesitaría invertir en el mismo&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Probablemente hay más causas asociadas a que haya llegado tarde, y podía haber viajado por diferentes rutas, pero si al menos he detectado un área de mejora, en este caso la habilidad de calcular el tiempo real en hacer mis tareas pendientes, puedo la próxima vez mejorar en este área, y afectar positivamente al resto de problemas asociados.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;¿Qué aporta esta herramienta?&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Permite identificar rápidamente la causa raíz de un problema&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Al solucionar la causa raíz, puede afectar positivamente en resolver otros problemas derivados de todo un árbol evolucionado de la causa raíz.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ayuda a ganar tiempo y ahorrar energía innecesaria o mal canalizada&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;¿Cómo asegurarte de utilizar bien la técnica?&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Recaba el mayor número de datos posibles sobre el problema a analizar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Céntrate en las probabilidades más altas, y no en las posibilidades infinitas. Si no, puedes perderte en derroteros que no tengan nada que ver, y pasar a perder mucho tiempo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pregúntate sobre cada respuesta que vayas dando a los porqués, para asegurarte de que son las respuestas adecuadas para tu objetivo: comprender la causa originaria.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Preferiblemente, practica esta técnica en grupo y creando un &lt;em&gt;brainstorming&lt;/em&gt; para cada pregunta, de tal manera que des espacio para otras ideas, enfoques y respuestas, hasta llegar a la mejor.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;En caso de que tardes mucho en encontrar claridad y en avanzar, es recomendable cambiar a otra técnica diferente, como el diagrama de árbol, el diagrama de &lt;em&gt;Ishikawa&lt;/em&gt; o la matriz de planificación de acciones.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Con todo, no siempre funciona, porque en problemas de carácter menos técnico y más humano es más difícil ser descriptivo sin caer en valoraciones o saltos lógicos, y por tanto puede ocurrir que sea esta técnica sea ineficaz.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="5 porques"></category><category term="mejora"></category><category term="técnica"></category></entry><entry><title>Una metodología de mejora continua: el Kaizen</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2017/03/una-metodologia-de-mejora-continua-el-kaizen.html" rel="alternate"></link><published>2017-03-20T10:00:00+01:00</published><updated>2017-03-20T10:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2017-03-20:/2017/03/una-metodologia-de-mejora-continua-el-kaizen.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;La mejora, tanto personal como laboral, es una de esas necesidades que nuestra sociedad nos ha impuesto. Como los cambios grandes no suelen durar demasiado tiempo, necesitamos un método gradual para hacerlo sin grandes esfuerzos. Entre estos métodos, el que destaca por su sencillez y sentido práctico es el &lt;strong&gt;Kaizen …&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;La mejora, tanto personal como laboral, es una de esas necesidades que nuestra sociedad nos ha impuesto. Como los cambios grandes no suelen durar demasiado tiempo, necesitamos un método gradual para hacerlo sin grandes esfuerzos. Entre estos métodos, el que destaca por su sencillez y sentido práctico es el &lt;strong&gt;Kaizen&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La expresión &lt;strong&gt;kaizen&lt;/strong&gt; viene de las palabras japonesas &lt;em&gt;kai&lt;/em&gt; (cambio, o acción de enmendar) y &lt;em&gt;zen&lt;/em&gt; (bueno o beneficioso) y en conjunto significaría "cambio a mejor", visto desde un punto de vista gradual y ordenado. Todo es susceptible a esta metodología; desde mejoras en procesos y flujos productivos, hasta la mejora personal, especialmente en la mejora de metas.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Un largo camino comienza con un pequeño paso.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Esta es la frase que mejor ilustra el sentido del &lt;strong&gt;kaizen&lt;/strong&gt;; todo proceso de cambio debe empezar con un paso, sin marcha atrás y de forma gradual iremos llegando a nuestra meta. Si bien es cierto la aplicación de este sistema en su inicio era de ámbito empresarial, ahora ha transcendido al ámbito del hogar y de cualquier tipo de organización no empresarial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este sistema se originó en Japón y nació de la necesidad del pueblo japonés recuperarse de la situación en la que quedó tras perder la Segunda Guerra Mundial. La isla no posee una gran cantidad de recursos naturales que le permitiese colocarse a la altura de la potencias occidentales, así que tuvieron que ser creativos. En cierta manera, nuestra situación económica actual de crisis ha obligado a adoptar en parte algunas de estas ideas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De hecho, para aplicar esta metodología no se necesita limitarse al mundo empresarial, pudiendo aplicarse en nuestra vida diaria. Tampoco hace falta hacer un gran desembolso para llevarla a cabo, e incluso se puede hacer sin invertir dinero, partiendo de lo que ya tenemos y de mucha creatividad.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;La metodología kaizen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La idea principal es que un objetivo se logra a base de ir haciendo pequeños cambios en nuestras costumbres, de forma iterativa. Esto hace que cada paso sea fácil de conseguir y sea fácil de convertir en rutina. En este punto, volveremos a empezar con otro paso; y así hasta que estemos satisfechos con lo conseguido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada paso tiene 5 acciones básicas que que hay que seguir:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Seiri&lt;/strong&gt;: Clasificar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Seiton&lt;/strong&gt;: Ordenar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Seiso&lt;/strong&gt;: Limpieza&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Seiketzu&lt;/strong&gt;: Estandarizar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Shitzuke&lt;/strong&gt;: Disciplina&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Pasos básicos del kaizen" src="http://www.ichigoichie.ga/images/pasos_basicos_kaizen.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Seiri / clasificar&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Da igual que estemos en casa, en la oficina, en una fábrica o en nuestro ordenador; estamos rodeados de cosas que no son necesarias y solo consiguen estar en el medio, distraernos y en general entorpecer lo que hacemos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esencia, esta acción requiere en mantener lo estrictamente necesario, quitar todo aquello que no necesitamos o no nos aporta nada, y en general, simplificar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Beneficios&lt;/strong&gt;: Liberamos espacio, nos quitamos agobios por sobrecarga de trastos y conseguimos un ahorro en tiempo de búsqueda de lo que necesitamos.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Seiton / ordenar&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Este paso trata de disponer cada cosa como corresponde, para minimizar el tiempo de búsqueda y el esfuerzo usado en ello. Cada cosa debe tener un lugar y un nombre que la identifique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Beneficios&lt;/strong&gt;: Fácil y rápido acceso a los elementos necesarios, más información a la vista y menos propensión a errores.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Seiso / limpieza&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Se trata de limpiar y descontaminar el entorno de trabajo. El lugar de trabajo deber ser agradable y libre de riesgo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Beneficios&lt;/strong&gt;: Se reduce el riesgo de accidentes, mejora el bienestar físico y mental del trabajador y se reducen los desperdicios.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Seiketzu / estandarizar&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;El objetivo de esta acción es mantener aquello que se ha conseguido con los puntos anteriores. Se debe crear un hábito, de forma que esto sea el "estado normal", de forma que el cambio se haga permanente, por pequeño que sea. Cualquier nueva mejora debe enfocarse como algo pequeño partiendo del actual "estado normal".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Beneficios&lt;/strong&gt;: Se consigue el hábito de conservar lo conseguido y la satisfacción haber conseguido algo, por poco que sea.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Sheitzuke / disciplina&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Para conseguir cambios importantes se necesitan muchos cambios pequeños; esto significa tiempo y constancia. No vale abandonar esta metodología a las primeras de cambio. Aunque las reformas hayan tenido éxito, se trata de pequeños hitos, y sin la constancia de seguir haciendo pasos, quedarían en un logro mínimo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aviso&lt;/strong&gt;: No esperes cambios inmediatos; los cambios suelen producir resistencia y esto no debería ser motivo para desmoralizarte. Sigue trabajando con estos pasos en la siguiente cosa que necesites cambiar, y gradualmente verás una mejoría, sin la sensación de un esfuerzo titánico.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Kaizen en la vida personal&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hablamos de trabajadores, de entornos de trabajo y de procesos, pero todos estos términos son extrapolables a vida personal. Solo necesitamos ser creativos y hacer algunos pequeños cambios para mejorar lo que tenemos, convirtiendo la mejora en un hábito; esa es la palabra clave. A partir de aquí podremos abordar mas cambios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pongo algunos ejemplos:&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Perdiendo peso&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Perder peso es para muchos una causa perdida. Solamente pensar que tenemos que adoptar una dieta espartana, hacer ejercicio y hacer grandes cambios en nuestra vida ya es un elemento de desánimo. Piensa en pequeños cambios.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Elimina algo de lo que no deberías comer, de tu nevera, empezando por lo mas desaconsejable.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Elimina las tentaciones de la vista.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Adopta un dieta poco restrictiva, pero fácil de mantener.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Empieza a hacer ejercicio, ni mucho tiempo ni mucha frecuencia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Acostúmbrate a este estado y vuelve a empezar con estos pasos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;No tengo tiempo para...&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Mentira! Todos disponemos de 24 horas al día; la única diferencia entre los que tienen tiempo y los que no es lo que planifican y lo que no. Siempre hay algún sitio del que sacar un rato.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Aparca o reduce la frecuencia de las actividades que no te aportan nada.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aprovecha tus salidas para hacer varios recados.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Reordena la ruta de los recados para reducir el tiempo para recorrerla.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Elimina impedimentos para hacer lo que debes hacer.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aprovecha el tiempo ganado para añadir una actividad más gratificante.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mantén este ritmo y conviértelo en un hábito.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;No tengo capacidad de ahorro&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La economía es un tema delicado, pero el truco está en adaptarse al nivel de vida que podemos mantener, e incluso algo menos. No te pido que destines la mitad de tu sueldo al cojín de ahorro, pero algo si puedes hacer, poco a poco.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Plantéate gastar unos euros menos cada mes, por poco que sean y resérvalos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ese capricho que tanto te gusta, piénsalo dos veces. ¿Es tan necesario?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alarga un poco la vida útil de lo que vas a renovar; no necesitas el último modelo de &lt;em&gt;smartphone&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Identifica un pequeño sacrifico que puedas hacer para ahorrar algún euro.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Separa tu cojín de ahorro de tu cuenta corriente, para evitar la tentación de gastarlo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;No duermo suficiente&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;¿Y que haces en vez de ir a dormir a la hora? Seguramente estás haciendo algo otro, que deberías plantearte dejar de hacer. No te digo que dejes de ver la televisión, navegar por internet, ver tu red social favorita; pero plantéate reducir el tiempo gastado paulatinamente.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Cada semana, reduce 5 minutos tu presencia en el ordenador, el sofá o similar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Necesitas un método para marcar el final de tu ocio, por ejemplo un cronómetro de cocina.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ahora que ya estás 5 minutos menos al día por hábito, bien.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Repite otro paso, hasta ganar 1 hora de sueño de 5 minutos en 5 minutos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><category term="kaizen"></category><category term="mejora"></category><category term="mejora continua"></category></entry><entry><title>La sabiduría contenida en las expresiones japonesas (III)</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/09/la-sabiduria-contenida-en-las-expresiones-japonesas-3.html" rel="alternate"></link><published>2016-09-19T08:00:00+02:00</published><updated>2016-09-19T08:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-09-19:/2016/09/la-sabiduria-contenida-en-las-expresiones-japonesas-3.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Concluimos esta serie dedicada a los proverbios japoneses con este tercer artículo. Esperamos que estas sabias palabras es guíen en vuestra forma de actuar, y os puedan orientar cuando no sepáis como actuar. Así pues, disfrutad de estos proverbios, reflexionad y recordaos de ellos para que guíen vuestras actuaciones futuras …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Concluimos esta serie dedicada a los proverbios japoneses con este tercer artículo. Esperamos que estas sabias palabras es guíen en vuestra forma de actuar, y os puedan orientar cuando no sepáis como actuar. Así pues, disfrutad de estos proverbios, reflexionad y recordaos de ellos para que guíen vuestras actuaciones futuras.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Gô ni haitte wa gô ni sitagae&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;When you join another village, follow the rules / Cuando se una a otro pueblo, siga las reglas&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Sé respetuoso con los demás. Adáptate a las costumbres locales y trata de no destacar para mal. Si vas de viaje, evita dar la nota. &lt;strong&gt;Nadie quiere un vecino problemático&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Cuando se una a otro pueblo, siga las reglas" src="http://www.ichigoichie.ga/images/when-you-join-another-village-follow-the-rules.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Makeru ga kachi&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;To lose means to win / Perder significa ganar&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Algunas veces, hay que llegar a un acuerdo sacrificando algunas de nuestras exigencias, de acuerdo al bien común. Otras veces, quedar al margen de discusiones inútiles o aburridas es mejor opción. La mayoría de veces es mejor abandonar una discusión cuando ya no se va a llegar a nada. &lt;strong&gt;La mayoría de las energías empleadas en una discusión son energías desperdiciadas&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Perder significa ganar" src="http://www.ichigoichie.ga/images/to-lose-means-to-win.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Jigou jitoku&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;You get what you deserve / Se obtiene lo que se merece&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Lo que consigues en la vida depende de lo que haces. Sé consecuente de tus actos. &lt;strong&gt;Compórtate de forma responsable&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Se obtiene lo que se merece" src="http://www.ichigoichie.ga/images/you-get-what-you-deserve.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="proverbio"></category><category term="consejos"></category><category term="sabiduría"></category></entry><entry><title>La sabiduría contenida en las expresiones japonesas (II)</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/09/la-sabiduria-contenida-en-las-expresiones-japonesas-2.html" rel="alternate"></link><published>2016-09-12T08:00:00+02:00</published><updated>2016-09-12T08:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-09-12:/2016/09/la-sabiduria-contenida-en-las-expresiones-japonesas-2.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Seguimos con la segunda serie de estos artículos dedicados a la sabiduría popular japonesa, encontrada en sus dichos y proverbios. Con ello pretendemos hacernos conscientes de las similitudes, en un intento de demostrar que no somos tan diferentes como nos pensamos. Aplicaos aquellas palabras que tengan sentido para vosotros mismos …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Seguimos con la segunda serie de estos artículos dedicados a la sabiduría popular japonesa, encontrada en sus dichos y proverbios. Con ello pretendemos hacernos conscientes de las similitudes, en un intento de demostrar que no somos tan diferentes como nos pensamos. Aplicaos aquellas palabras que tengan sentido para vosotros mismos.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Bushi wa kuwanedo takayôji&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;A Samurai pretends, even when he is starved, by holding a toothpick between his teeth / Un samurái aparenta, incluso cuando se está muriendo de hambre, manteniendo de un palillo entre los dientes&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Este es un mensaje positivo; todos tenemos nuestros problemas y no tenemos que aburrir a los demás con ellos. No dejes que los demás vean tu dolor, porque se contagia. &lt;strong&gt;No nos gustan los lloricas&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otra lectura de esta expresión se utiliza para describir a gente demasiado orgullosa como para rendirse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Un samurái aparenta, incluso cuando se está muriendo de hambre, manteniendo de un palillo entre los dientes" src="http://www.ichigoichie.ga/images/a-samurai-pretends-even-when-he-is-starved-by-holding-a-toothpick-between-his-teeth.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Nito wo ou mono wa itto mo ezu&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;A man who chases two rabbits, doesn’t deserve one / Un hombre que persigue dos conejos, no merece uno&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Para tener éxito, concéntrate en una sola cosa en un momento dado. Perseguir varios objetivos solo sirve para perder el control sobre ellos. &lt;strong&gt;No seáis avariciosos&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Un hombre que persigue dos conejos, no merece uno" src="http://www.ichigoichie.ga/images/a-man-who-chases-two-rabbits-doesnt-deserve-one.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Akusen mi ni tsukazu&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Bad money won’t stick with you / El mal dinero no se quedará contigo&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Cuando la fuente de tu dinero no proviene de una fuente honesta, tarde o temprano vas a perderlo. No hagas dinero mediante engaños. &lt;strong&gt;Vive honestamente y no tomes atajos&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="El mal dinero no se quedará contigo" src="http://www.ichigoichie.ga/images/bad-money-wont-stick-with-you.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="proverbio"></category><category term="consejos"></category><category term="sabiduría"></category></entry><entry><title>La sabiduría contenida en las expresiones japonesas (I)</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/09/la-sabiduria-contenida-en-las-expresiones-japonesas.html" rel="alternate"></link><published>2016-09-05T08:00:00+02:00</published><updated>2016-09-05T08:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-09-05:/2016/09/la-sabiduria-contenida-en-las-expresiones-japonesas.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Las expresiones que solemos usar, contienen gran sabiduría. Algunos son consejos, otros son advertencias, etcétera. Al igual que existen en inglés, también los podemos encontrar en los escritos japoneses. Vamos a darles darles un vistazo rápido para ver que no somos tan diferentes en cuanto a la manera de pensar …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Las expresiones que solemos usar, contienen gran sabiduría. Algunos son consejos, otros son advertencias, etcétera. Al igual que existen en inglés, también los podemos encontrar en los escritos japoneses. Vamos a darles darles un vistazo rápido para ver que no somos tan diferentes en cuanto a la manera de pensar.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Kuchi wa wazawai no moto&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;A mouth causes trouble / Una boca causa problemas&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;A veces es mejor mantenerse callados. Esto es especialmente cierto cuando estamos encendidos por una discusión; no es fácil deshacer una situación creada por una mala palabra o por una que realmente no queríamos decir. Es mejor "morderse la lengua" y pensar bien lo que se dice. &lt;strong&gt;Los malentendidos son fáciles de crear&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Una boca causa problemas" src="http://www.ichigoichie.ga/images/a-mouth-causes-trouble.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Nô aru taka wa tsume wo kakusu&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;The skillful hawk hides its talons / El halcón hábil esconde sus garras&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;En este caso, las garras hacen referencia a nuestras cartas bajo la manga; no hay que revelar todo lo que tenemos, de forma que nos sea mas fácil de sorprender con nuestras habilidades. Es también un llamamiento a ser humilde; &lt;strong&gt;la gente con talento no necesita demostrarlo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="El halcón hábil esconde sus garras" src="http://www.ichigoichie.ga/images/the-skillful-hawk-hides-his-talons.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Saru mo ki kara ochiru&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Even a monkey can fall from a tree / Incluso un mono puede caer de un árbol&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;No importa lo habilidosos que seamos en un campo concreto; eventualmente todos podemos (y vamos) a cometer un error. Nadie es perfecto; equivocarse es propio de humanos. Ahora que has cometido un error, trata de enmendarlo, &lt;strong&gt;levántate y sigue luchando&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Incluso un mono puede caer de un árbol" src="http://www.ichigoichie.ga/images/even-a-monkey-can-fall-from-a-tree.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="proverbio"></category><category term="consejos"></category><category term="sabiduría"></category></entry><entry><title>Proverbios japoneses: la rana en el pozo</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/05/proverbios-japoneses-la-rana-en-el-pozo.html" rel="alternate"></link><published>2016-05-30T08:00:00+02:00</published><updated>2016-05-30T08:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-05-30:/2016/05/proverbios-japoneses-la-rana-en-el-pozo.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Una fuente de sabiduría japonesa interesante se puede encontrar en los dichos japoneses. En el artículo de hoy, queremos hacer referencia al proverbio de una rana en un pozo, que por ignorancia, se creía la criatura mas grande del mundo. Con ello se pretende que os mantengáis abiertos de mente …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Una fuente de sabiduría japonesa interesante se puede encontrar en los dichos japoneses. En el artículo de hoy, queremos hacer referencia al proverbio de una rana en un pozo, que por ignorancia, se creía la criatura mas grande del mundo. Con ello se pretende que os mantengáis abiertos de mente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Proverbio: la rana el el pozo" src="http://www.ichigoichie.ga/images/frog-in-a-well.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El dicho entero se lee y se traduce así:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;I no naka no kawazu, taikai wo sirazu&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
La rana en el pozo no sabe nada del vasto océano&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;La historia dice que había una rana nacida en un pozo. Esta rana estaba orgullosa del hecho que era la criatura mas grande el el pozo. Como resultado, la rana creía que era invencible, y un día se le ocurrió dejar el pozo. Eventualmente acabó en el océano y se dio cuenta de lo muy pequeña que era, en comparación con el resto de cosas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto es un recordatorio que hay muchas mas cosas en el mundo que aquello que conocemos. No te creas que eres el mas grande o el mejor, ya que el mundo es muy grande y no somos mas que una sola gota de agua en el mar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pensad también que no hay imposibles; si algo creéis que no se puede hacer, vosotros mismos os ponéis el límite mentalmente, y probablemente estáis pecando de ignorantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fuente&lt;/strong&gt;: &lt;a href="http://takelessons.com/blog/famous-japanese-expressions-z05"&gt;http://takelessons.com/blog/famous-japanese-expressions-z05&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="proverbio"></category><category term="rana"></category><category term="pozo"></category></entry><entry><title>Un estilo de vida: fuurinkazan</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/05/un-estilo-de-vida-fuurinkazan.html" rel="alternate"></link><published>2016-05-16T14:30:00+02:00</published><updated>2016-05-16T14:30:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-05-16:/2016/05/un-estilo-de-vida-fuurinkazan.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;El verdadero valor, tal como lo ven los antiguos &lt;em&gt;samurai&lt;/em&gt;, es útil fuera del campo de batalla y en todos los tiempos a lo largo de la historia. Hoy vamos a ver como aplicar la sabiduría expresada en el estandarte militar que usaba el lord &lt;em&gt;samurai&lt;/em&gt; conocido como &lt;strong&gt;Takeda Shingen …&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;El verdadero valor, tal como lo ven los antiguos &lt;em&gt;samurai&lt;/em&gt;, es útil fuera del campo de batalla y en todos los tiempos a lo largo de la historia. Hoy vamos a ver como aplicar la sabiduría expresada en el estandarte militar que usaba el lord &lt;em&gt;samurai&lt;/em&gt; conocido como &lt;strong&gt;Takeda Shingen&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fuurinkazan&lt;/em&gt; es un conjunto de cuatro &lt;em&gt;kanji&lt;/em&gt; que supuestamente llevaba el &lt;em&gt;daimyo&lt;/em&gt; japonés &lt;strong&gt;Takeda Shingen&lt;/strong&gt; en su estandarte en batalla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Fuurinkazan" src="http://www.ichigoichie.ga/images/fuurinkazan.gif"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Takeda Shingen&lt;/strong&gt; fue un famoso &lt;em&gt;samurai&lt;/em&gt; que luchó por el control de Japón durante el período &lt;em&gt;Sengoku&lt;/em&gt;. Ostentaba el título de &lt;em&gt;daimyo&lt;/em&gt; de las provincias de &lt;em&gt;Shinano&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Kai&lt;/em&gt;, y era conocido como &amp;laquo;el tigre de Kai&amp;raquo;, por su gran habilidad en el campo de batalla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El estandarte usa una cita de cuatro frases sacadas del libro &lt;em&gt;The art of war&lt;/em&gt;, escrito por &lt;em&gt;Sun Tzu&lt;/em&gt;. La traducción sería algo como:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Veloz como el viento&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Silencioso como el bosque&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Atrevido como el fuego&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Inamovible como una montaña&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Sea cual sea el ámbito de trabajo en el que te muevas, incluso en la vida personal, son muy buenos consejos para seguir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es frecuente ver a gente que habla demasiado y no actúa, que no toman decisiones, que postergan sus actividades y que se dejan llevar por la corriente. El miedo gobierna las decisiones de nuestra sociedad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo que se propone desde este artículo es todo lo contrario: Hay que hablar menos y actuar mas, que nos garantiza una productividad que no creíamos posible. También nos anima a creer fuertemente en nuestras convicciones y a no acobardarnos por nuestras decisiones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La próxima vez que te enfrentes a una situación cualquiera, recuerda: no somos una oveja mas del rebaño, somos fieros &lt;em&gt;samurai&lt;/em&gt;. Sed valientes.&lt;/p&gt;</content><category term="fuurinkazan"></category><category term="samurai"></category><category term="takeda shingen"></category><category term="tigre de kai"></category></entry><entry><title>Las 7 virtudes del bushido</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/01/las-7-virtudes-del-bushido.html" rel="alternate"></link><published>2016-01-25T08:00:00+01:00</published><updated>2016-01-25T08:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-01-25:/2016/01/las-7-virtudes-del-bushido.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;En la tradición japonesa, el &lt;em&gt;bushido&lt;/em&gt; es un término traducido como "camino del guerrero". Es un código ético estricto, inculcado a la clase &lt;em&gt;samurai&lt;/em&gt; desde pequeños, que exigía lealtad y honor hasta la muerte. Si un &lt;em&gt;samurai&lt;/em&gt; fallaba en mantener su honor, solo podía recobrarlo mediante &lt;em&gt;seppuku&lt;/em&gt; o suicidio ritual …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;En la tradición japonesa, el &lt;em&gt;bushido&lt;/em&gt; es un término traducido como "camino del guerrero". Es un código ético estricto, inculcado a la clase &lt;em&gt;samurai&lt;/em&gt; desde pequeños, que exigía lealtad y honor hasta la muerte. Si un &lt;em&gt;samurai&lt;/em&gt; fallaba en mantener su honor, solo podía recobrarlo mediante &lt;em&gt;seppuku&lt;/em&gt; o suicidio ritual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Las 7 virtudes del bushido" src="http://www.ichigoichie.ga/images/las-7-virtudes-del-bushido.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoy en nuestro blog te invito a reflexionar sobre las 7 virtudes del &lt;em&gt;samurai&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gi - Justicia&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Puede que pienses que la justicia es ese compendio que los hombres establecen entre sí y que marca lo que es moral, respetuoso o aceptable en una sociedad. No obstante, para el &lt;em&gt;bushido&lt;/em&gt;, la propia justicia debe emanar de uno mismo, porque todo buen &lt;em&gt;samurai&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;sabe lo que está bien y lo que no&lt;/strong&gt;. Lo que es noble y lo que no lo es.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Yu - Coraje&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Sé valiente por encima de quienes optan por la quietud y el miedo. Para vivir en plenitud &lt;strong&gt;hay que arriesgar y ser heroico, pero siempre manteniendo el equilibrio y la razón&lt;/strong&gt;, puesto que por encima de la heroicidad está siempre el ser cauto, el ser prudente. Un corazón sin riendas nos hace caer en el precipicio de la imprudencia.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jin - Benevolencia&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
El &lt;em&gt;samurai&lt;/em&gt; es un guerrero poderoso que, a su vez, &lt;strong&gt;sabe ser humilde&lt;/strong&gt;. Está al servicio de los débiles porque es fuerte y porque busca el bien de todos; respeta, practica la benevolencia y su corazón es siempre compasivo con quien lo merece.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rei - Respeto&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Puede que pienses que el &lt;em&gt;samurai&lt;/em&gt;, por ser un guerrero de las artes de la guerra, del combate y del campo de batalla, es un alma habituada a la crueldad. En absoluto. El &lt;em&gt;samurai&lt;/em&gt; no sólo es benevolente, sino que también &lt;strong&gt;sabe mostrar cortesía fuera y dentro de la batalla&lt;/strong&gt;. Puesto que sus figuras son clave en tiempos de crisis y en días de apuros y oscuridad, el &lt;em&gt;samurai&lt;/em&gt;, sabrá siempre mostrar respeto por encima de todas las cosas.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Makoto - Sinceridad&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Pocos hombres saben ser sinceros y hacen uso de su palabra, como si ésta fuera parte de su sangre y de su aliento, porque si el &lt;em&gt;samurai&lt;/em&gt; promete algo, &lt;strong&gt;lo cumplirá incluso si ello pone en riesgo su vida&lt;/strong&gt;. No dudará un instante en cumplir su palabra y hacer uso de la sinceridad, el respeto y la integridad como los principales pilares que nutren su espíritu.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Meiyo - Honor&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
¿Existe quizá una virtud más noble y respetable que el honor? Decir &lt;em&gt;samurai&lt;/em&gt; es decir honor, ellos son el reflejo más clásico de su propio código, puesto que si en algún momento no llegan a cumplir aquello que les fue mandado, o se muestran impropios de acuerdo a su código &lt;strong&gt;serán sus propios jueces y sus propios verdugos&lt;/strong&gt;. No dudarán en quitarse la vida mediante el &lt;em&gt;seppuku&lt;/em&gt; o suicidio ritual.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chuugi - Lealtad&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
El &lt;em&gt;samurai&lt;/em&gt; es el ejemplo de la lealtad. Aquellos a quienes sirve, a quienes protege o a quienes defiende, se convierten en la segunda piel  de su alma y su corazón, y &lt;strong&gt;les será fiel hasta la más extrema de las circunstancias&lt;/strong&gt;, sin dudar jamás.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;¿Y tú qué opinas sobre las 7 virtudes del &lt;em&gt;bushido&lt;/em&gt;?&lt;/p&gt;</content><category term="bushido"></category><category term="samurai"></category><category term="seppuku"></category><category term="virtudes"></category></entry><entry><title>El significado de ichi go ichi e</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2015/10/significado-ichi-go-ichi-e.html" rel="alternate"></link><published>2015-10-15T20:00:00+02:00</published><updated>2015-10-15T20:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2015-10-15:/2015/10/significado-ichi-go-ichi-e.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ichi go ichi e&lt;/em&gt; es un concepto de la filosofía japonesa, altamente influenciada en la filosofía Zen, y resumida en un ideograma de cuatro &lt;em&gt;kanjis&lt;/em&gt;. Traducido como "una vez, un encuentro", invita a apreciar cada evento o encuentro de la vida por ser único e irrepetible, por insignificante que parezca …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ichi go ichi e&lt;/em&gt; es un concepto de la filosofía japonesa, altamente influenciada en la filosofía Zen, y resumida en un ideograma de cuatro &lt;em&gt;kanjis&lt;/em&gt;. Traducido como "una vez, un encuentro", invita a apreciar cada evento o encuentro de la vida por ser único e irrepetible, por insignificante que parezca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Ichi go ichi e" src="http://www.ichigoichie.ga/images/ichi-go-ichi-e.gif"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Añadiendo trasfondo histórico, la frase fue acuñada por un señor feudal (&lt;em&gt;daimyō&lt;/em&gt;) de Hikone y maestro de té llamado Ii Naosuke (1815-1860). Naosuke vivía bajo la constante amenaza de asesinato, y sabía que un día moriría asesinado. Preparaba té cada día, y cada vez decía que el momento era único e irrepetible, y que era la única ocasión que tenía para disfrutar del té que acababa de preparar. Finalmente, 17 &lt;em&gt;rōnin&lt;/em&gt; lo asesinaron a poca distancia de una de las puertas del castillo de Edo, pero nos dejó esta frase como su legado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En las artes marciales se utiliza como recordatorio para todos aquellos que reanudan una técnica una y otra vez cuando se equivocan, y les recuerda que en un enfrentamiento real solo van a tener una oportunidad. Así pues se les invita a continuar con la técnica a pesar del error para evitar que las repeticiones repercutan en la ejecución del final de la técnica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la ceremonia del té, es frecuente que hayan carteles de caligrafía con esta inscripción. Te invitan a apreciar el momento porque, aunque es posible que asistas a otro encuentro de té, nunca será el mismo. La idea es que debes disfrutar del momento y disfrutarlo como si no hubiera otro. En este aspecto es comparable al &lt;em&gt;carpe diem&lt;/em&gt; occidental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para mí el término tiene una aplicación mucho mas mundana: cada encuentro personal está predestinado, y cada una de las personas implicadas en él cambia un poco como resultado, como si de una reacción química se tratara; de la misma manera, cada día, situación y experiencia nos transforman y nos cambian un poco. Desde un punto de vista mas filosófico, apreciar cada momento vivido nos hace disfrutar mas del preciado recurso que suponen nuestras vidas, y nos evita el aburrimiento: siempre hay algo interesante que contemplar.&lt;/p&gt;</content><category term="ichi go ichi e"></category></entry></feed>