<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Ichi go ichi e - El blog de Aki - Lugares</title><link href="http://www.ichigoichie.tk/" rel="alternate"></link><link href="http://www.ichigoichie.tk/feeds/lugares.atom.xml" rel="self"></link><id>http://www.ichigoichie.tk/</id><updated>2018-09-10T10:00:00+02:00</updated><entry><title>Comiendo kakigori en Palma de Mallorca</title><link href="http://www.ichigoichie.tk/2018/09/comiendo-kakigori-en-palma-de-mallorca.html" rel="alternate"></link><published>2018-09-10T10:00:00+02:00</published><updated>2018-09-10T10:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.tk,2018-09-10:/2018/09/comiendo-kakigori-en-palma-de-mallorca.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hace algún tiempo me trasladé a vivir a Palma de Mallorca por asuntos personales. Andaba paseando por una de sus calles más céntricas despreocupadamente bajo un sol de justícia y me tropecé con una sorprendente tienda nueva: una pareja de viajeros habían abierto una tienda de &lt;strong&gt;kakigori&lt;/strong&gt; con productos locales …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Hace algún tiempo me trasladé a vivir a Palma de Mallorca por asuntos personales. Andaba paseando por una de sus calles más céntricas despreocupadamente bajo un sol de justícia y me tropecé con una sorprendente tienda nueva: una pareja de viajeros habían abierto una tienda de &lt;strong&gt;kakigori&lt;/strong&gt; con productos locales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Tienda Palm'Ice - foto 1" src="http://www.ichigoichie.tk/images/tienda-palm-ice-01.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya vimos que el &lt;a href="http://www.ichigoichie.tk/2016/08/kakigori-el-helado-de-hielo-raspado.html"&gt;kakigori&lt;/a&gt; era un helado tradicional japonés hecho a base de echar sirope encima de una montaña de hielo raspado. Dado que es ligero y muy saludable; impulsada por el calor que hacía, no pude resisitirme a parar a por uno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo novedoso de esta tienda es que tiene sabores tradicionales, como el melón o la fresa, pero también disponen de sabores creados con producto local (como el limón de &lt;strong&gt;Sóller&lt;/strong&gt;) y sabores nunca vistos en otros sitios (como el tiramisú). También tenéis elección en el tamaño:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Infantil&lt;/strong&gt; &amp;rarr; 2,00€&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pequeño&lt;/strong&gt; &amp;rarr; 2,90€&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mediano&lt;/strong&gt; &amp;rarr; 3,60€&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Grande&lt;/strong&gt; &amp;rarr; 4,50€&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NOTA&lt;/strong&gt;: Yo pedí el mediano y no me lo pude acabar...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Tienda Palm'Ice - foto 2" src="http://www.ichigoichie.tk/images/tienda-palm-ice-02.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por si algún día os dejáis caer por mi ciudad de acogida, os dejo los datos:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Nombre de la tienda&lt;/strong&gt;: Palm'Ice&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dirección&lt;/strong&gt;: Calle del Sindicat, 49, Palma de Mallorca, 07002 SPAIN&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Página web&lt;/strong&gt; &lt;a href="https://www.palmice.com/"&gt;https://www.palmice.com/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AVISO&lt;/strong&gt;: Ahora mismo la tienda no tiene ni mesas ni donde sentarse, lo que le quita algo de atractivo. Sin embargo se puede comer sentado en un banco en una plaza cercana.&lt;/p&gt;
&lt;iframe src="https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d7529.090228045344!2d2.6488958575199244!3d39.57146102307412!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x1297925233dbc751%3A0xb8149f8cc1a2cb27!2sV%C3%ADa+Sindicato%2C+49%2C+07002+Palma+de+Mallorca%2C+Islas+Baleares!5e0!3m2!1ses!2ses!4v1535464075546" width="600" height="450" frameborder="0" style="border:0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Itadakimasu!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="kakigori"></category><category term="palma"></category><category term="palma de mallorca"></category><category term="mallorca"></category></entry><entry><title>Un paseo por Uji</title><link href="http://www.ichigoichie.tk/2018/07/un-paseo-por-uji.html" rel="alternate"></link><published>2018-07-23T09:00:00+02:00</published><updated>2018-07-23T09:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.tk,2018-07-23:/2018/07/un-paseo-por-uji.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;A tres estaciones de tren regional desde &lt;strong&gt;Kioto&lt;/strong&gt; encontramos una pequeña ciudad llamada &lt;strong&gt;Uji&lt;/strong&gt;, que es una delicia de visitar. Es la sede de varios sitios del patrimonio de la humanidad y la cuna del té verde japonés. La visita es una pequeña escapada de medio día, o día entero …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;A tres estaciones de tren regional desde &lt;strong&gt;Kioto&lt;/strong&gt; encontramos una pequeña ciudad llamada &lt;strong&gt;Uji&lt;/strong&gt;, que es una delicia de visitar. Es la sede de varios sitios del patrimonio de la humanidad y la cuna del té verde japonés. La visita es una pequeña escapada de medio día, o día entero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Uji&lt;/strong&gt; es una pequeña ciudad de unos 180.000 habitantes situada entre &lt;strong&gt;Kioto&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Nara&lt;/strong&gt;, dos de los centros históricos y culturales más famosos de Japón. Su proximidad a estas dos antiguas capitales resultó en el desarrollo temprano de &lt;strong&gt;Uji&lt;/strong&gt; como un centro cultural en sí mismo. En el apogeo del poder político del clan &lt;em&gt;Fujiwara&lt;/em&gt; en el Período &lt;em&gt;Heian&lt;/em&gt; (del año 794 al 1192), edificios como el &lt;em&gt;Templo Byodoin&lt;/em&gt; y el &lt;em&gt;Santuario Ujigami&lt;/em&gt;, el santuario más antiguo de Japón, fueron construidos en &lt;strong&gt;Uji&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Mapa de Uji" src="http://www.ichigoichie.tk/images/un-paseo-por-uji-city-map.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uji también es famoso por su té verde. Mientras que el templo &lt;em&gt;Kozanji&lt;/em&gt; en Kyoto se cree que es el sitio original de cultivo de té en Japón, el té de &lt;strong&gt;Uji&lt;/strong&gt; se hizo más conocido por su calidad superior en el siglo XIX. Como buena sibarita del té, fue para mí una parada obligada.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Desembarco en Uji&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;No hace falta salir muy temprano de &lt;strong&gt;Kioto&lt;/strong&gt; para ir a &lt;strong&gt;Uji&lt;/strong&gt;; con la mayoría de trenes son 3 paradas y unos 20 minutos; solo en el caso de tomar un tren local son 8 paradas y podéis tardar 30 minutos. Cabe decir que el viaje es gratuito con el &lt;strong&gt;Japan Rail Pass&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La primera parada obligada es la oficina de turismo, y aunque existen dos paradas de tren en &lt;strong&gt;Uji&lt;/strong&gt;, ambas disponen de tal oficina. En ella os proporcionarán detallada información (en inglés, por supuesto) y lo más importante: un mapa esquemático de la ciudad. Como la ciudad se construye a lo largo de un río, y hay monumentos en el mismo, la orientación es relativamente fácil de conseguir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NOTA&lt;/strong&gt;: Si os interesa la versión en PDF, lo podéis encontrar &lt;a href="http://www.kyototourism.org/en/plan/guide/documents/en_tea03.pdf"&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Que hacer en Uji&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Siendo la ciudad en la que la cultura del té se desarrolló en Japón, no es de extrañar que mucho de lo que se puede hacer esté relacionado con el té. Además, como muchas otras ciudades de la zona, tiene varios templos y santuarios, muchos de ellos con el estado reconocido de patrimonio de la humanidad. No menos meritorio, siendo la ciudad en donde se desarrollan los eventos del cuento &lt;em&gt;Genji Monogatari&lt;/em&gt;, se pueden encontrar varios guiños a la novela de principios del siglo XI, en el periodo &lt;em&gt;Heian&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Templos y santuarios&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Templo Byodoin" src="http://www.ichigoichie.tk/images/un-paseo-por-uji-byodoin-temple.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Templo Byodoin&lt;/strong&gt;: Después de que &lt;strong&gt;Kioto&lt;/strong&gt; se convirtiera en la capital de Japón en el año 794, &lt;strong&gt;Uji&lt;/strong&gt;, bendecido con la naturaleza y al estar cerca de la capital, se convirtió en el lugar favorito de la nobleza japonesa. El templo Byodoin, también conocido como &lt;em&gt;salón del fénix&lt;/em&gt;, era el corazón de la ciudad y se contruyó en el año 1052. Es patrimonio mundial de la humanidad y su entrada cuesta 600 yenes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Santuario Ujigami&lt;/strong&gt;: El santuario de &lt;strong&gt;Ujigami&lt;/strong&gt; está dedicado al príncipe &lt;strong&gt;Uji-No-Waki-Iratsuko&lt;/strong&gt;, y a los emperadores &lt;strong&gt;Ojin&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Nintoku&lt;/strong&gt;. Tras la muerte del emperador &lt;strong&gt;Ojin&lt;/strong&gt;, su hijo &lt;strong&gt;Uji-No-Waki-Iratsuko&lt;/strong&gt; se suicidó para ceder el trono a su hermano &lt;strong&gt;Nintoku&lt;/strong&gt;, al que veía más capacitado para el trono. Contruído en el periodo &lt;em&gt;Heian&lt;/em&gt;, también es patrimonio mundial de la humanidad, con una entrada de 300 yenes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Templo Mampukuji&lt;/strong&gt;: El templo &lt;strong&gt;Mampukuji&lt;/strong&gt; es el templo principal de la secta zen &lt;em&gt;Obaku&lt;/em&gt;. Construído en el año 1661 es la sede de la tercera y última secta del budismo que llegó a Japón desde China. Tiene una admisión de 500 yenes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Templo Mimurotoji&lt;/strong&gt;: Con una antiguedad de 1200 años, el templo &lt;strong&gt;Mimurotoji&lt;/strong&gt; es conocido como el templo de las flores. Indiferentemente de la época del año, sus jardines son dignos de una visita. La entrada cuesta 500 yenes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Templo Koshoji&lt;/strong&gt;: El templo &lt;strong&gt;Koshoji&lt;/strong&gt; data del año 1648 y tiene un bonito patio abierto, con especial belleza en otoño. Dispone de una preciosa pagoda de piedra de 5 pisos. Se cree que es el templo donde se desarrolló la cultura del té por parte del monje &lt;strong&gt;Eisai&lt;/strong&gt;. La visita cuesta 300 yenes.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Cultura del té&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Uji Taiho-an" src="http://www.ichigoichie.tk/images/un-paseo-por-uji-taiho-an.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Taiho-an&lt;/strong&gt;: El &lt;em&gt;Taiho-an&lt;/em&gt; es una casa en donde te hacen una ceremonia del té, controlada por el ayuntamiento. Ubicada en la orilla del río &lt;em&gt;Uji&lt;/em&gt;, se encuentra en las cercanías del templo &lt;strong&gt;Byodoin&lt;/strong&gt;. La ceremonia cuesta 500 yenes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Las tiendas callejeras ofrecen té de altísima calidad y sus derivados. Tanto si queréis comprar té, como tomar una taza o reventar a helado de &lt;em&gt;matcha&lt;/em&gt;, la parada es obligada. No perdáis la oportunidad de curiosear.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Museos&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Asahiyaki Hall&lt;/strong&gt;: &lt;em&gt;Asahiyaki&lt;/em&gt; es un tipo de cerámica que se hizo en &lt;strong&gt;Uji&lt;/strong&gt; durante 400 años. Situado en el otro lado del río &lt;em&gt;Uji&lt;/em&gt;, repecto al templo &lt;strong&gt;Byodoin&lt;/strong&gt;, tiene una colección importante de cerámica de periodos antiguos. La entrada cuesta 315 yenes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Museo de Genji monogatari&lt;/strong&gt;: Museo dedicado a la famosa novela del periodo &lt;em&gt;Heian&lt;/em&gt; y ambientado en el mismo periodo, se pueden ver hechos sobre la novela y otros materiales históricos. La admisión son 500 yenes.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Otros&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Río Uji" src="http://www.ichigoichie.tk/images/un-paseo-por-uji-river-bridge.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;El río Uji y su puente&lt;/strong&gt;: El río &lt;em&gt;Uji&lt;/em&gt; se origina en el lago &lt;strong&gt;Biwa&lt;/strong&gt;, que es uno de los más grandes de Japón. En el año 646 el sacerdote budista &lt;strong&gt;Doto&lt;/strong&gt; hizo construir el puente para permitir el tráfico en todo el distrito, tanto por mar como por agua; se considera uno de los tres más famosos puentes antiguos de Japón. Un paseo por el mismo, o por la orilla del río, es una experiencia relajante y con unas vistas inmejorables del entorno.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si seguís el curso del río podréis ver islas con pagodas de piedra en medio de su curso; depende de la época del año se pueden ver pescadores que utilizan cormoranes que pescan por ellos. No recomiento ir más allá del puente colgante Amagase, en donde se puede cruzar para seguir el paseo de vuelta por la otra orilla del río.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><category term="paseo"></category><category term="uji"></category></entry><entry><title>El templo Kiyomizudera</title><link href="http://www.ichigoichie.tk/2018/05/el-templo-kiyomizudera.html" rel="alternate"></link><published>2018-05-07T10:00:00+02:00</published><updated>2018-05-07T10:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.tk,2018-05-07:/2018/05/el-templo-kiyomizudera.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;El templo &lt;strong&gt;Kiyomizudera&lt;/strong&gt;, literalmente "templo del agua pura", es uno de los templos más frecuentados en Japón. Se fundó en el año 780 en el lugar de la cascada &lt;em&gt;Otowa&lt;/em&gt;, en las colinas del este de &lt;em&gt;Kioto&lt;/em&gt;. Su nombre viene por la pureza del agua que fluye por la cascada …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;El templo &lt;strong&gt;Kiyomizudera&lt;/strong&gt;, literalmente "templo del agua pura", es uno de los templos más frecuentados en Japón. Se fundó en el año 780 en el lugar de la cascada &lt;em&gt;Otowa&lt;/em&gt;, en las colinas del este de &lt;em&gt;Kioto&lt;/em&gt;. Su nombre viene por la pureza del agua que fluye por la cascada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="El templo Kiyomizudera" src="http://www.ichigoichie.tk/images/kiyomizudera-01.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque inicialmente sirvió como uno de los sitios de la secta budista &lt;em&gt;Hosso&lt;/em&gt;, en 1965 formaron su propia secta llamada &lt;em&gt;Hosso Kita&lt;/em&gt;. En el 1994, el templo fue añadido a la lista de sitios de patrimonio de la humanidad de la UNESCO.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AVISO&lt;/strong&gt;: El salón principal del templo está cubierto completamente desde febrero del 2017, y se espera que así siga hasta marzo del 2020. El motivo de esto es la renovación de su tejado. Eso limita bastante las vistas exteriores del mismo; a pesar de eso, sigue siendo posible entrar en el salón principal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Pabellón en obras" src="http://www.ichigoichie.tk/images/kiyomizudera-02.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El rasgo más característico de este templo es la plataforma de madera, que sobresale de su salón principal, 13 metros por encima de la ladera en la que se apoya. La plataforma ofrece a los visitantes una hermosa vista de los numerosos cerezos y arces que se encuentran debajo y son un espectáculo digno de ver en primavera y otoño; tampoco es despreciable la vista de la ciudad de &lt;em&gt;Kioto&lt;/em&gt; en la distancia. El salón principal, construido al igual que la plataforma sin clavos, alberga el objeto principal de culto del templo: una pequeña estatua de &lt;em&gt;Kannon&lt;/em&gt;, con sus once caras y sus mil armas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="La plataforma de madera" src="http://www.ichigoichie.tk/images/kiyomizudera-03.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detrás del salón principal nos encontramos con el santuario &lt;em&gt;Jishu&lt;/em&gt;, dedicado a la deidad del amor. Delante del santuario hay dos piedras, separadas por 18 metros entre sí. Se dice que si puedes ir de una piedra a otra con los ojos cerrados, vas a tener suerte para encontrar el amor. Puedes ayudarte de una tercera persona para guiarte de una piedra a la otra, pero entonces se entiende que también vas a necesitar ayuda en tu vida amorosa...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="El santuario Jishu" src="http://www.ichigoichie.tk/images/kiyomizudera-04.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La cascada &lt;em&gt;Otowa&lt;/em&gt; está localizado en la base del salón principal del templo &lt;strong&gt;Kiyomizudera&lt;/strong&gt;. Sus aguas se dividen en 3 chorros separados, y los visitantes pueden utilizar vasos unidos a largos palos para beber de ellos. Se dice que cada chorro tiene un beneficio diferente: longevidad, éxito en los estudios y una vida amorosa afortunada. Sin embargo, beber de los 3 chorros se considera codicioso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="La cascada Otowa" src="http://www.ichigoichie.tk/images/kiyomizudera-05.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otras estructuras en los espaciosos terrenos incluyen el salón &lt;em&gt;Okunoin&lt;/em&gt;, que se parece al salón principal en una escala menor, y también está suspendido en una plataforma. Cerca del salón &lt;em&gt;Okunoin&lt;/em&gt; hay salones dedicados a &lt;em&gt;Shaka Buddha&lt;/em&gt;, a &lt;em&gt;Amida Buddha&lt;/em&gt; e incluso un salón pequeño con unas 200 estatuas de &lt;em&gt;Jizo&lt;/em&gt; (protectores de los niños y los viajeros). La pagoda &lt;em&gt;Koyasu&lt;/em&gt;, de tres pisos, se encuentra entre los árboles en el extremo sur del templo, y se dice que una visita brinda un parto fácil y seguro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alrededor de la entrada de &lt;strong&gt;Kiyomizudera&lt;/strong&gt;, fuera del área de pago, se encuentran otros edificios del templo, incluyendo una pagoda rojiza de tres pisos, un repositorio para &lt;em&gt;sutras&lt;/em&gt;, grandes puertas de entrada y la sala &lt;em&gt;Zuigudo&lt;/em&gt; dedicada a la madre de Buda y donde, pagando una pequeña entrada, se puede vagar por el sótano negro que simboliza el útero de una madre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Mapa del templo" src="http://www.ichigoichie.tk/images/kiyomizudera-06.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parte de la diversión de visitar &lt;strong&gt;Kiyomizudera&lt;/strong&gt; es acercarse al templo a lo largo de las empinadas y transitadas calles del atmosférico distrito de &lt;em&gt;Higashiyama&lt;/em&gt;. Las numerosas tiendas y restaurantes de la zona han atendido a turistas y peregrinos durante siglos, y los productos a la venta van desde especialidades locales como cerámica &lt;em&gt;Kiyomizu-yaki&lt;/em&gt;, dulces, té y encurtidos hasta el conjunto de recuerdos estándar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El distrito de &lt;em&gt;Higashiyama&lt;/em&gt;, junto con &lt;em&gt;Kiyomizudera&lt;/em&gt;, el santuario &lt;em&gt;Yasaka&lt;/em&gt; y otros templos de la zona, tienen iluminaciones nocturnas especiales durante el evento anual de &lt;em&gt;Hanatoro&lt;/em&gt;, celebrado a mediados de marzo. El templo &lt;strong&gt;Kiyomizudera&lt;/strong&gt; también tiene iluminaciones especiales durante la temporada de hojas de otoño en la segunda quincena de noviembre.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Acceso&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El templo &lt;strong&gt;Kiyomizudera&lt;/strong&gt; se puede alcanzar desde la estación de &lt;em&gt;Kioto&lt;/em&gt; con los autobuses 100 o 206 (15 minutos, 230 &lt;em&gt;yen&lt;/em&gt;). Baja en la parada &lt;em&gt;Gojo-zaka&lt;/em&gt; o &lt;em&gt;Kiyomizu-michi&lt;/em&gt;; a partir de aquí son 10 minutos de subida al templo, rodeado de las tiendas del distrito &lt;em&gt;Higashiyama&lt;/em&gt;. Alternativamente, el templo está a unos 20 minutos a pie desde la estación &lt;em&gt;Kiyomizu-Gojo&lt;/em&gt; de la línea de tren &lt;em&gt;Keihan&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Acceso con transporte público" src="http://www.ichigoichie.tk/images/kiyomizudera-07.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="templo"></category><category term="kiyomizudera"></category><category term="budista"></category><category term="jishu"></category><category term="shinto"></category></entry><entry><title>Kumano Kodo: La versión japonesa del Camino de Santiago</title><link href="http://www.ichigoichie.tk/2017/08/kumano-kodo-la-version-japonesa-del-camino-de-santiago.html" rel="alternate"></link><published>2017-08-28T10:00:00+02:00</published><updated>2017-08-28T10:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.tk,2017-08-28:/2017/08/kumano-kodo-la-version-japonesa-del-camino-de-santiago.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Lugares de peregrinaje en el mundo hay muchos; algunos de ellos están en nuestro país, como buen representante del occidente cristiano. Sin embargo, podemos ser peregrinos en otras tierras lejanas, o incluso disfrutar del contacto con otras religiones, lo que nos convierte en personas más eruditas y abiertas de mente …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Lugares de peregrinaje en el mundo hay muchos; algunos de ellos están en nuestro país, como buen representante del occidente cristiano. Sin embargo, podemos ser peregrinos en otras tierras lejanas, o incluso disfrutar del contacto con otras religiones, lo que nos convierte en personas más eruditas y abiertas de mente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuenta la leyenda que en el año 813 un ermitaño llamado &lt;strong&gt;Pelayo&lt;/strong&gt; vio posarse una estrella sobre el bosque &lt;em&gt;Libredón&lt;/em&gt;, a pocos kilómetros de &lt;em&gt;Iria Flavia&lt;/em&gt;. Se lo comunicó al obispo &lt;strong&gt;Teodomiro&lt;/strong&gt;, y juntos se acercaron al lugar. Allí descubrieron un cementerio romano y una capilla donde descansaban los restos del &lt;strong&gt;apóstol Santiago&lt;/strong&gt;. No deja de ser una leyenda, pero hoy casi todo el mundo repite al visitante que allí está enterrado el apóstol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Años después el Rey de Asturias, &lt;strong&gt;Alfonso II el Casto&lt;/strong&gt;, viajó con su corte a &lt;em&gt;Libredón&lt;/em&gt; convirtiéndose así oficialmente en el primer peregrino del Camino de Santiago. Ordenó construir una pequeña iglesia para honrar al santo y ese lugar, conocido como &lt;em&gt;campo de estrellas&lt;/em&gt; o &lt;em&gt;Compostela&lt;/em&gt;, se convertiría en la primera mitad del siglo XI en el principal destino de peregrinación de Europa, tan importante como Roma o Jerusalén.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Kumano Kodo" src="http://www.ichigoichie.tk/images/kumano-kodo.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esa época, a 10,755 kilómetros de allí, en la montañosa &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Pen%C3%ADnsula_de_Kii"&gt;península de Kii&lt;/a&gt;, al sur de Japón, otro camino de peregrinación comenzaba a florecer: el &lt;em&gt;Camino Kumano&lt;/em&gt; o &lt;strong&gt;Kumano Kodo&lt;/strong&gt;. La región de &lt;em&gt;Kumano&lt;/em&gt; ocupa la mitad meridional de esta península y los manuscritos japoneses más antiguos se refieren a él como un lugar sagrado donde hunde sus raíces la religión autóctona del país, el sintoísmo, una forma sofisticada de animismo naturalista, que venera a los &lt;em&gt;kami&lt;/em&gt; o espíritus de la naturaleza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No huieran podido encontrar mejor paraje para ocultarse. Valles frondosos entre montañas que oscilan entre los mil y dos mil metros de altitud sobre el nivel del mar, árboles gigantescos que no dejan ver el sol, grandes cascadas. Naturaleza en estado puro a una hora en tren del área metropolitana de &lt;em&gt;Osaka-Kobe&lt;/em&gt;, con más de 25 millones de habitantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el año 1052, ya asentado y fusionado el sintoísmo con el budismo procedente de la India, comienza en Japón el periodo &lt;strong&gt;mappo&lt;/strong&gt; marcado por una serie de catástrofes naturales, guerras, hambrunas y dictaduras, una época en que los japoneses se consideran incapaces de seguir las enseñanzas del &lt;strong&gt;maestro Buda&lt;/strong&gt;, quien habría perdido buena parte de sus poderes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;emperador Fujiwara no Yurimichi&lt;/strong&gt; peregrina al santuario &lt;strong&gt;Kumano Hongu Taisha&lt;/strong&gt; para meditar y venerar a los &lt;em&gt;kami&lt;/em&gt;. Busca paz, ánimos y sabiduría para gobernar entre tantas turbulencias. Muchos japoneses han seguido su ejemplo años y siglos después.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Pasado y presente&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hoy hay sendas bien trazadas y señalizadas, buenos hospedajes y restaurantes en las áreas de descanso, y una moderna red de comunicaciones para plantarse en &lt;strong&gt;Takijiri-oji&lt;/strong&gt;, puerta de entrada al &lt;strong&gt;Kumano Kodo&lt;/strong&gt;. Pero una vez que el visitante ha llegado a &lt;em&gt;Takijiri-oji&lt;/em&gt; (un &lt;em&gt;oji&lt;/em&gt; es un santuario secundario de los grandes santuarios) se calza las botas y comienza la caminata, verá que nada ha cambiado en este lugar en los últimos mil años.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Takijiri-oji" src="http://www.ichigoichie.tk/images/takijiri-oji.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Takijiri-oji&lt;/strong&gt; es la entrada espiritual a las montañas sagradas. A partir de ahí la ruta se empina para ascender a la comunidad de &lt;strong&gt;Takahara&lt;/strong&gt;, donde podrá disfrutar de sus vistas; la senda prosigue a través de las montañas para comenzar el descenso hasta la aldea de &lt;strong&gt;Chikatsuyu&lt;/strong&gt;. Habrá recorrido 13 kolometros e invertido unas siete horas con descansos incluidos; hay lugares para pasar la noche, pero los caminantes más atrevidos podrían seguir hasta &lt;strong&gt;Hosshinmon-oji&lt;/strong&gt;, que dista 18 kilómetros, siguiendo el viejo camino a través de los parajes de &lt;strong&gt;Tsugizakura-oji&lt;/strong&gt;, con sus impresionantes árboles de 800 años, llamados &lt;strong&gt;Nonaka-no-Ipposugi&lt;/strong&gt;. Tras el paso de &lt;strong&gt;Kobiro Toge&lt;/strong&gt;, la ruta inicia una serie de ascensos y descensos hasta &lt;strong&gt;Hosshinmon-oji&lt;/strong&gt;. Hay alojamientos en la aldea cercana de &lt;strong&gt;Hongu&lt;/strong&gt; y en los baños termales de las inmediaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La ruta de 7 kilómetros desde &lt;strong&gt;Hoshinmon-oji&lt;/strong&gt; hasta el gran santuario de &lt;strong&gt;Kumano Hongu Taisha&lt;/strong&gt;, el más importante de los tres grandes templos que se pueden visitar y en el que confluyen las tres principales rutas de peregrinación, es una buena mezcla de historia y cultura, pueblecitos aislados en las colinas y paradas obligatorias, como la de la casa de té de &lt;strong&gt;Fushiogami-jaya&lt;/strong&gt;, atendida por voluntarios que sirven café hecho con aguas termales y productos locales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;¿Os animáis a recorrerlo?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="kumano kodo"></category><category term="camino kumano"></category><category term="peregrinación"></category><category term="shinto"></category></entry><entry><title>Aokigahara, el bosque de los suicidios de Japón</title><link href="http://www.ichigoichie.tk/2016/11/aokigahara-el-bosque-de-los-suicidios-de-japon.html" rel="alternate"></link><published>2016-11-28T08:00:00+01:00</published><updated>2016-11-28T08:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.tk,2016-11-28:/2016/11/aokigahara-el-bosque-de-los-suicidios-de-japon.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;En 2014 más de 25.000 personas se suicidaron en Japón. Un promedio de 70 al día. Entre 50 y 100 lo hicieron en el bosque &lt;em&gt;Aokigahara&lt;/em&gt;, en la base noroccidental del &lt;em&gt;Monte Fuji&lt;/em&gt;. Repleto de cavernas rocosas y heladas, y con una vida salvaje casi inexistente, es excepcionalmente silencioso …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;En 2014 más de 25.000 personas se suicidaron en Japón. Un promedio de 70 al día. Entre 50 y 100 lo hicieron en el bosque &lt;em&gt;Aokigahara&lt;/em&gt;, en la base noroccidental del &lt;em&gt;Monte Fuji&lt;/em&gt;. Repleto de cavernas rocosas y heladas, y con una vida salvaje casi inexistente, es excepcionalmente silencioso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este emblemático bosque está situado en la provincia de &lt;em&gt;Yamanashi&lt;/em&gt;, a unos 100 kilómetros al oeste de &lt;em&gt;Tokio&lt;/em&gt;. Junto con el puente &lt;em&gt;Golden Gate&lt;/em&gt; en &lt;em&gt;San Francisco&lt;/em&gt;, es uno de los sitios en donde mas personas se quitan la vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La posición del gobierno ante el problema es clara y se puede leer en una de las entrada en el bosque, junto con un número de teléfono de ayuda:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Pensemos una vez más en la vida que te fue dada, tus padres, tus hermanos y hermanas, y los niños. No sufras solo, antes, contacta a alguien&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Cartel Aokigahara" src="http://www.ichigoichie.tk/images/aokigahara_cartel.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También existen redes de comunicación y propaganda entre los habitantes locales para que observen de manera voluntaria a los visitantes y den aviso sobre cualquier comportamiento extraño.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;La influencia de la literatura&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hay muchas ideas relativas a la posible inspiración de este lugar como punto de suicidio. Hay quien dice que vienen inspirados en el cuento &lt;em&gt;Kuroi Jukai&lt;/em&gt; (El mar de árboles) de &lt;em&gt;Seicho Matsumoto&lt;/em&gt;, publicado en 1960. Este cuento acaba con la pareja de enamorados quitándose allí la vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otros creen que el bosque se usa para este fin desde la práctica del &lt;em&gt;ubasute&lt;/em&gt; en el siglo XIX, en la que la gente de edad avanzada era abandonada en los bosques para morir, práctica frecuente en épocas de sequía y hambruna.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Incluso el libro de &lt;em&gt;Tsurumi Wataru&lt;/em&gt; "El manual completo del suicidio", publicado en 1993, se refiere a &lt;em&gt;Aokigahara&lt;/em&gt; como un lugar perfecto para morir y destaca el ahorcamiento como una obra de arte. La publicación vendió millones de copias pero fue vetado recientemente en el país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Restos humanos Aokigahara" src="http://www.ichigoichie.tk/images/aokigahara_restos_humanos.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Causas del suicido&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Japón ocupa el tercer lugar de suicidios del mundo, después de Corea del Sur y Hungría, de acuerdo a cifras de la Organización Mundial de la Salud. Se trata de una tasa muy alta comparada a la de otros países ricos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El psicólogo de la Universidad &lt;em&gt;Temple&lt;/em&gt; de &lt;em&gt;Tokio&lt;/em&gt; afirma que la principal causa de la depresión y el suicidio es el aislamiento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Japón es cada vez más común leer historias sobre personas mayores que mueren solas en sus apartamentos. Están descuidadas, porque los hijos ya no cuidan a sus padres como en otras épocas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De hecho, el suicidio no se ve mal en la cultura japonesa; desde las prácticas &lt;em&gt;samurai&lt;/em&gt; del &lt;em&gt;sepukku&lt;/em&gt; o &lt;em&gt;harakiri&lt;/em&gt;, pasando por los jóvenes pilotos &lt;em&gt;kamikaze&lt;/em&gt; en la Segunda Guerra Mundial, la historia está llena de casos honorables de suicidio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Japón no tiene mucha tradición de cristianismo, por lo que el acto no se ve como un pecado; de hecho, muchos lo ven como una forma de asumir responsabilidades. La tradición budista asegura que, aunque se quiten la vida, van a renacer en una nueva vida en donde van a tener la oportunidad de mejorar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los jóvenes que tienen el perfil para acabar con sus vidas suelen hacerlo tras perder la esperanza y no ser capaces de pedir ayuda. Se trata de una sociedad muy exigente, y muchos temen "no dar la talla". Sumemos a eso la cultura de "no quejarse" y la de "no molestar a los demás con sus problemas".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tras la aparición de cada vez más empleos con contrato de corto plazo, o directamente en la franja de la precariedad laboral, muchos se lo acaban planteando. Aquellos que no son capaces de encontrar un empleo estable, o que habiéndolo hecho, no son capaces de aguantar la presión a la que sus jefes los someten, suelen plantearse este destino en algún momento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Y mientras tanto, en el bosque Aokigahara la cifra de cuerpos encontrados cada año se mantiene estable.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Aokigahara"></category><category term="bosque"></category><category term="suicidios"></category></entry></feed>