<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Ichi go ichi e - El blog de Aki</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/" rel="alternate"></link><link href="http://www.ichigoichie.ga/feeds/lugares.atom.xml" rel="self"></link><id>http://www.ichigoichie.ga/</id><updated>2016-11-28T08:00:00+01:00</updated><entry><title>Aokigahara, el bosque de los suicidios de Japón</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/11/aokigahara-el-bosque-de-los-suicidios-de-japon.html" rel="alternate"></link><published>2016-11-28T08:00:00+01:00</published><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-11-28:2016/11/aokigahara-el-bosque-de-los-suicidios-de-japon.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;En 2014 más de 25.000 personas se suicidaron en Japón. Un promedio de 70 al día. Entre 50 y 100 lo hicieron en el bosque &lt;em&gt;Aokigahara&lt;/em&gt;, en la base noroccidental del &lt;em&gt;Monte Fuji&lt;/em&gt;. Repleto de cavernas rocosas y heladas, y con una vida salvaje casi inexistente, es excepcionalmente silencioso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este emblemático bosque está situado en la provincia de &lt;em&gt;Yamanashi&lt;/em&gt;, a unos 100 kilómetros al oeste de &lt;em&gt;Tokio&lt;/em&gt;. Junto con el puente &lt;em&gt;Golden Gate&lt;/em&gt; en &lt;em&gt;San Francisco&lt;/em&gt;, es uno de los sitios en donde mas personas se quitan la vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La posición del gobierno ante el problema es clara y se puede leer en una de las entrada en el bosque, junto con un número de teléfono de ayuda:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Pensemos una vez más en la vida que te fue dada, tus padres, tus hermanos y hermanas, y los niños. No sufras solo, antes, contacta a alguien&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Cartel Aokigahara" src="http://www.ichigoichie.ga/images/aokigahara_cartel.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También existen redes de comunicación y propaganda entre los habitantes locales para que observen de manera voluntaria a los visitantes y den aviso sobre cualquier comportamiento extraño.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;La influencia de la literatura&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hay muchas ideas relativas a la posible inspiración de este lugar como punto de suicidio. Hay quien dice que vienen inspirados en el cuento &lt;em&gt;Kuroi Jukai&lt;/em&gt; (El mar de árboles) de &lt;em&gt;Seicho Matsumoto&lt;/em&gt;, publicado en 1960. Este cuento acaba con la pareja de enamorados quitándose allí la vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otros creen que el bosque se usa para este fin desde la práctica del &lt;em&gt;ubasute&lt;/em&gt; en el siglo XIX, en la que la gente de edad avanzada era abandonada en los bosques para morir, práctica frecuente en épocas de sequía y hambruna.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Incluso el libro de &lt;em&gt;Tsurumi Wataru&lt;/em&gt; "El manual completo del suicidio", publicado en 1993, se refiere a &lt;em&gt;Aokigahara&lt;/em&gt; como un lugar perfecto para morir y destaca el ahorcamiento como una obra de arte. La publicación vendió millones de copias pero fue vetado recientemente en el país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Restos humanos Aokigahara" src="http://www.ichigoichie.ga/images/aokigahara_restos_humanos.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Causas del suicido&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Japón ocupa el tercer lugar de suicidios del mundo, después de Corea del Sur y Hungría, de acuerdo a cifras de la Organización Mundial de la Salud. Se trata de una tasa muy alta comparada a la de otros países ricos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El psicólogo de la Universidad &lt;em&gt;Temple&lt;/em&gt; de &lt;em&gt;Tokio&lt;/em&gt; afirma que la principal causa de la depresión y el suicidio es el aislamiento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Japón es cada vez más común leer historias sobre personas mayores que mueren solas en sus apartamentos. Están descuidadas, porque los hijos ya no cuidan a sus padres como en otras épocas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De hecho, el suicidio no se ve mal en la cultura japonesa; desde las prácticas &lt;em&gt;samurai&lt;/em&gt; del &lt;em&gt;sepukku&lt;/em&gt; o &lt;em&gt;harakiri&lt;/em&gt;, pasando por los jóvenes pilotos &lt;em&gt;kamikaze&lt;/em&gt; en la Segunda Guerra Mundial, la historia está llena de casos honorables de suicidio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Japón no tiene mucha tradición de cristianismo, por lo que el acto no se ve como un pecado; de hecho, muchos lo ven como una forma de asumir responsabilidades. La tradición budista asegura que, aunque se quiten la vida, van a renacer en una nueva vida en donde van a tener la oportunidad de mejorar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los jóvenes que tienen el perfil para acabar con sus vidas suelen hacerlo tras perder la esperanza y no ser capaces de pedir ayuda. Se trata de una sociedad muy exigente, y muchos temen "no dar la talla". Sumemos a eso la cultura de "no quejarse" y la de "no molestar a los demás con sus problemas".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tras la aparición de cada vez más empleos con contrato de corto plazo, o directamente en la franja de la precariedad laboral, muchos se lo acaban planteando. Aquellos que no son capaces de encontrar un empleo estable, o que habiéndolo hecho, no son capaces de aguantar la presión a la que sus jefes los someten, suelen plantearse este destino en algún momento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Y mientras tanto, en el bosque Aokigahara la cifra de cuerpos encontrados cada año se mantiene estable.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="Aokigahara"></category><category term="bosque"></category><category term="suicidios"></category></entry></feed>