<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Ichi go ichi e - El blog de Aki - Lugares</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/" rel="alternate"></link><link href="http://www.ichigoichie.ga/feeds/lugares.atom.xml" rel="self"></link><id>http://www.ichigoichie.ga/</id><updated>2017-08-28T10:00:00+02:00</updated><entry><title>Kumano Kodo: La versión japonesa del Camino de Santiago</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2017/08/kumano-kodo-la-version-japonesa-del-camino-de-santiago.html" rel="alternate"></link><published>2017-08-28T10:00:00+02:00</published><updated>2017-08-28T10:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2017-08-28:/2017/08/kumano-kodo-la-version-japonesa-del-camino-de-santiago.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Lugares de peregrinaje en el mundo hay muchos; algunos de ellos están en nuestro país, como buen representante del occidente cristiano. Sin embargo, podemos ser peregrinos en otras tierras lejanas, o incluso disfrutar del contacto con otras religiones, lo que nos convierte en personas más eruditas y abiertas de mente …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Lugares de peregrinaje en el mundo hay muchos; algunos de ellos están en nuestro país, como buen representante del occidente cristiano. Sin embargo, podemos ser peregrinos en otras tierras lejanas, o incluso disfrutar del contacto con otras religiones, lo que nos convierte en personas más eruditas y abiertas de mente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuenta la leyenda que en el año 813 un ermitaño llamado &lt;strong&gt;Pelayo&lt;/strong&gt; vio posarse una estrella sobre el bosque &lt;em&gt;Libredón&lt;/em&gt;, a pocos kilómetros de &lt;em&gt;Iria Flavia&lt;/em&gt;. Se lo comunicó al obispo &lt;strong&gt;Teodomiro&lt;/strong&gt;, y juntos se acercaron al lugar. Allí descubrieron un cementerio romano y una capilla donde descansaban los restos del &lt;strong&gt;apóstol Santiago&lt;/strong&gt;. No deja de ser una leyenda, pero hoy casi todo el mundo repite al visitante que allí está enterrado el apóstol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Años después el Rey de Asturias, &lt;strong&gt;Alfonso II el Casto&lt;/strong&gt;, viajó con su corte a &lt;em&gt;Libredón&lt;/em&gt; convirtiéndose así oficialmente en el primer peregrino del Camino de Santiago. Ordenó construir una pequeña iglesia para honrar al santo y ese lugar, conocido como &lt;em&gt;campo de estrellas&lt;/em&gt; o &lt;em&gt;Compostela&lt;/em&gt;, se convertiría en la primera mitad del siglo XI en el principal destino de peregrinación de Europa, tan importante como Roma o Jerusalén.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Kumano Kodo" src="http://www.ichigoichie.ga/images/kumano-kodo.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esa época, a 10,755 kilómetros de allí, en la montañosa &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Pen%C3%ADnsula_de_Kii"&gt;península de Kii&lt;/a&gt;, al sur de Japón, otro camino de peregrinación comenzaba a florecer: el &lt;em&gt;Camino Kumano&lt;/em&gt; o &lt;strong&gt;Kumano Kodo&lt;/strong&gt;. La región de &lt;em&gt;Kumano&lt;/em&gt; ocupa la mitad meridional de esta península y los manuscritos japoneses más antiguos se refieren a él como un lugar sagrado donde hunde sus raíces la religión autóctona del país, el sintoísmo, una forma sofisticada de animismo naturalista, que venera a los &lt;em&gt;kami&lt;/em&gt; o espíritus de la naturaleza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No huieran podido encontrar mejor paraje para ocultarse. Valles frondosos entre montañas que oscilan entre los mil y dos mil metros de altitud sobre el nivel del mar, árboles gigantescos que no dejan ver el sol, grandes cascadas. Naturaleza en estado puro a una hora en tren del área metropolitana de &lt;em&gt;Osaka-Kobe&lt;/em&gt;, con más de 25 millones de habitantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el año 1052, ya asentado y fusionado el sintoísmo con el budismo procedente de la India, comienza en Japón el periodo &lt;strong&gt;mappo&lt;/strong&gt; marcado por una serie de catástrofes naturales, guerras, hambrunas y dictaduras, una época en que los japoneses se consideran incapaces de seguir las enseñanzas del &lt;strong&gt;maestro Buda&lt;/strong&gt;, quien habría perdido buena parte de sus poderes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;emperador Fujiwara no Yurimichi&lt;/strong&gt; peregrina al santuario &lt;strong&gt;Kumano Hongu Taisha&lt;/strong&gt; para meditar y venerar a los &lt;em&gt;kami&lt;/em&gt;. Busca paz, ánimos y sabiduría para gobernar entre tantas turbulencias. Muchos japoneses han seguido su ejemplo años y siglos después.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Pasado y presente&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hoy hay sendas bien trazadas y señalizadas, buenos hospedajes y restaurantes en las áreas de descanso, y una moderna red de comunicaciones para plantarse en &lt;strong&gt;Takijiri-oji&lt;/strong&gt;, puerta de entrada al &lt;strong&gt;Kumano Kodo&lt;/strong&gt;. Pero una vez que el visitante ha llegado a &lt;em&gt;Takijiri-oji&lt;/em&gt; (un &lt;em&gt;oji&lt;/em&gt; es un santuario secundario de los grandes santuarios) se calza las botas y comienza la caminata, verá que nada ha cambiado en este lugar en los últimos mil años.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Takijiri-oji" src="http://www.ichigoichie.ga/images/takijiri-oji.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Takijiri-oji&lt;/strong&gt; es la entrada espiritual a las montañas sagradas. A partir de ahí la ruta se empina para ascender a la comunidad de &lt;strong&gt;Takahara&lt;/strong&gt;, donde podrá disfrutar de sus vistas; la senda prosigue a través de las montañas para comenzar el descenso hasta la aldea de &lt;strong&gt;Chikatsuyu&lt;/strong&gt;. Habrá recorrido 13 kolometros e invertido unas siete horas con descansos incluidos; hay lugares para pasar la noche, pero los caminantes más atrevidos podrían seguir hasta &lt;strong&gt;Hosshinmon-oji&lt;/strong&gt;, que dista 18 kilómetros, siguiendo el viejo camino a través de los parajes de &lt;strong&gt;Tsugizakura-oji&lt;/strong&gt;, con sus impresionantes árboles de 800 años, llamados &lt;strong&gt;Nonaka-no-Ipposugi&lt;/strong&gt;. Tras el paso de &lt;strong&gt;Kobiro Toge&lt;/strong&gt;, la ruta inicia una serie de ascensos y descensos hasta &lt;strong&gt;Hosshinmon-oji&lt;/strong&gt;. Hay alojamientos en la aldea cercana de &lt;strong&gt;Hongu&lt;/strong&gt; y en los baños termales de las inmediaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La ruta de 7 kilómetros desde &lt;strong&gt;Hoshinmon-oji&lt;/strong&gt; hasta el gran santuario de &lt;strong&gt;Kumano Hongu Taisha&lt;/strong&gt;, el más importante de los tres grandes templos que se pueden visitar y en el que confluyen las tres principales rutas de peregrinación, es una buena mezcla de historia y cultura, pueblecitos aislados en las colinas y paradas obligatorias, como la de la casa de té de &lt;strong&gt;Fushiogami-jaya&lt;/strong&gt;, atendida por voluntarios que sirven café hecho con aguas termales y productos locales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;¿Os animáis a recorrerlo?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="kumano kodo"></category><category term="camino kumano"></category><category term="peregrinación"></category><category term="shinto"></category></entry><entry><title>Aokigahara, el bosque de los suicidios de Japón</title><link href="http://www.ichigoichie.ga/2016/11/aokigahara-el-bosque-de-los-suicidios-de-japon.html" rel="alternate"></link><published>2016-11-28T08:00:00+01:00</published><updated>2016-11-28T08:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.ga,2016-11-28:/2016/11/aokigahara-el-bosque-de-los-suicidios-de-japon.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;En 2014 más de 25.000 personas se suicidaron en Japón. Un promedio de 70 al día. Entre 50 y 100 lo hicieron en el bosque &lt;em&gt;Aokigahara&lt;/em&gt;, en la base noroccidental del &lt;em&gt;Monte Fuji&lt;/em&gt;. Repleto de cavernas rocosas y heladas, y con una vida salvaje casi inexistente, es excepcionalmente silencioso …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;En 2014 más de 25.000 personas se suicidaron en Japón. Un promedio de 70 al día. Entre 50 y 100 lo hicieron en el bosque &lt;em&gt;Aokigahara&lt;/em&gt;, en la base noroccidental del &lt;em&gt;Monte Fuji&lt;/em&gt;. Repleto de cavernas rocosas y heladas, y con una vida salvaje casi inexistente, es excepcionalmente silencioso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este emblemático bosque está situado en la provincia de &lt;em&gt;Yamanashi&lt;/em&gt;, a unos 100 kilómetros al oeste de &lt;em&gt;Tokio&lt;/em&gt;. Junto con el puente &lt;em&gt;Golden Gate&lt;/em&gt; en &lt;em&gt;San Francisco&lt;/em&gt;, es uno de los sitios en donde mas personas se quitan la vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La posición del gobierno ante el problema es clara y se puede leer en una de las entrada en el bosque, junto con un número de teléfono de ayuda:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Pensemos una vez más en la vida que te fue dada, tus padres, tus hermanos y hermanas, y los niños. No sufras solo, antes, contacta a alguien&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Cartel Aokigahara" src="http://www.ichigoichie.ga/images/aokigahara_cartel.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También existen redes de comunicación y propaganda entre los habitantes locales para que observen de manera voluntaria a los visitantes y den aviso sobre cualquier comportamiento extraño.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;La influencia de la literatura&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hay muchas ideas relativas a la posible inspiración de este lugar como punto de suicidio. Hay quien dice que vienen inspirados en el cuento &lt;em&gt;Kuroi Jukai&lt;/em&gt; (El mar de árboles) de &lt;em&gt;Seicho Matsumoto&lt;/em&gt;, publicado en 1960. Este cuento acaba con la pareja de enamorados quitándose allí la vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otros creen que el bosque se usa para este fin desde la práctica del &lt;em&gt;ubasute&lt;/em&gt; en el siglo XIX, en la que la gente de edad avanzada era abandonada en los bosques para morir, práctica frecuente en épocas de sequía y hambruna.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Incluso el libro de &lt;em&gt;Tsurumi Wataru&lt;/em&gt; "El manual completo del suicidio", publicado en 1993, se refiere a &lt;em&gt;Aokigahara&lt;/em&gt; como un lugar perfecto para morir y destaca el ahorcamiento como una obra de arte. La publicación vendió millones de copias pero fue vetado recientemente en el país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Restos humanos Aokigahara" src="http://www.ichigoichie.ga/images/aokigahara_restos_humanos.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Causas del suicido&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Japón ocupa el tercer lugar de suicidios del mundo, después de Corea del Sur y Hungría, de acuerdo a cifras de la Organización Mundial de la Salud. Se trata de una tasa muy alta comparada a la de otros países ricos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El psicólogo de la Universidad &lt;em&gt;Temple&lt;/em&gt; de &lt;em&gt;Tokio&lt;/em&gt; afirma que la principal causa de la depresión y el suicidio es el aislamiento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Japón es cada vez más común leer historias sobre personas mayores que mueren solas en sus apartamentos. Están descuidadas, porque los hijos ya no cuidan a sus padres como en otras épocas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De hecho, el suicidio no se ve mal en la cultura japonesa; desde las prácticas &lt;em&gt;samurai&lt;/em&gt; del &lt;em&gt;sepukku&lt;/em&gt; o &lt;em&gt;harakiri&lt;/em&gt;, pasando por los jóvenes pilotos &lt;em&gt;kamikaze&lt;/em&gt; en la Segunda Guerra Mundial, la historia está llena de casos honorables de suicidio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Japón no tiene mucha tradición de cristianismo, por lo que el acto no se ve como un pecado; de hecho, muchos lo ven como una forma de asumir responsabilidades. La tradición budista asegura que, aunque se quiten la vida, van a renacer en una nueva vida en donde van a tener la oportunidad de mejorar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los jóvenes que tienen el perfil para acabar con sus vidas suelen hacerlo tras perder la esperanza y no ser capaces de pedir ayuda. Se trata de una sociedad muy exigente, y muchos temen "no dar la talla". Sumemos a eso la cultura de "no quejarse" y la de "no molestar a los demás con sus problemas".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tras la aparición de cada vez más empleos con contrato de corto plazo, o directamente en la franja de la precariedad laboral, muchos se lo acaban planteando. Aquellos que no son capaces de encontrar un empleo estable, o que habiéndolo hecho, no son capaces de aguantar la presión a la que sus jefes los someten, suelen plantearse este destino en algún momento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Y mientras tanto, en el bosque Aokigahara la cifra de cuerpos encontrados cada año se mantiene estable.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Aokigahara"></category><category term="bosque"></category><category term="suicidios"></category></entry></feed>