<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Ichi go ichi e - El blog de Aki - Miscelánea</title><link href="https://www.ichigoichie.tk/" rel="alternate"></link><link href="https://www.ichigoichie.tk/feeds/miscelanea.atom.xml" rel="self"></link><id>https://www.ichigoichie.tk/</id><updated>2018-12-17T10:00:00+01:00</updated><entry><title>Una cadena de tiendas de todo a 100 yenes: The Daisō</title><link href="https://www.ichigoichie.tk/2018/12/una-cadena-de-tiendas-de-todo-a-100-yenes-the-daiso.html" rel="alternate"></link><published>2018-12-17T10:00:00+01:00</published><updated>2018-12-17T10:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.tk,2018-12-17:/2018/12/una-cadena-de-tiendas-de-todo-a-100-yenes-the-daiso.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Vale, habéis ido a Japón y es hora de traer &lt;em&gt;souvenirs&lt;/em&gt; para todo el mundo; eso suele costar una pasta. Por ello podemos tirar de tiendas económicas tipo "todo a 100", que en Japón también existen. Una de las cadenas más conocidas y extendidas de este tipo es &lt;strong&gt;The Daisō …&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Vale, habéis ido a Japón y es hora de traer &lt;em&gt;souvenirs&lt;/em&gt; para todo el mundo; eso suele costar una pasta. Por ello podemos tirar de tiendas económicas tipo "todo a 100", que en Japón también existen. Una de las cadenas más conocidas y extendidas de este tipo es &lt;strong&gt;The Daisō&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y es que con más de 100.000 productos diferentes a la venta, el 40% de los cuales son de origen chino, es imposible entrar en &lt;strong&gt;Daiso&lt;/strong&gt; y salir sin haber comprado nada, porque hay de todo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En &lt;strong&gt;Daiso&lt;/strong&gt; podemos comprar artículos de papelería, utensilios de cocina y cosas para nuestros &lt;strong&gt;obento&lt;/strong&gt;, productos de limpieza, menaje para el hogar, recuerdos típicos japoneses y juguetes tradicionales, adornos de temporada, artículos de droguería así como cremas y maquillaje y hasta comprar bebida y comida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="The Daiso Shop - 01" src="https://www.ichigoichie.tk/images/the-daiso-shop-01.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesar de que hoy, con más de 2500 franquicias por todo Japón, &lt;strong&gt;Daiso&lt;/strong&gt; sea la cadena de tiendas de 100 yenes con más presencia en el país nipón, su origen es mucho más humilde. En 1972, &lt;strong&gt;Hirotake Yano&lt;/strong&gt; comenzó a vender productos a 100 yenes en su pequeño puesto callejero. El negocio prosperó y cinco años más tarde, en 1977, fundó la actual &lt;strong&gt;Daiso&lt;/strong&gt; y comenzó a crecer sin medida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se trata de una tienda de 100 yenes, pero &lt;strong&gt;Daiso&lt;/strong&gt; suele invertir mucho en sus tiendas, cuya particularidad es que los productos están bien ordenados y colocados y uno no suele sentir agobio (como sucede en algunas tiendas de productos a 1€ en España, por ejemplo) sino más bien al contrario.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todo está tan bien colocado que a uno le entran ganas de comprar de todo, lo necesite o no lo necesite… al menos eso es lo que me pasa a mí. Además, suele haber mucha rotación de productos, cambios de ordenación, productos nuevos, ofertas, etc. para animar a los clientes a ir una y otra vez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="The Daiso Shop - 02" src="https://www.ichigoichie.tk/images/the-daiso-shop-02.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Actualmente, &lt;strong&gt;Daiso&lt;/strong&gt; tiene unas 1500 tiendas en el extranjero, con más de 975 franquicias en Corea del Sur y 522 tiendas en otros países como Australia, Bahrein, Brasil, Camboya, Canadá, China, Hong Kong, Indonesia, Kuwait, Macao, Malasia, México, Myanmar, Nueva Zelanda, Omán, Filipinas, Catar, Arabia Saudí, Singapur, Taiwan, Tailandia, Emiratos Árabes Unidos, Estados Unidos y Vietnam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podéis encontrar la vuestra en &lt;a href="https://www.daiso-sangyo.co.jp/shop"&gt;su página web&lt;/a&gt;. Y recordad: &lt;strong&gt;no os arruinéis&lt;/strong&gt;!&lt;/p&gt;</content><category term="tienda"></category><category term="Daiso"></category><category term="100 yenes"></category></entry><entry><title>¿Para cuando el final del postureo con el matcha?</title><link href="https://www.ichigoichie.tk/2018/11/para-cuando-el-final-del-postureo-con-el-matcha.html" rel="alternate"></link><published>2018-11-26T10:00:00+01:00</published><updated>2018-11-26T10:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.tk,2018-11-26:/2018/11/para-cuando-el-final-del-postureo-con-el-matcha.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hace tiempo que no paro de ver el té &lt;em&gt;matcha&lt;/em&gt; en las grandes superfícies comerciales y en los medios de comunicación. Este &lt;em&gt;superalimento&lt;/em&gt;, que tan de moda se ha puesto, está hasta en la sopa. Me planteo la pregunta: ¿Cuántos de estos enteradillos sabe realmente lo que es el &lt;em&gt;matcha …&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Hace tiempo que no paro de ver el té &lt;em&gt;matcha&lt;/em&gt; en las grandes superfícies comerciales y en los medios de comunicación. Este &lt;em&gt;superalimento&lt;/em&gt;, que tan de moda se ha puesto, está hasta en la sopa. Me planteo la pregunta: ¿Cuántos de estos enteradillos sabe realmente lo que es el &lt;em&gt;matcha&lt;/em&gt;?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cualquier tradición culinaria de Japón, al trasladarse a las menús y paladares occidentales en su versión más popular, no es capaz de mantenerse limpia y pura. Así es el mundo de la gastronomía, que con los kilómetros es muchas veces incapaz de entender costumbres milenarias, empeñándose en retocarlas para poder servirlas a la mesa de una cultura nueva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y así es como nos topamos con el &lt;em&gt;matcha&lt;/em&gt;, ese té verde japonés molido a la piedra, que ya inunda redes sociales mezclado con leche y cartas de postres transformado en azúcar puro. Es tanta la explotación que ya roza la vulgarización, haciéndonos dudar entre si es una moda pasajera o una nueva forma de beber té.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Taza de matcha latte" src="https://www.ichigoichie.tk/images/postureo-matcha-01.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AVISO&lt;/strong&gt;: Este artículo está haciendo crítica de una conocida mía (y ella lo sabe). No os lo toméis muy a pecho.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;El matcha lo peta, de eso no hay duda&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El &lt;em&gt;matcha&lt;/em&gt; no es un té cualquiera: es un té verde especial y de textura fina que se cubre con telas o lonas para que conserven la clorofila. Es un té que bebes y comes, que digieres, muy unido al ritual del té japonés.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Pero tú lo bebes solo para petarlo en Instagram&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Lo habrás visto en redes sociales, a modelos bebiéndolo en el &lt;em&gt;backstage&lt;/em&gt; de la &lt;strong&gt;Fashion Week&lt;/strong&gt; y en una inmensidad de artículos poniéndolo por todo lo alto gracias a sus increíbles beneficios. Poco a poco ha invadido Instagram en su versión &lt;em&gt;latte&lt;/em&gt; acompañado de manicuras perfectas, mesas de madera y simetrías que lo convierten en algo más que una superbebida. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Y tú? ¿Lo bebes porque te gusta o porque bajo un filtro de VSCO hace que ganes seguidores en Instagram? Y lo que es más importante, ¿es lo tuyo un postureo o una auténtica pasión por mundo del té?&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Tradiciones milenarias aparte, a ti lo que te gusta es cargártelo&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Porque una cosa es el &lt;em&gt;matcha&lt;/em&gt; por sí solo, de sabor vegetal y amargo, y otra cosa es mezclarlo con leche. Mezclamos Martini con Fanta Limón, el café con litros de leche, el té con otra buena tanda de lactosa, el vino con Casera, la cerveza con gaseosa de limón, el vermut con sifón...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es evidente que nuestros antojos se satisfacen encontrando mezclas que disfrazan el sabor puro de ciertos alimentos y bebidas para encontrar la manera de que se acoplen a nuestros gustos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nada tiene de malo, para eso existe la sal, los bitters, el vinagre y la infinidad de especias que se utilizan en la cocina, pero estos en vez de disfrazar, acompañan y potencian sabores, no los nublan y los transforman. Justo lo que hace la leche con el matcha: &lt;strong&gt;con leche es menos digestivo y se pierden notas de cata&lt;/strong&gt;. La leche &lt;strong&gt;es dulce, es grasa… todo lo contrario de lo que es el té&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Te crees healthy, pero no&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Según la &lt;strong&gt;Universidad de California&lt;/strong&gt;, la bebida del momento ayuda a prevenir la gastritis, la &lt;strong&gt;Universidad de Michigan&lt;/strong&gt;, en cambio se inclina por ser una buena medicina para combatir la artritis reumatoide, y la &lt;strong&gt;Universidad de Purdue&lt;/strong&gt;, concluye en que un compuesto del té verde inhibe el crecimiento de las células cancerígenas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;em&gt;matcha&lt;/em&gt; no para de sorprender con la larga lista de beneficios que van desde ser una bomba de antioxidantes, un quema grasas a un desintoxicante. Incluso contiene teanina, cuya acción calmante ayuda a mantener una "alerta en calma" durante varias horas sin "la ansiedad" que resulta de beberse unas cuantas tazas de café. Pero, &lt;strong&gt;basta con que se mezcle con leche para que todo ello desaparezca.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Bueno, mejor no corras tanto&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Vas con una taza desechable de &lt;strong&gt;Starbucks&lt;/strong&gt; de arriba para abajo por toda la ciudad, y eso no es. Es un ritual que está pensado para beberse directamente de un cuenco de cerámica para que beberlo se convierta en todo una experiencia sensorial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No se trata solo de beber sino también de sentir, tocar, oler y compartir. Y eso resulta imposible de hacer con una taza de cartón y una tapa de plástico andando por la ciudad y tomándole fotos al cielo.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;La hora de la verdad&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La prueba del pañuelo para los #matchalovers es tan fácil como preguntarte: ¿Te suena lo que ves a continuación?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Utensilios para preparar el matcha" src="https://www.ichigoichie.tk/images/postureo-matcha-02.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si la respuesta es no, déjalo y vete a por un &lt;em&gt;chai latte&lt;/em&gt; al &lt;strong&gt;Starbucks&lt;/strong&gt; de la esquina, anda.&lt;/p&gt;</content><category term="té"></category><category term="matcha"></category><category term="matcha latte"></category><category term="postureo"></category></entry><entry><title>Esta semana no hay artículo: me voy de vacaciones</title><link href="https://www.ichigoichie.tk/2018/08/esta-semana-no-hay-articulo-me-voy-de-vacaciones.html" rel="alternate"></link><published>2018-08-20T10:00:00+02:00</published><updated>2018-08-20T10:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.tk,2018-08-20:/2018/08/esta-semana-no-hay-articulo-me-voy-de-vacaciones.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Esta semana no hay ningún artículo; tras mucho trabajo duro, finalmente he podido irme una semana de vacaciones. Ahora mismo estoy haciendo mis maletas con intenciones de visitar a mis familiares y allegados, con lo que solo os voy a escribir estas líneas. Solo os diré una cosa: &lt;strong&gt;mata ne …&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Esta semana no hay ningún artículo; tras mucho trabajo duro, finalmente he podido irme una semana de vacaciones. Ahora mismo estoy haciendo mis maletas con intenciones de visitar a mis familiares y allegados, con lo que solo os voy a escribir estas líneas. Solo os diré una cosa: &lt;strong&gt;mata ne&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Vacaciones: voley playa" src="https://www.ichigoichie.tk/images/vacaciones_voley_playa.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Nos vemos la semana que viene!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="vacaciones"></category></entry><entry><title>El arte del papercraft: armas japonesas de papel</title><link href="https://www.ichigoichie.tk/2018/05/el-arte-del-papercraft-armas-japonesas-de-papel.html" rel="alternate"></link><published>2018-05-21T10:00:00+02:00</published><updated>2018-05-21T10:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.tk,2018-05-21:/2018/05/el-arte-del-papercraft-armas-japonesas-de-papel.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;El otro día, mi grupo de amigos y yo decidimos hacer un rol en vivo con ambientación japonesa, inspirado en &lt;strong&gt;La leyenda de los 5 anillos&lt;/strong&gt;. Surgió la idea de hacernos las armas como si de un &lt;em&gt;cosplay&lt;/em&gt; se tratara; al final nos decantamos por hacerlos usando técnicas de &lt;em&gt;papercraft …&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;El otro día, mi grupo de amigos y yo decidimos hacer un rol en vivo con ambientación japonesa, inspirado en &lt;strong&gt;La leyenda de los 5 anillos&lt;/strong&gt;. Surgió la idea de hacernos las armas como si de un &lt;em&gt;cosplay&lt;/em&gt; se tratara; al final nos decantamos por hacerlos usando técnicas de &lt;em&gt;papercraft&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Un &lt;strong&gt;modelo de papel&lt;/strong&gt; o &lt;em&gt;papercraft&lt;/em&gt; es una construcción de figuras tridimensionales de papel, similar al &lt;em&gt;origami&lt;/em&gt;. Sin embargo, difiere del &lt;em&gt;origami&lt;/em&gt; en que sus patrones pueden consistir en muchas piezas de papel cortadas con tijeras y unidas con pegamento, lo cual contradice la filosofía del &lt;em&gt;origami&lt;/em&gt; que sólo contempla doblar papel y nunca recortarlo o pegarlo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;El juego de rol en sí mismo todavía no ha cuajado; está en una fase muy verde, y vamos a tardar en poder realizarlo. Sin embargo, me ha parecido interesante exponer aquí los vídeos usados, como futura referencia.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;La katana&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La &lt;em&gt;katana&lt;/em&gt; es un sable japonés, aunque en Occidente esta palabra es usada genéricamente para englobar a todos los sables japoneses. Se refiere a un tipo particular de sable de filo único, curvado, tradicionalmente utilizado por los &lt;em&gt;samurai&lt;/em&gt;: su tamaño más frecuente ronda el metro de longitud y el kilo de masa.&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/4pzh4yol6Aw" frameborder="0" allow="autoplay; encrypted-media" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h2&gt;El kunai&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Un &lt;em&gt;kunai&lt;/em&gt; es una herramienta japonesa del período &lt;em&gt;Sengoku&lt;/em&gt;. Originalmente utilizado como una herramienta usade en el campo de la agricultura, un &lt;em&gt;kunai&lt;/em&gt; en las manos adecuadas podía convertirse en un arma multifunción, tipo cuchillo o cuchillo arrojadizo. La cultura popular lo asocia con el &lt;em&gt;ninjitsu&lt;/em&gt; y sus adeptos.&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/mO_YdRkGBas" frameborder="0" allow="autoplay; encrypted-media" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h2&gt;La lanza yari&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Yari&lt;/em&gt; es el término japonés para la lanza, más específicamente la lanza de hoja recta. El arte marcial de dominar la &lt;em&gt;yari&lt;/em&gt; se conoce como &lt;em&gt;sojutsu&lt;/em&gt;. Las &lt;em&gt;yari&lt;/em&gt; podía medir desde 1 metro a 6 metros; las versiones más largas eran usadas por los &lt;em&gt;ashigaru&lt;/em&gt; (infantería ligera), mientras que las más cortas eran usadas por los &lt;em&gt;samurai&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/E75fQ4kMgYU" frameborder="0" allow="autoplay; encrypted-media" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h2&gt;La naginata&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La &lt;em&gt;naginata&lt;/em&gt; es un arma de asta usada por los &lt;em&gt;samurai&lt;/em&gt; del Japón feudal, compuesta por una hoja curva al final de un asta larga. Se asemeja a una alabarda o a una archa europea. Como arma militar fue muy importante en los campos de batalla, donde era llevada por la infantería para defenderse de la caballería. La técnica de combatir con la &lt;em&gt;naginata&lt;/em&gt; se llama &lt;em&gt;naginatajutsu&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/aktnrxm2f28" frameborder="0" allow="autoplay; encrypted-media" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Espero que os divirtáis&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="rol"></category><category term="papercraft"></category><category term="armas"></category></entry><entry><title>Invadidos por problemas técnicos</title><link href="https://www.ichigoichie.tk/2017/10/invadidos-por-problemas-tecnicos.html" rel="alternate"></link><published>2017-10-09T16:00:00+02:00</published><updated>2017-10-09T16:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.tk,2017-10-09:/2017/10/invadidos-por-problemas-tecnicos.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Esta semana ha sido muy triste. El dominio que sostenía este &lt;em&gt;blog&lt;/em&gt; en &lt;a href="http://www.ichigoichie.tk/"&gt;www.ichigoichie.ga&lt;/a&gt; ha caducado, sin posibilidad alguna de renovación. Eso significa que me he tenido que mover de dominio, siendo el nuevo dominio &lt;a href="http://www.ichigoichie.tk/"&gt;www.ichigoichie.tk&lt;/a&gt;. Como sabéis, los problemas técnicos existen, apareciendo en mal momento …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Esta semana ha sido muy triste. El dominio que sostenía este &lt;em&gt;blog&lt;/em&gt; en &lt;a href="http://www.ichigoichie.tk/"&gt;www.ichigoichie.ga&lt;/a&gt; ha caducado, sin posibilidad alguna de renovación. Eso significa que me he tenido que mover de dominio, siendo el nuevo dominio &lt;a href="http://www.ichigoichie.tk/"&gt;www.ichigoichie.tk&lt;/a&gt;. Como sabéis, los problemas técnicos existen, apareciendo en mal momento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así pues, en vez de trabajar en escribir un artículo, he tenido semana frenética intentando recuperar la visibilidad del &lt;em&gt;blog&lt;/em&gt; en internet. Eso significa que no hay artículo y que muchos de nuestros seguidores no van a tener fácil el seguirnos de ahora en adelante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Problemas técnicos DNS" src="https://www.ichigoichie.tk/images/problemas-tecnicos-dns.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero esto era previsible; este &lt;em&gt;blog&lt;/em&gt; no produce más dinero que el de la publicidad, que me planteo en retirar porque no entra suficiente para mantenerlo a nivel de &lt;em&gt;hosting&lt;/em&gt;; me sigo debiendo al uso de dominios gratuitos y &lt;em&gt;hosting&lt;/em&gt; barato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sabemos que es un problema para vosotros, de la misma forma que lo es para mí, con un coste emocional significativo: los usuarios y la indexación de URLs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Gomen nasai&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content></entry></feed>