<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Ichi go ichi e - El blog de Aki - Salud</title><link href="http://www.ichigoichie.tk/" rel="alternate"></link><link href="http://www.ichigoichie.tk/feeds/salud.atom.xml" rel="self"></link><id>http://www.ichigoichie.tk/</id><updated>2018-06-18T10:00:00+02:00</updated><entry><title>Conocidas parejas gastronómicas y su explicación científica</title><link href="http://www.ichigoichie.tk/2018/06/conocidas-parejas-gastronomicas-y-su-explicacion-cientifica.html" rel="alternate"></link><published>2018-06-18T10:00:00+02:00</published><updated>2018-06-18T10:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.tk,2018-06-18:/2018/06/conocidas-parejas-gastronomicas-y-su-explicacion-cientifica.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Muchas veces podemos detectar que hay alimentos "que quedan muy bien juntas" o que se "sirven frecuentemente juntos". Como somos personas analíticas, es interesante saber porqué; todo puede ser explicado mediante el uso del razonamiento científico. Algunas de estas combinaciones vienen del país del sol naciente y son realmente curiosas …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Muchas veces podemos detectar que hay alimentos "que quedan muy bien juntas" o que se "sirven frecuentemente juntos". Como somos personas analíticas, es interesante saber porqué; todo puede ser explicado mediante el uso del razonamiento científico. Algunas de estas combinaciones vienen del país del sol naciente y son realmente curiosas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Plato de sanma" src="http://www.ichigoichie.tk/images/sanma.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sushi&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;wasabi&lt;/strong&gt;: No hay combinación gastronómica japonesa más conocida en el mundo entero, pero no os penséis que el &lt;em&gt;wasabi&lt;/em&gt; está ahí porqué sí. El &lt;em&gt;wasabi&lt;/em&gt; sirve de potente agente &lt;em&gt;antimicrobiano&lt;/em&gt; lo que hace que sea la pareja perfecta del pescado crudo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sanma&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;daikon&lt;/strong&gt;: El pescado al carbón &lt;em&gt;sanma&lt;/em&gt; se toma mejor con &lt;em&gt;daikon&lt;/em&gt;. Esto es porque los &lt;em&gt;glucosinolatos&lt;/em&gt; contra el cáncer que lleva el &lt;em&gt;daikon&lt;/em&gt; compensan los agentes cancerígenos que podemos encontrar en la parte más carbonizada del pescado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Onigiri&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;alga&lt;/strong&gt;: El alga que envuelve al &lt;em&gt;onigiri&lt;/em&gt; no sólo sirve para que no nos pringuemos los dedos de arroz pegajoso, sino que también tiene un montón de vitamina B, necesaria para convertir los carbohidratos del arroz en energía.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tonkatsu&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;col&lt;/strong&gt;: La carne empanada &lt;em&gt;tonkatsu&lt;/em&gt; suele servirse con una buena montaña de col. La col cruda es fuente de la poco conocida vitamina U que protege nuestro estómago y evita, por ejemplo, los reflujos ácidos. Así que antes de dejar la col y comeros únicamente el &lt;em&gt;tonkatsu&lt;/em&gt; pensadlo bien: si comemos la col que se nos sirve en el plato, podremos comer más y más &lt;em&gt;tonkatsu&lt;/em&gt; sin tener miedo a tener una digestión pesada.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Curry&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;chalotas&lt;/strong&gt;: Las &lt;strong&gt;chalotas&lt;/strong&gt; encurtidas contienen &lt;em&gt;alisina&lt;/em&gt;, un aminoácido que favorece la absorción de la vitamina B1 presente en la carne de cerdo del curry, que es a su vez una vitamina esencial para mantener una buena función celular.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Cerveza&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;edamame&lt;/strong&gt;: los &lt;em&gt;edamame&lt;/em&gt; son una gran fuente de &lt;em&gt;metionina&lt;/em&gt;, un aminoácido que protege el hígado, además de contener también vitaminas B1 y C, que ayudan a eliminar el alcohol. Así pues, tomar &lt;em&gt;edamame&lt;/em&gt; con una buena jarra de &lt;em&gt;nama biru&lt;/em&gt; o cerveza de barril nos ayudará a reducir los efectos negativos del alcohol.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;¿Se os ocurre alguna más?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="parejas"></category><category term="gastronomía"></category><category term="ciencia"></category></entry><entry><title>El uso de las mascarillas en Japón</title><link href="http://www.ichigoichie.tk/2017/07/el-uso-de-las-mascarillas-en-japon.html" rel="alternate"></link><published>2017-07-10T10:00:00+02:00</published><updated>2017-07-10T10:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.tk,2017-07-10:/2017/07/el-uso-de-las-mascarillas-en-japon.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Finalmente y muy a mi pesar, la enfermedad ha podido conmigo; en pleno julio y al principio de un fin de semana. Tras un periodo de baja laboral, y ya pensando que esta semana no habría artículo, voy a hablar del uso de las mascarillas quirúrgicas en el país nipón …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Finalmente y muy a mi pesar, la enfermedad ha podido conmigo; en pleno julio y al principio de un fin de semana. Tras un periodo de baja laboral, y ya pensando que esta semana no habría artículo, voy a hablar del uso de las mascarillas quirúrgicas en el país nipón.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Chica con mascarilla" src="http://www.ichigoichie.tk/images/chica-con-mascarilla.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recuerdo cuando después del terremoto de &lt;em&gt;Tohoku&lt;/em&gt; y el caos de &lt;em&gt;Fukushima&lt;/em&gt;, en las noticias mostraron imágenes de la gente caminando por &lt;em&gt;Tokio&lt;/em&gt; con mascarillas quirúrgicas mientras, en un tono de periodismo amarillista que me avergonzó hasta límites insospechados, afirmaron que la gente llevaba mascarillas por miedo a la contaminación y radioactividad de &lt;em&gt;Fukushima&lt;/em&gt;. Toma ya.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Historia del uso generalizado de mascarillas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Como explica &lt;a href="http://www.nippon.com/es/features/jg00084/"&gt;nippon.com&lt;/a&gt;, la cultura de la mascarilla de Japón comenzó en 1918 durante una pandemia de gripe española que mató entre 257.000 y 481.000 personas. Desde entonces, las ventas han seguido aumentando año tras año. Hoy en día, los fabricantes de mascarillas del país producen miles de millones de mascarillas quirúrgicas al año.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante la pandemia de la gripe en 2009, aún más japoneses empezaron a usar mascarillas. En los meses siguientes, algunos se acostumbraron a llevarlas aunque no estuvieran enfermos, porque les gustaba que ofrecieran un escudo de privacidad similar al de las gafas de sol. A otros les gustaba cómo las mascarillas hacían que sus rostros parecieran "más pequeños" y pusieran énfasis en sus ojos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así que lo que empezó siendo una necesidad de salud, con un marketing adecuado, se quedó como una de las más entrañables costumbres japonesas. Según una encuesta de 2011 realizada en &lt;em&gt;Shibuya&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Tokio&lt;/em&gt;), de 100 jóvenes japonesas que llevaban mascarilla, 31 lo hacían para lucirlas.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;¿Por qué los asiáticos usan mascarillas?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Quizás en algún momento, hemos tenido la curiosidad de saber por qué en distintos países asiáticos, los habitantes utilizan mascarillas de hospital mientras caminan en lugares públicos.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Salud&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Pues bien, la razón principal es la salud. Las personas asiáticas son muy consideradas con sus vecinos, por lo que si están enfermos suelen cubrirse la boca y nariz con este tipo de mascarilla, y de esta forma no contagian a la gente sana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si enfermabas, lo más educado que podías hacer era ponerte una mascarilla para que otros, especialmente en centros urbanos, no se contagiaran lo que tenías.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otro lado, son una medida de protección. Si no quieres enfermar, especialmente cuando llevas a tu hijo al médico o es temporada de gripes, te pones una mascarilla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el caso de Japón, además del motivo expuesto, hay otro que influye bastante. Los japoneses son muy alérgicos al polen, por lo tanto cuando llega la primavera es recomendable usar estas mascarillas y evitar algún problema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otro factor que influye mucho en el uso de este tapaboca es la contaminación, sobre todo en ciudades grandes como &lt;em&gt;Tokyo&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Seúl&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Pekín&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Japoneses con mascarillas" src="http://www.ichigoichie.tk/images/japoneses-con-mascarillas.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Privacidad&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Pero la cultura de las mascarillas va más allá de eso. Los famosos, por ejemplo, a menudo llevan mascarilla en público para pasar desapercibidos y llevar una vida normal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por esa misma razón, los estereotipos japoneses dicen que los ladrones llevan mascarillas quirúrgicas y gafas de sol para ocultar su identidad. Algunas tiendas no permiten que la gente entre con ninguno de estos complementos (o con un casco de moto, por el mismo motivo).&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Moda&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Finalmente, con el paso del tiempo, el uso diario de estas mascarillas, se ha convertido en una idea, de la que los profesionales de marketing pueden sacar provecho. Por eso, se venden con diseños, de diferentes tamaños y confeccionadas con diversos materiales. Al año se venden millones de mascarillas en toda Asia. Así que es todo un negocio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Mascarillas como moda" src="http://www.ichigoichie.tk/images/mascarillas-como-moda.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Japón, muchos consideran que tener una "cara pequeña" es una característica deseable (y que tener una cara grande es lo contrario). Y así fue como aparecieron las "mascarillas para lucir", que también filtran el aire como todas las demás.&lt;/p&gt;</content><category term="enfermedad"></category><category term="mascarilla"></category><category term="complemento"></category><category term="moda"></category></entry><entry><title>Está Pokemon Go ayudando a prevenir suicidios en Japón?</title><link href="http://www.ichigoichie.tk/2016/09/esta-pokemon-go-ayudando-a-prevenir-suicidios-en-japon.html" rel="alternate"></link><published>2016-09-26T08:00:00+02:00</published><updated>2016-09-26T08:00:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.tk,2016-09-26:/2016/09/esta-pokemon-go-ayudando-a-prevenir-suicidios-en-japon.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Mientras que la prensa local e internacional no para de advertirnos de los peligros a los que no somete el adictivo juego para móviles, y de las muertes que han sido causado por el mismo, existe una sitio en Japón en donde el juego ha tenido un impacto muy positivo …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Mientras que la prensa local e internacional no para de advertirnos de los peligros a los que no somete el adictivo juego para móviles, y de las muertes que han sido causado por el mismo, existe una sitio en Japón en donde el juego ha tenido un impacto muy positivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Tojinbo, prefectura de Fukui 1" src="http://www.ichigoichie.tk/images/tojinbo_fukui_1.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acuerdo con un reportaje del programa matinal &lt;em&gt;Mezamashi Terebi&lt;/em&gt; de &lt;strong&gt;Fuji Television&lt;/strong&gt;, existe un famoso punto de suicido en la prefectura de &lt;em&gt;Fukui&lt;/em&gt;, conocido como &lt;em&gt;Tojinbo&lt;/em&gt;, que ha visto un decrecimiento en el número de suicidios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La gente indica que tal debacle en el número de suicidios llega de la mano de la llegada de &lt;strong&gt;Pokemon Go&lt;/strong&gt; a este solitario y desolado paraje, que se ha convertido en un concurrido punto de reunión para grupos y familias día y noche para jugar al juego de realidad aumentada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La razón de tal popularidad con los &lt;em&gt;gamers&lt;/em&gt; es el hecho de que es una de las pocas &lt;em&gt;pokeparadas&lt;/em&gt; en la región, atrayendo a multitudes de gente que vienen de lejos para buscar y cazar algunos raros ejemplares. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Tojinbo, prefectura de Fukui 2" src="http://www.ichigoichie.tk/images/tojinbo_fukui_2.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uno de los residentes locales es un oficial de policía retirado llamado &lt;em&gt;Yukio Shige&lt;/em&gt;, que es conocido por patrullar el área con un grupo de voluntarios. Se dedican a evitar suicidios, buscando a gente que parece que haya venido a los acantilados para quitarse la vida. Según &lt;em&gt;Shige&lt;/em&gt;, su iniciativa a ayudado a prevenir mas de 500 suicidios en 11 años.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El informe muestra a &lt;em&gt;Shige&lt;/em&gt; opinando sobre el cambio en el área, indicando que hay tantos entrenadores &lt;em&gt;Pokemon&lt;/em&gt; actualmente en las cercanías, que cualquier persona que venga a los acantilados con ideas de suicidio lo acaba por no hacer. Cuando los suicidas llegan al área, son capaces de ver otra gente alrededor, dándoles una oportunidad de repensar sus acciones, y con un poco de suerte, darse cuenta de que este no es el camino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, no está claro exactamente cuánto de ese mérito puede atribuirse a &lt;strong&gt;Pokemon Go&lt;/strong&gt;. Muchas voces achacan el mérito a los servicios locales de emergencias y otras organizaciones que -como las de &lt;em&gt;Shige&lt;/em&gt;- han estado trabajando duramente durante años para prevenir suicidios. Vamos a dedicarles un aplauso a todos ellos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otro informe de 2015 indica que la tendencia a la baja de este tipo de incidentes dura ya 5 años. Esto significaría que el juego, aunque pueda aportar su grano de arena, no es el impulsor de esta tendencia, dado que el juego fue lanzado en el país asiático hace apenas unos meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando se les preguntó al departamento de policía local sobre el impacto que ha tenido el juego móvil en esta tendencia, responden que es cierto que hay jugadores en el área día y noche, pero no pudieron confirmar el impacto real del mismo en la prevención de los suicidios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si conocéis a alguien en Japón que quiera suicidarse o que tenga pensamientos o ideas suicidas, hay gente que os puede ayudar. concretamente os podéis dirigir a &lt;a href="http://www.suicide.org/hotlines/international/japan-suicide-hotlines.html"&gt;Suicide.org&lt;/a&gt;. Os pueden ayudar desde sus sedes en &lt;em&gt;Tokyo&lt;/em&gt; y en &lt;em&gt;Osaka&lt;/em&gt;, sea por carta, por teléfono o cara a cara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Y sobretodo recordad: el suicidio NUNCA es el camino; pedid ayuda si os veis en esta tesitura&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="pokemon go"></category><category term="suicidios"></category><category term="decremento"></category></entry><entry><title>Karoshi, o morir por exceso de trabajo</title><link href="http://www.ichigoichie.tk/2016/04/karoshi-o-morir-por-exceso-de-trabajo.html" rel="alternate"></link><published>2016-04-18T08:10:00+02:00</published><updated>2016-04-18T08:10:00+02:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.tk,2016-04-18:/2016/04/karoshi-o-morir-por-exceso-de-trabajo.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Karoshi&lt;/em&gt; es una palabra japonesa que significa "muerte por exceso de trabajo". Describe un fenómeno social en el ambiente laboral, que consiste en un aumento de la mortalidad por derrames cerebrales y ataques cardíacos, derivados del exceso de horas de trabajo. Fue reconocido en 1987 por el Ministerio de Sanidad …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Karoshi&lt;/em&gt; es una palabra japonesa que significa "muerte por exceso de trabajo". Describe un fenómeno social en el ambiente laboral, que consiste en un aumento de la mortalidad por derrames cerebrales y ataques cardíacos, derivados del exceso de horas de trabajo. Fue reconocido en 1987 por el Ministerio de Sanidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta palabra solo existe en japonés, pero por desgracia, está siendo exportada a países vecinos, como por ejemplo Corea del Sur, donde lo llaman &lt;em&gt;gwarosa&lt;/em&gt;. Con el ritmo de vida occidental y los abusos provocados por la crisis, me parece que no va a tardar en llegar hasta nuestras tierras...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tras la Segunda Guerra Mundial, Japón se recuperó rápidamente y se convirtió en la segunda economía del mundo, todo ello en menos de 3 décadas. Una de las razones principales fue el tremendo esfuerzo que hicieron los japoneses, trabajando al máximo para salir de la pobreza. Para conseguirlo llegaban a hacer un montón de horas; a finales de los años 60, eran normales las jornadas laborales de 12 horas o más.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El resultado no se hizo esperar: en 1969 se dio el primer caso de &lt;em&gt;karoshi&lt;/em&gt;. Un trabajador de menos de 30 años &lt;strong&gt;murió de repente a causa de un infarto cerebral&lt;/strong&gt;, tras más de 40 días seguidos trabajando sin apenas descansar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En los años 80 el problema, lejos de disminuir, se acentuó. Ejecutivos trabajando bajo mucho estrés empezaron a morir de forma brusca e imprevista en sus puestos de trabajo. Actualmente se estima que unas 10.000 personas mueren al año por &lt;em&gt;karoshi&lt;/em&gt; en Japón, y todo esto sabiendo que &lt;strong&gt;la mayoría de casos se callan por vergüenza&lt;/strong&gt;, o las empresas los ocultan para evitar responsabilidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De hecho, según la Organización Internacional del Trabajo, un 20% de los japoneses siguen dedicando más de 12 horas diarias a su trabajo, sin dedicar tiempo apenas a su vida personal y familiar. Como resultado, algunas empresas han comenzado a limitar o prohibir las horas extras, ofreciendo alternativas para la conciliación personal y laboral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La cruda realidad es que de poco sirven, ya que la mayoría no sigue estas alternativas, ni los consejos. Son gente que padece de total adicción al trabajo, llegando a la imposibilidad de desconectar del mismo en días libres, a la culpabilidad cuando no se acude a trabajar en vacaciones, y llegando también a experimentar problemas varios: para dormir, dolores de estómago, dolores de cabeza... Añadamos a esto el hecho de que sigue estando mal visto salir del trabajo antes que los demás.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otro dato, según una encuesta del ministerio de trabajo: el 66% de los &lt;em&gt;buchos&lt;/em&gt; (jefes de departamento) creen que podrían morir en cualquier momento por exceso de trabajo. &lt;strong&gt;¡Y siguen tan tranquilos!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y como decían las leyes de Newton, &lt;strong&gt;cada acción tiene su reacción&lt;/strong&gt;. Recientemente ha aparecido la figura del &lt;em&gt;freeter&lt;/em&gt;; jóvenes que se niegan a entrar en este círculo vicioso de trabajo, y que viven encadenando trabajos temporales y a media jornada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No es difícil encontrar más casos buscando por internet:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;La señora Yoshida, murió con 22 años después de trabajar durante 34 horas consecutivas como enfermera en un hospital. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El señor Miyazaki, murió después de trabajar durante 4320 horas durante su último año de vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El señor Yagi, trabajaba 70 horas a la semana y gastaba tres horas y media cada día en el tren para ir y volver del trabajo, murió a los 43 años. En su diario personal escribió: "al menos los esclavos tenían tiempo para comer con sus familias".&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Hay que decir que muchos de los casos no son fatales; son mas frecuentes los casos que acaban en estrés o en enfermedades mentales. El caso más mediático que se pudo ver en los periódicos recientemente fue durante la retirada del primer ministro &lt;em&gt;Shinzo Abe&lt;/em&gt;, que dejó su puesto para ser hospitalizado para su tratamiento inmediatamente después...&lt;/p&gt;</content><category term="karoshi"></category><category term="muerte"></category><category term="exceso"></category><category term="trabajo"></category><category term="freeter"></category></entry></feed>