<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Ichi go ichi e - El blog de Aki - Sucesos</title><link href="https://www.ichigoichie.tk/" rel="alternate"></link><link href="https://www.ichigoichie.tk/feeds/sucesos.atom.xml" rel="self"></link><id>https://www.ichigoichie.tk/</id><updated>2018-02-05T10:00:00+01:00</updated><entry><title>Un ataque con katanas en un santuario de Tokio causa tres víctimas mortales</title><link href="https://www.ichigoichie.tk/2018/02/un-ataque-con-katanas-en-un-santuario-de-tokio-causa-tres-victimas-mortales.html" rel="alternate"></link><published>2018-02-05T10:00:00+01:00</published><updated>2018-02-05T10:00:00+01:00</updated><author><name>Aki</name></author><id>tag:www.ichigoichie.tk,2018-02-05:/2018/02/un-ataque-con-katanas-en-un-santuario-de-tokio-causa-tres-victimas-mortales.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Una larga disputa entre dos hermanos por el dominio en un templo de Japón terminó en una gran tragedia. El jueves 7 de diciembre, &lt;em&gt;Shigenaga Tomioka&lt;/em&gt; llegó al antiguo santuario &lt;strong&gt;Tomioka Hachimangu&lt;/strong&gt;, en &lt;em&gt;Tokio&lt;/em&gt;, para confrontar a su hermana &lt;em&gt;Nagako&lt;/em&gt;, quien era la sacerdotisa de este templo del culto sintoísta …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Una larga disputa entre dos hermanos por el dominio en un templo de Japón terminó en una gran tragedia. El jueves 7 de diciembre, &lt;em&gt;Shigenaga Tomioka&lt;/em&gt; llegó al antiguo santuario &lt;strong&gt;Tomioka Hachimangu&lt;/strong&gt;, en &lt;em&gt;Tokio&lt;/em&gt;, para confrontar a su hermana &lt;em&gt;Nagako&lt;/em&gt;, quien era la sacerdotisa de este templo del culto sintoísta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Notícia La Vanguardia" src="https://www.ichigoichie.tk/images/un-ataque-con-katanas-en-un-santuario-de-tokio-causa-tres-victimas-mortales.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nagako Tomioka&lt;/em&gt; descendía de su coche al llegar al templo y súbitamente fue atacada con un sable &lt;em&gt;samurai&lt;/em&gt; por su hermano &lt;em&gt;Shigenaga&lt;/em&gt;. La mujer de 58 años sufrió una profunda herida en su pecho, junto con una laceración en la parte posterior de su cuello.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La pareja de &lt;em&gt;Shigenaga&lt;/em&gt; también usó una espada para atacar al chofer de la sacerdotisa, quien intentó huir pero fue apuñalado a unos 100 metros del lugar, según informó el sitio &lt;strong&gt;Japan Times&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La tragedia no terminó ahí, pues &lt;em&gt;Shigenaga Tomioka&lt;/em&gt; y su pareja regresaron al interior del templo en donde el primero apuñaló a la segunda para después suicidarse, usando las armas blancas que llevaba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tras ser llevados al hospital, la sacerdotisa &lt;em&gt;Nagako&lt;/em&gt;, su hermano &lt;em&gt;Shigenaga&lt;/em&gt; y la esposa de éste fueron declarados muertos, mientras que el chofer fue tratado por las heridas que sufrió.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"Creemos que el hombre sospechoso apuñaló a su mujer antes de apuñalarse a sí mismo", dijo un portavoz de la policía.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2&gt;Una larga disputa&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;De acuerdo con medios locales, las muertes ocurrieron tras una prolongada disputa entre los hermanos por la posición de sumo sacerdote del templo sintoísta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Shigenaga Tomioka&lt;/em&gt; había sido designado sumo sacerdote del santuario, tras haber relevado a su padre en la década de 1990, como explica el diario &lt;strong&gt;Asahi Shimbun&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, fue destituido en 2001 y su padre volvió a la posición de sacerdote principal por razones que no están claras. Entonces designó a su hija &lt;em&gt;Nagako&lt;/em&gt; en la posición de &lt;em&gt;negi&lt;/em&gt;, el segundo rango más alto en un santuario sintoísta después del sumo sacerdote, explica el &lt;strong&gt;Japan Times&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Shigenaga&lt;/em&gt; había estado enviando cartas amenazantes a su hermana a tal punto que fue arrestado en 2006, cuando le dijo en un mensaje que iba "a mandarla al infierno".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Después de que su padre se retiró, en 2010, &lt;em&gt;Nagako&lt;/em&gt; se convirtió en la máxima sacerdotisa. Su ascensión provocó la rotura de las relaciones entre el templo &lt;strong&gt;Tomioka Hachimangu&lt;/strong&gt; con el &lt;strong&gt;Jinja Honcho&lt;/strong&gt;, una gran asociación de templos sintoístas.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Algunas curiosidades&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;El santuario &lt;strong&gt;Tomioka Hachimangu&lt;/strong&gt; se remonta a 1627 y es famoso porque cada año en agosto lleva a cabo en él el festival de verano &lt;em&gt;Fukagawa Hachiman&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Según su sitio web, este santuario está entre los que empezaron la tradición de la celebración de torneos de &lt;em&gt;sumo&lt;/em&gt; en &lt;em&gt;Edo&lt;/em&gt; (el antiguo nombre de &lt;em&gt;Tokio&lt;/em&gt;) para atraer visitantes y donaciones.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hay unos 80.000 santuarios sintoístas, con un número similar de sacerdotes, pero las sacerdotisas son pocas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alrededor del 80% de la población de Japón practican alguna forma de sintoísmo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><category term="templo"></category><category term="santuario"></category><category term="shinto"></category><category term="katana"></category><category term="asesinato"></category></entry></feed>